<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>素生</title>
  
  <subtitle>误读人生，化人生活</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://z.arlmy.me/"/>
  <updated>2024-03-30T14:33:24.000Z</updated>
  <id>http://z.arlmy.me/</id>
  
  <author>
    <name>素生</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Mar.17 - Mar.23</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240323/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240323/</id>
    <published>2024-03-30T14:33:27.000Z</published>
    <updated>2024-03-30T14:33:24.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-17"><a href="#Mar-17" class="headerlink" title="Mar.17"></a>Mar.17</h2><ul><li>一节瑜伽课，收获了膝过伸/膝超伸的改善方案</li><li>还是得保持向世界的开放啊，总有新的奇遇</li><li>原来老登读作老derr啊</li><li>“……然而这个世界正是因为有着与标准答案截然不同的偏差才显得有趣”</li><li>“我们活得问心无愧”</li><li>一根白色鼻毛…我已经这么大岁数了吗…</li></ul><h2 id="Mar-18"><a href="#Mar-18" class="headerlink" title="Mar.18"></a>Mar.18</h2><ul><li>iw参数加seed加sref加垫图示意，就看数据量够不够了，加上weird和chaos搞搞，启发式没问题了</li><li>大腿前束发力原来一直都是错的…这都得错了二十年了</li><li>自己自己自己自己，最难之事从不在意</li></ul><h2 id="Mar-19"><a href="#Mar-19" class="headerlink" title="Mar.19"></a>Mar.19</h2><ul><li>多来越多被发现的卡住的瞬间</li><li>“周末不太方便的，周末我要陪孩子的”</li><li>这次过敏在脸上留的痕迹也太重了…</li><li>好的知道乌萨奇是啥了（</li><li>朋友圈里的几个精酿厂的人都去成都糖酒会了，但都不在主展馆里，分布在三四个酒店，高效互动交流一周了，搜了下今年主展也不太景气，大厂不来，贴牌、进口唱戏，更在意现金流的才是理智的，有个视频说得对，现在是买方市场，要么高效降本要么好好服务，老形式不奏效就趁早改变</li></ul><h2 id="Mar-20"><a href="#Mar-20" class="headerlink" title="Mar.20"></a>Mar.20</h2><ul><li>&quot;At the same time, I hope that everyone who is imprisoned in their own self-imposed cage can rise up soon, accept themselves, and embrace a new life.&quot;</li><li>不是提肛，是收尾骨</li><li>新疆餐厅的收款提醒变成维吾尔语咧</li><li>以前最常开始想到的事：写点什么？现在：刚才呼吸对了吗？</li></ul><h2 id="Mar-21"><a href="#Mar-21" class="headerlink" title="Mar.21"></a>Mar.21</h2><ul><li>梦。高中返校开学，那么多年轻熟悉的面孔，那么多满是青春的行为，我为什么提着垃圾、踩着高跷去上学</li><li>“人工智能SOTA是机器学习领域中的一个术语，指的是目前能够实现的最佳结果，SOTA是State of the art的缩写，意为最新技术的最佳状态。”</li><li>洗把脸洗成西八脸</li><li>百人大挑战第二季还是好棒！运动员们的基本礼仪真都挺好</li></ul><h2 id="Mar-22"><a href="#Mar-22" class="headerlink" title="Mar.22"></a>Mar.22</h2><p>None.</p><h2 id="Mar-23"><a href="#Mar-23" class="headerlink" title="Mar.23"></a>Mar.23</h2><ul><li>细菌性结膜炎（双眼），第一次…</li><li>15号线上韩语比例很高诶</li><li>人，不要忘了自己是谁</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240330 Arlmy 创建、整理</li><li>20240330 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「保持向世界的开放，期待奇遇」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Mar.10 - Mar.16</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240316/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240316/</id>
    <published>2024-03-30T14:27:27.000Z</published>
    <updated>2024-03-30T14:28:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-10"><a href="#Mar-10" class="headerlink" title="Mar.10"></a>Mar.10</h2><ul><li>“家居家装UP主Mr迷瞪在双十一期间交易GMV超过了16亿，女性服装类UP主鹦鹉梨在12月份直播带货的单场交易GMV突破了5000万”</li><li>被东北大米击倒了</li><li>右鼻孔进气量明显地少</li><li><strong>习以为常的不正常</strong></li><li>“BRCA基因测试（BRCA gene test）是一种血液检测，它的作用原理是对DNA进行分析，从而鉴别出相关的突变。根据个人或家族病史，有可能携带遗传突变的女性可作BRCA基因测试。对于具有一般性乳腺癌和卵巢癌风险的女性而言，这项检测并不是常规性操作。……乳腺癌易感基因1号及2号（简称BRCA1和BRCA2）与乳腺癌（breast cancer）关联的发现为医界提供了更多靶向疗法（targeted treatments）、预防和患者选择的途径。”</li><li>“目前对于BRCA基因突变最可靠的检测方法是全基因组DNA测序，能检测到90%的突变位点，费用大约为3000美元。也有其他简单和廉价的方法，但能检测的突变位点有限。需要注意的是，如果检测结果阳性，价值较大，但如果检测结果阴性，并不能保证被检测者安然无恙，因为有些位点的突变还无法检测到。”</li><li>“什么时候进行预防性卵巢和输卵管切除呢？目前认为，最佳的手术时机为40岁之前，或者稍晚几年，推迟到完成生育任务之后。研究显示，切除输卵管后的妇女患卵巢癌的风险下降超过60%！因此，对于BRCA1/2基因突变携带者，不切除卵巢而只切除双侧输卵管，也能很大程度上预防卵巢癌。”</li><li>“Bitter：这是一种传统英国风格的 Ale，口感平衡，香醇程度和酒精含量都中等；Pale Ale：一般呈淡金或琥珀色，以使用麦芽为基础，强调了苦涩味和水果香气；India Pale Ale，IPA：有较高的啤酒花苦味和酒精度；Porter：深黑色且味道浓郁，带有烟熏、咖啡、巧克力甚至是烧焦的风味；Stout：比Porter更加浓烈，特征是浓烈的烘焙风味；Brown Ale：在口感上介于 Pale Ale 和 Stout 之间，带有一定的烘焙风味。”</li><li>emmmmm，更想去英国喝啤酒了……</li><li>“鼻周期”</li></ul><h2 id="Mar-11"><a href="#Mar-11" class="headerlink" title="Mar.11"></a>Mar.11</h2><ul><li>Sunny Day Survice 好棒捏</li><li>《影响力》整本书的案例都在提示：再想想，慢点思考，向外的标准是对方是否真诚，向内的标准是自己是否受益</li><li>只剩下随手可得的Guinness，Fuller&#39;s断货，山姆有款勉强算Bitter的，以及最平价的Boddingtons</li><li>梦。好多片段。哭着笑着说自己看完了文科的考试内容的人。当着活动讲师的面摔东西被批评。十几分钟的闲聊便被一个人理解，同时被另一个人误解。人天然容易亲近说自己好话的人。虽说不在乎外界看法，但就是很容易被情绪牵着走。在人流中向外走，等人，夕阳大好，然后一起去买当日特促的面包。反复吃一家油饼店，碳水卷碳水，复合酱料过于上瘾。</li><li>“久而久之，浅呼吸会限制横膈和肺容量，造成耸肩、肋骨外翻、颈前伸等仪态问题，而这些问题常常表现在肺气肿、哮喘等呼吸系统疾病患者身上。马丁说，矫正浅呼吸习惯和仪态问题相对还是比较容易的。”</li><li>“体重的下降并不是由大量排汗或是脂肪燃烧实现的，而是通过呼气实现的。我们每减重10千克，就有8.5千克以二氧化碳和少量水蒸气的混合物形态，经由肺部排出，余下的小部分则通过汗液或尿液排出。”</li><li>一切都回归了正常</li><li>托克马克结构…咋还没淘汰…</li></ul><h2 id="Mar-12"><a href="#Mar-12" class="headerlink" title="Mar.12"></a>Mar.12</h2><ul><li>「关于慢呼吸，我想再说几句。它其实还有一个名称：诵祷。当藏传佛教僧侣唱诵“唵嘛呢叭咪吽”这句真言时，每个字所用的时间是6秒钟，然后吸气6秒钟再进行第二个字的唱诵。比如“唵”字，光是唱这个字就要用6秒，然后停顿6秒吸气。昆达里尼瑜伽里最出名的“Sa Ta Na Ma”唱诵，也需要6秒发声、6秒吸气。」</li><li>“缓慢绵长的呼气，意味着更高的二氧化碳水平。我们利用这部分二氧化碳的增益，来获取更持久的耐力。人体在进行高强度运动时所摄入的氧气含量，称为<strong>最大摄氧量</strong>，是评价心肺健康最重要的依据。训练身体少量换气能提高最大摄氧量水平，而最大摄氧量的提高，不但能增强运动耐力，还能延长预期寿命，保持身体健康。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ow4m1d7AP/" target="_blank" rel="noopener">你已经是个成熟的AI了，要学会自己看文档写代码</a></li><li>死到临头才会想起自救，生病，是个好词</li><li>容易被奇观击中的观众越来越多</li><li>呼吸，呼先于吸</li><li>即刻不行</li></ul><h2 id="Mar-13"><a href="#Mar-13" class="headerlink" title="Mar.13"></a>Mar.13</h2><p>None.</p><h2 id="Mar-14"><a href="#Mar-14" class="headerlink" title="Mar.14"></a>Mar.14</h2><ul><li>我才不在意</li><li>笑掉了半个门牙</li></ul><h2 id="Mar-15"><a href="#Mar-15" class="headerlink" title="Mar.15"></a>Mar.15</h2><ul><li>梦。一场哈利波特演出，晚八点半开始，预计凌晨四点结束，还没买票就早早去排队，谎称有票，阴差阳错上了会员等候区，不设防的聊天进行了一个小时，有远途来的已经奔波一天，有刚下班的今夜不容许任何人打扰，有上岁数的多花钱买个省心省力…</li><li>交心的聊天总是要先限定场域</li><li>“静息心率最低的哺乳动物寿命最长，而这些哺乳动物恰好也是呼吸频率最低的。保持低心率的最简便方法是慢呼吸。对狒狒和野牛来说是这样，对蓝鲸和人类来说也是如此。”</li><li>coze可以调用GPT4，扣子用的是语雀的模型</li><li>脖子后面一直疼，不知道因为啥</li><li>被黄灯笼辣椒搞趴下了…</li></ul><h2 id="Mar-16"><a href="#Mar-16" class="headerlink" title="Mar.16"></a>Mar.16</h2><ul><li>“所谓口腔姿态，就是闭上双唇，上下牙齿轻轻咬合，舌头抵上颚，抬着头，让脑袋与身体保持直角，脖子不要歪斜。在坐姿或站姿下，脊柱应呈字母J形——后腰以上完全平直，后腰部位自然向外弯曲。保持这种体态的同时，用鼻子缓缓吸气，直达丹田。缪医生父子说，我们的身体和气道只有这样才能发挥最佳状态。”</li><li>“自身免疫性疾病目前并没有治疗方法，连其成因都众说纷纭。但越来越多的研究显示大部分与自主神经系统功能失调存在着关联。”</li><li>“维姆·霍夫呼吸法（重呼吸法，刺激自主神经系统），先找一个僻静的所在，头部枕一个枕头仰卧。肩部、胸部、腿部都保持放松。深深地吸一口气，感觉吸到腹部后，将其快速呼出。以此为一个循环，重复30次。尽可能用鼻子呼吸，如果感觉鼻子不通畅，可以噘嘴唇呼吸。每一次呼吸都要有起伏，吸气后腹部鼓起，紧接着胸部鼓起。呼气时也依照这个顺序。第30次循环快结束时，自然呼气后在肺部保留约四分之一的空气，然后屏住呼吸，时间越久越好。屏到屏不住的时候，再深吸一口气，屏15秒，让刚吸进去的空气缓缓地在胸腔游走，走回到肩颈部，然后呼气，接着开始重呼吸循环。整个过程重复三四轮……”</li><li>“平躺，轻轻吸一口气，然后边呼气边从1数到6。熟练进步后，能够吸气数到4、呼气数到8，目标是练习半年后可以做到呼气持续半分钟。”</li><li>“性兴奋由副交感神经系统主导，轻柔平缓的呼吸常常既伴随性兴奋，又能引起性兴奋。而性高潮是交感神经兴奋反应，常出现在短而急促的呼吸之后。”</li><li>“有意识地进行短时间高强度的过度呼吸，却能对身体产生强大的疗愈效果。……不管是拙火、净化呼吸法，还是调息法，都是通过对身体刻意施压，使它重新振作起来，在之后的全天时间都能正常运行。有意识的过度呼吸能让我们驾驭自主神经系统和自身机体，而不是由自主神经系统和自身机体来驾驭我们。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240330 Arlmy 创建、整理</li><li>20240330 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「呼吸，呼先于吸」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Mar.3 - Mar.9</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240309/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240309/</id>
    <published>2024-03-10T14:37:27.000Z</published>
    <updated>2024-03-10T14:37:21.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-3"><a href="#Mar-3" class="headerlink" title="Mar.3"></a>Mar.3</h2><ul><li>“小说家文珍有一次问我：你不觉得吗？有时候小说才是写真的，非虚构文体反而是虚构的。写小说，就是为了写得更真。”</li><li>想起昨天B站APP推荐一个视频，一个爹男吧啦吧啦讲，核心要说应该多读非虚构，少读虚构，赶紧冲过去把丫拉黑了</li><li>从物化成人，去掉所有标签</li><li>门前禁止各种族车停放</li><li><a href="https://briansolis.com/2023/12/introducing-the-genai-prism-infographic-a-framework-for-colalborating-with-generative-ai/" target="_blank" rel="noopener">Introducing the GenAI Prism Infographic: A Framework for Collaborating with Generative AI - Brian Solis</a></li><li><a href="https://chromewebstore.google.com/detail/meta-seo-inspector/ibkclpciafdglkjkcibmohobjkcfkaef" target="_blank" rel="noopener">META SEO inspector</a> 浏览器插件</li><li>“四川方言则赋予扯不少丰富的内容，扯倒提、扯嗝登儿、扯横筋、扯筋、扯噗鼾、扯神 、扯拐、扯火 等。扯垛子、扯把子也是其中的两个。找理由、找借口，借故，扯谎。四川方言说扯垛子，也可以说扯把子。”</li></ul><h2 id="Mar-4"><a href="#Mar-4" class="headerlink" title="Mar.4"></a>Mar.4</h2><ul><li>“高楼大厦平地起，埋多少蝼蚁，我是员工，不是奴隶，也想做我自己，这么心酸压抑，有什么意义，公司是一台机器，没有人性，只有目的地。”</li><li>芙莉莲一直在依照着记忆走旧路，像我们故地重游一般</li><li>忽然感觉到回到了真实世界</li></ul><h2 id="Mar-5"><a href="#Mar-5" class="headerlink" title="Mar.5"></a>Mar.5</h2><p>None.</p><h2 id="Mar-6"><a href="#Mar-6" class="headerlink" title="Mar.6"></a>Mar.6</h2><ul><li>“亚洲东方文化代表人物、《汉声》杂志创办人黄永松先生，于2024年3月4日凌晨4点30分辞世，享年82岁。”</li><li>人挪活</li><li>找到腹式呼吸的感觉了</li><li>理想棺材哈哈哈</li></ul><h2 id="Mar-7"><a href="#Mar-7" class="headerlink" title="Mar.7"></a>Mar.7</h2><ul><li>“以混合健身(CrossFit)运动员为研究对象，发现口呼吸会使人们的身体进入一种高压状态，令人们迅速疲劳，从而影响运动表现。 仅仅是训练自己用鼻子呼吸，就可以节省一半的体力消耗，并且大大提高你的耐力水平。”</li><li>乱七八糟的梦都回来了，啊啊啊！（开心的啊啊啊）</li><li>“滴灌通澳交所数据显示，截至2024年3月5日，西塔老太太已挂牌5家门店，历史融资额823.9万元。西塔老太太目前在全国有413家门店。”</li><li>要给所谓丑、土的事物以足够的空间</li><li>“肉鸽游戏（Roguelike）可能有剧情，可能有叙事，但基本上都是作为过渡让游戏有个理由，无非是打败外星人/入侵者/邪恶势力等等坏蛋而已。跟RPG那种重故事和叙事的相比，肉鸽游戏更愿意让玩家探索游戏的可能性。”</li></ul><h2 id="Mar-8"><a href="#Mar-8" class="headerlink" title="Mar.8"></a>Mar.8</h2><ul><li>我靠滴灌通这个交易所可以…</li><li>“在地球上的5400种哺乳动物中，只有人类会经常出现颌骨错位、反牙合、错合畸形（俗称龅牙）等问题。”</li><li>“急速增大的大脑需要更多的空间，这空间来自头颅的前端，也就是我们的鼻腔、口腔、呼吸道所在的部位。”</li><li>“随着对食物的加工越来越多，松软高营养的食物越来越多，我们的脑部容量日益增大，呼吸道也就日渐狭窄。” 享乐与欲望也同步增大</li><li>享乐的欲望（确实是本质），无情的跨生态位掠夺，工具应用与效率提升，带来脑力和脑空间的节省，再继续刺激欲望的扩大</li><li>“额叶在中央沟之前。其主要功能为组织和执行所学的目的性的行为；它也是许多抑制功能的执行部位。”</li><li>“多部研究专著都指出，鼾症和睡眠呼吸暂停对健康会造成一系列严重危害，包括遗尿、注意缺陷与多动障碍(ADHD)、糖尿病、高血压、癌症，等等。我曾在梅奥医学中心的一个研究报告中了解到，人们一直以为慢性失眠属于心理问题，但实际上往往是呼吸问题。”</li><li>“鼻呼吸对健康的益处毋庸置疑。其中一个好处就是，鼻窦能释放出一定量的一氧化氮，而一氧化氮分子对促进循环、为细胞供氧起到了关键作用。其实，人体的免疫机制、体重增减、循环系统、情绪控制以及生殖机能都同一氧化氮水平有极为密切的联系。”</li><li>&quot;And if I were to endeavor to bequeath to posterity the most important motto which human language can convey, it should be in three words: <strong>&#39;Shut your mouth.&#39;</strong>&quot;</li><li>&quot;In the social transactions of life, this might have its beneficial results, as the most friendly, cautionary advice, or be received as the grossest of insults; but where I would point, and where I would engrave it, in every nursery and on every bedpost in the universe, its meaning could not be mistaken. And if obeyed, its importance would soon be realized.&quot;</li><li>跑了四百米，深呼吸（用鼻）五次就缓回来了… 真的对自己的身体有误解，是我不行，不是身体不行</li><li>一分钟呼吸六次是可以实现的</li><li>沙丘5星取关一波，傻逼导演一生黑</li></ul><h2 id="Mar-9"><a href="#Mar-9" class="headerlink" title="Mar.9"></a>Mar.9</h2><ul><li>梦。勇者包月魔法套餐包，只要五百块，赠送一键补充体力实体按钮，一次十块，上不封顶，免押。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240310 Arlmy 创建、整理</li><li>20240310 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「写小说，就是为了写得更真」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Feb.25 - Mar.2</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240302/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240302/</id>
    <published>2024-03-10T14:33:27.000Z</published>
    <updated>2024-03-10T14:33:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-25"><a href="#Feb-25" class="headerlink" title="Feb.25"></a>Feb.25</h2><ul><li>手腕疼…应该是剁骨头剁的</li><li>“但互联网是一个生人社会，下毒是没啥负罪感的，在论坛里、在大群里、在微博上、在算法里，没人会对另一个人负责。”</li><li>线下市场/空间，尤其是附近的线下市场/空间，已经成了必须</li><li>哈尔滨马迭尔文化旅游投资集团有限公司1月29日提交申请了“东北”商标</li><li>“品类上，家用类增长偏低，运动户外、宠物食品等个人向增长较快。”</li><li>“从资产配置的角度看，对中国投资者而言，在组合中加入相当比例的固收类资产，风险回报比很高。”</li><li>转LPR了……</li><li><a href="https://campus.swarma.org/course/5296" target="_blank" rel="noopener">系统控制之美 by 郭雷</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV13e4y1f71X/" target="_blank" rel="noopener">Andrew Huberman x Dr. Peter Attia 85</a></li><li>头一次知道Deezer</li><li><a href="https://www.mcsc.com.cn/users/bgsound_text.html" target="_blank" rel="noopener">使用音乐作品进行表演的著作权许可使用费标准 中国音乐著作权协会</a> ，收费标准二，本标准适用于酒吧、咖啡厅、餐厅等，其一，仅提供机械表演的：营业面积不足40平方米的，每平方米每天收费0.025元；营业面积超过40平方米的，增加的部分每平方米每天收费 0.02元。</li><li>“音著协2023年第二期音乐著作权许可使用费分配于12月15日完成汇款（2023年度计划分配13次，本期为本年度的第11次、第12次和第13次分配）。本期分配共涉及许可使用费金额约人民币4311.58万元(扣除增值税后)，协会管理费比例约占14.7%。”</li><li>啧啧，AI做歌大有可为</li><li>“10年前国内技术氛围真心挺好的，有不少前辈分享各类技术实现，社区里面技术讨论也热闹非凡，当时 CNode 对我很有帮助，不少人是真的不求回报的分享，也正是这些引路人吸引了不少学生了解前端，学习前端，最后找到一份自己很喜欢又可以赚钱的工作。”</li><li>巨魔TrollStore……还有这么好玩的东西hh</li><li>“如果想要在社交发起上多一些主动权，那我希望相关的学习是<strong>基于生活体验的真实改善</strong>。是让学习相关技能、练习相关技能的孤独症人士，能够真的感觉到，这让生活更舒适，让自己增加了归属感，让自己结识了相处快乐和舒服的人。社交发起的意识和技能应该成为孤独症人士众多生存、生活工具中能够自行灵活取用的一项，而不是被迫拿取不能放下的唯一选择。”</li><li><a href="https://www.siaa.org.cn/" target="_blank" rel="noopener">信息无障碍研究会官网-信息无障碍,信息无障碍优化,适老化,残障青少年</a></li><li>“我国现有：1691万视障人士，2780万听障人士，2977万肢体残障人士，2.6亿60岁及以上老年人，非网民规模约4.16亿，大量认知障碍人士。数据来源：第二次全国残疾人抽样调查结果、国家统计局2021年第7次人口普查数据、中国互联网络信息中心官网”</li><li>“比较的时候，你就要去挑选这些企业家，看他们什么东西呢，我觉得共同的东西就是：第一，看他有没有杀手的直觉，能看到别人看不到的东西，第二他是不是擅于学习，另外就是看他是不是愿意分享财富。每一个企业家性格可能不一样，都可以成功，但是这三点是我们找到的共同点。”</li><li>“每个星期六我们都一起走路，大概走个一个多小时，然后再一起吃个饭，就把这个星期大家学到的东西分享一下，叫compare notes，然后一个月我们有个读书这样子。”</li><li>“自下而上逻辑专注于稀缺特征：长期结构性变化驱动的巨大、真实、新的 PMF (Product-Market Fits)；能够做正确决策、建设高效能组织的创始人；很长的自增强学习曲线、有限的反规模重力。我们寻找自增强的品牌、自增强的数据、有强规模经济的产品和服务、有网络效应的平台。”</li></ul><h2 id="Feb-26"><a href="#Feb-26" class="headerlink" title="Feb.26"></a>Feb.26</h2><p>None.</p><h2 id="Feb-27"><a href="#Feb-27" class="headerlink" title="Feb.27"></a>Feb.27</h2><ul><li>想向所有人请教学习！</li><li>06年那会是出了多少好专辑呀…</li><li>呀哈比比！</li></ul><h2 id="Feb-28"><a href="#Feb-28" class="headerlink" title="Feb.28"></a>Feb.28</h2><ul><li>艾叔直播真实在，说早就建议北京朋友卖了学区房哈哈哈，豪宅豪车避税前后试了好几种说法，还是每次都被限流</li><li>两次推荐富豪谷底求翻身，于是打开看了，全长跟短视频讲解还是很不一样的</li><li>刷单行业应该改去给AI刷流</li><li>梦到眼睛腿断了是什么征兆 </li><li>每个路口都有故事</li><li>鸡蛋鸭蛋荷包蛋！</li><li>“音乐人暗杠，代表作《说书人》《童话镇》《走歌人》《阿婆说》” 老王视频的BGM听到的hh</li><li>把galaxie 500记成space 1000，我真他妈棒</li></ul><h2 id="Feb-29"><a href="#Feb-29" class="headerlink" title="Feb.29"></a>Feb.29</h2><ul><li>Feb.29 感觉今天应该记些重要的东西</li><li>去买方中山胡辣汤，哈哈哈，希望还有开店优惠</li><li>“与睡眠时间大于等于8小时的青少年运动员相比，每晚平均睡眠时间小于8小时的青少年运动员受伤的可能性高1.7倍。”</li><li>跟陌生人做100件事，有趣有趣</li><li>早上吃的胡辣汤，到晚上还是饱的</li><li>裸辞最后一天班，明天还有半天，恩断义绝的最后半天</li><li>临下班跟一位新同事聊天，00年的，聊了会儿游戏、音乐和迷笛，和她不约而同地感叹起自己老了2333</li></ul><h2 id="Mar-1"><a href="#Mar-1" class="headerlink" title="Mar.1"></a>Mar.1</h2><ul><li>“创意让人脑洞大开，血脉喷张。但真实让人安静下来。”</li><li>学习了下周处除三害的典故</li><li>非常讨厌英雄之旅的叙事（主要指它的过度简化），和与它有关联的任何延展</li><li>吼hurt</li></ul><h2 id="Mar-2"><a href="#Mar-2" class="headerlink" title="Mar.2"></a>Mar.2</h2><ul><li>“然后发现其实紫砂壶卖不掉，无法出手。”确实诶，所以上瘾的人一直买，脱敏的人卖不掉，真是完美的产品…</li><li>“四平头辣椒是新疆奇台县特产，是国家农业部农产品地理标志登记保护品种”西尔丹雪莲辣椒丝专用辣椒</li><li>博湖县线椒/铁板椒。焉耆县线椒/铁板椒。沙湾县（安集海镇）辣椒种植面积6万亩左右，约占全疆的十分之一。</li><li>不知道塔城什么时节去最好，想去转转，加上伊犁的锡伯古城</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240310 Arlmy 创建、整理</li><li>20240310 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「鸡蛋鸭蛋荷包蛋」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Feb.18 - Feb.24</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240224/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240224/</id>
    <published>2024-03-10T14:29:27.000Z</published>
    <updated>2024-03-10T14:29:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-18"><a href="#Feb-18" class="headerlink" title="Feb.18"></a>Feb.18</h2><ul><li>毛里求斯往返一万元</li><li>流程不拖泥带水的独立游戏，真舒服</li><li>“就是开放，就是彻底让它面对现在这个市场的竞争，面对正常的有生有灭的市场。”</li><li>最终也许只是需要有人在“想”，却不必真的“做”</li><li>真实影像被解构。霸道到“人甚至不必有脑子”（来分辨真实）的程度。势不可挡的平庸化的世界（或许也是本来面目）。</li><li>“…那种只有一张薄毯的简陋客栈，也早已被服务项目繁多的酒店和Airbnb取代，但贫穷却在延续。最近几年，因通货膨胀，物价飞飙，房贷翻倍，很多英国家庭不得不腾出一个房间用来出租，提供短期或长期住宿。这种生意继承了英国乡村旅馆的古老功能，即lodging（寄宿），却永久丧失了乡村旅馆的精髓：它那不朽的、具有人类学或考古学价值的建筑外观，以及它内在的公共性，它的酒吧、集会和喜剧性。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LPKSubavxtE" target="_blank" rel="noopener">Fabrizio de André - Preghiera in gennaio - YouTube</a></li><li>回家时，半夜打到的同市同区的出租车师傅，是1978年的（96年他19岁），一路讲他在外打拼的经历，现在想来一路折腾，并没有享受到他这个年龄可以有的时代红利，最终被淹没在加气站气价的算计里</li><li>回京时的出租车，师傅来北京朝阳站接老乡，感觉应该是85前的，吐槽到北京不适合来旅游时，他老乡上了车，变成了听他俩的对话，听起来像是吉林辽源，跟我父亲的口音很像，他一直在北京开车，他老乡农歇时来开车，其他时间在家种地，最近谈了女朋友，赤峰人，离异，孩子在赤峰上学，一起在京过年，一路一直在夸女友，吃苦、勤快、爱干净</li><li>要不去成都开个青旅</li><li>“广州府，其中南海县辖今南海、禅城、荔湾、越秀西部；番禺县辖今番禺、南沙（大部分仍为成陆）海珠、越秀东部、黄埔南部、大部分天河和白云；顺德基本无变化。”</li><li>“南番顺香东，清水化成龙，三新一枝花。广州府十四个县，南海、番禺、顺德、香山、东莞、清远、三水、从化、增城、龙门、新会、新宁、新安、花县。”</li><li>英雄之旅什么的，是不是也很男性中心</li><li>“目前可以把以下几个涉及到编程的都划在中台金融程序员里：<strong>数据分析</strong> - 通常负责利用已有数据，或自己找数据，进行分析，给出建议，最好对团队所负责的行业和领域也能有很深的理解，这样才能挖掘出别人所不能看到的结论；<strong>数据供给</strong> - 通常负责找数据，对接的是数据分析团队，找数据的手段不限于爬虫、购买、合作等等，总之最终目的就是要把数据弄到手，之后可能还需要负责清洗、整理、存储、分发、运维、简单分析等等；<strong>风控</strong> - 同样是利用已有数据，但侧重点不是分析出对投资有用的结论，而是在防范风险，宏观上可能还得根据世界范围内发生的各种事情，分析对已有投资的影响。”</li></ul><h2 id="Feb-19"><a href="#Feb-19" class="headerlink" title="Feb.19"></a>Feb.19</h2><ul><li>“癍痧凉茶不苦的，趁热喝才会好得快。” 下次到广东要试试（</li><li>傍晚，见完朋友骑车回家，半天才找到一辆新款青桔（骑着不费力），座椅上一层灰尘，路上起风，学院南路的乌鸦们已归家，一些驭风盘旋，静止漂浮半空，好看，过节车少，本来会被车带走的天降鸟屎，统统落在地上，整条街都是脏脏的白色，不能驻足细看。</li><li>智能工厂的工作分工，最早被机械替代的是精度要求高的步骤，而精度要求不高的工序，以及依赖经验迭代来改进的工作流程，短期内较难被替代，全流程的柔性生产还有很长的路要走</li><li>流程设计和服务体系，主要靠人的经验，要实现跨领域的抽象复用，都极大依赖背景信息和经验，尤其与人打交道，机器若想理解“个性化”的需求，需要巨量的孤立信息，只有伴侣型的机器人才能做到，这个领域只解决80%是没有价值的，要达到99%以上才能产生一些价值</li><li>最便捷的方式是消灭人类，哈哈哈</li><li>基于理解和换位思考提供的“个性化”服务，都极度依赖经验积累和培训，锁定人群是个降低难度的好选择</li><li><a href="https://archive.org/details/doit01extension0000obri/page/n9/mode/2up" target="_blank" rel="noopener">Do it. 01 : Extension : Obrist, Hans-Ulrich, since 1968</a></li><li>大量的token输入，就是在结构化问题，增加背景信息，建立问题与信息之间的连接</li><li>自训练一个大模型还是很有必要的，对抗平庸化/平均化</li><li>“加强口腔和咽部肌肉。说唱练习：用口舌和咽喉肌肉大声地说唱字母表或者重复一些特定的练习口音；喷气练习：吹气球或者吹口哨；嚼口香糖。”</li><li>“上海银保监局局长王俊寿曾如此评价当前的金融，<strong>形式合规但实质违规，面上合规但点上违规，被动合规但恶意违规。</strong>”没毛病，中国特色</li><li>“这也是为什么在讨论可持续发展的时候我们需要包含经济、社会和环境三个方面的因素，而不能仅仅关注其中任何一个。<strong>一个真正的可持续发展路径不应该让任何一方面的考虑被牺牲或忽视。</strong>而我们如何实现这个平衡，这就需要我们所有人共同的努力和对话了。”</li><li>“在1960年代，美国政府增加了对农业科技研究和发展的投资，并且设立了一些政策和计划来鼓励农业技术进步，比如创建联邦农业研究院，设置农业科技研究基金等。这些举措直接或间接地推动了包括孟山都、金正大等在内的私营农业科技公司的研发和创新。”</li><li>逃跑的人，躲得开短周期，逃不过大周期</li><li>第二曲线是非常反人性的，或者说，反自我，大大超出了个体生命可以自然、轻松覆盖的经验周期，需要直面极大的痛苦</li><li>“求变与安逸，挑战与舒适，并非彼此对立的两端，找到适合自身的平衡点，尽可能地认识和理解自我，保持开放的心态，既能享受舒适带来的快乐，又不固步自封、敢于挑战新的事物，可能才是最好的选择。”</li><li>拆了一部分todo到Twos里，什么todo APP都会被我用成随手记…</li></ul><h2 id="Feb-20"><a href="#Feb-20" class="headerlink" title="Feb.20"></a>Feb.20</h2><ul><li>2月20日，雪</li><li>我不想从你身上获得什么，你就是你，我就是我，只是恰好我很喜欢你，也恰好你还算喜欢我，那我们就恰好可以成为好朋友</li><li>“比如我们所有的IP，都是我在出镜，我不能每天只分享工作、会员，甚至连我自己的个人生活都要分享。只有你自己是一个很靠谱的人，个人魅力极强，大家才会信任你。”</li><li>“我们做的是相亲生意，但很多时候似乎已经成为年轻人交友的平台。很多客户都叫我好朋友供应商，在这里，大家能遇到很多志向、爱好相同的朋友。”</li><li>想起迷瞪视频里讲的，不计成本给客户提供兜底性服务是他们积累信任、形成口碑的方式，也是节省流量费用的核心手段。</li></ul><h2 id="Feb-21"><a href="#Feb-21" class="headerlink" title="Feb.21"></a>Feb.21</h2><ul><li>普通人才会有趣</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8KkKuTCFvzI" target="_blank" rel="noopener">Robert Waldinger: What makes a good life? Lessons from the longest study on happiness</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IStsehNAOL8" target="_blank" rel="noopener">The Secret to a Happy Life — Lessons from 8 Decades of Research | Robert Waldinger</a> 高质量的社交使人长寿</li><li>还挺符合我的生活态度的，就喜欢与人连接……看看俺们东北向来自来熟的老人们，身体确实都很不错……</li><li>附近！附近！长期看只有附近可以做</li><li>“因为我们周围的一切都是假的。我们喜欢开放、诚实和真实的人。为什么？我们被各种狗屁营销信息轰炸。你以为我们为什么都安装了广告拦截器？我们想要纯粹。我们想要真实、有机的东西！那么，让这些人关注你的最好方法是什么？真实！”</li><li>“因为我们周围的一切都是假的。我们喜欢开放、诚实和真实的人。为什么？我们被各种狗屁营销信息轰炸。你以为我们为什么都安装了广告拦截器？我们想要纯粹。我们想要真实、有机的东西！那么，让这些人关注你的最好方法是什么？真实！”</li></ul><h2 id="Feb-22"><a href="#Feb-22" class="headerlink" title="Feb.22"></a>Feb.22</h2><ul><li>鸡器人</li><li><a href="https://tropy.org/" target="_blank" rel="noopener">Explore your research photos</a> 照片管理软件</li><li>多少年没听kamelot了…</li><li>莆田涵江萝苜田</li><li>27年老店，吉林舒兰小军烧烤</li><li>还有那么多的地方，还有那么多的人，都好想去结识啊</li></ul><h2 id="Feb-23"><a href="#Feb-23" class="headerlink" title="Feb.23"></a>Feb.23</h2><ul><li>“我就是微观的世界顽疾。”</li><li>效率人 vs 乐子人，两种消费模式</li><li>需要让自己过得更自在、更好</li><li>YOLO的纪录片为什么不能如期上线呢，真有趣</li></ul><h2 id="Feb-24"><a href="#Feb-24" class="headerlink" title="Feb.24"></a>Feb.24</h2><ul><li>拆了一只大个柴鸡…骨头真硬啊…</li><li>剪断扒掉皮囊，都是在靠筋骨和筋膜撑着，筋膜好深好多</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240310 Arlmy 创建、整理</li><li>20240310 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「Do it」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Feb.11 - Feb.17</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240217/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240217/</id>
    <published>2024-02-22T13:57:27.000Z</published>
    <updated>2024-02-22T13:57:46.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-11"><a href="#Feb-11" class="headerlink" title="Feb.11"></a>Feb.11</h2><ul><li>爱吃好吃的甜品，很容易带入肥伦</li><li>“非常遗憾，你发布在 接吻癖 相册中的图片，已转为仅自己可见。”豆瓣抽什么风，十几年前的相册…</li><li>确实，并不存在风和日丽，但境由心转</li><li>爬楼时大雨倾盆的镜头也一直想起，一句话都不必说，雨有莫大的能量，清零的能量，能加速溃败也能加速萌芽，雨天最适抉择</li><li>还是得对自己狠一点</li><li>饭后进入（前）乐莹时间，躺平休养</li><li>小米拍出波普效果那个，好看啊，玩mj的时候最喜欢它生成意料之外的图像，每次都有惊喜</li></ul><h2 id="Feb-12"><a href="#Feb-12" class="headerlink" title="Feb.12"></a>Feb.12</h2><ul><li>“我要的，我来选，这就是赢。”</li><li>搞笑洋葱的故事</li><li>做管理的还真赶不上古人，不如多读点史书</li><li>“天上的事都是如此，就像吴刚去砍桂树，无论多热闹，终归不复有一丝痕迹。”</li><li><strong>“超脱因果，不是不沾因果，而是只存己念；太上忘情，也不是无情无欲，而是唯修自身。”</strong></li></ul><h2 id="Feb-13"><a href="#Feb-13" class="headerlink" title="Feb.13"></a>Feb.13</h2><ul><li>10后表示蛋仔比元梦手感好</li><li>无尽的决策</li></ul><h2 id="Feb-14"><a href="#Feb-14" class="headerlink" title="Feb.14"></a>Feb.14</h2><ul><li>咳，要增肌减脂</li><li>马里奥自定义关卡，我的世界式的造庄园，蛋仔里都有，看过小鲨鱼玩糖豆人，但没有这两种模式</li><li>10后推荐俺乐园地图里的一位作者，颓废小伙，有个叫“教育”的地图，玩得我后背流汗</li><li>情人节 or 迎财神</li></ul><h2 id="Feb-15"><a href="#Feb-15" class="headerlink" title="Feb.15"></a>Feb.15</h2><ul><li>热辣滚烫的热烈争论，会想起当年的让子弹飞，那已经是2010年了</li><li>“拿不出手的爱”</li><li>“是变拯救了她，不是努力，努力只是过程，不是定论也不是结果，片尾留白，也是很好的处理。另：不努力的异类，也不会不变，变也不意味着需要很努力，是善待自己的变，就好。”</li></ul><h2 id="Feb-16"><a href="#Feb-16" class="headerlink" title="Feb.16"></a>Feb.16</h2><ul><li>“因为爱！因为想爱！2024，一切都来得及，记得爱自己！咱们是一伙儿的，你们一定懂我在说什么！”</li><li>见面会片段都只听见女观众的喊声</li><li>是时候关闭朋友圈入口了，真没什么好看的</li><li>“化石一词源自拉丁语fossilis，意思是挖掘获得。”</li><li>看来芙莉莲的地图也是泛大陆的样貌，冰火好像也是</li><li>中生代（三叠纪、侏罗纪、白垩纪），新生代（古近纪、新近纪、第四纪）</li><li>生物成年过程的变化真的是时间的复现啊</li><li>“鸟类的骨骼是中空的，除了减轻体重以便飞行外，还藏着一个秘密：气囊。骨骼中的气囊与肺相通，可以让鸟儿无论是吸气还是呼气都能获得氧气。令人惊讶的是，在蜥臀目恐龙身上，学者们也发现了气囊存在的痕迹，由此可见恐龙也曾拥有高效的呼吸系统。”</li><li>感觉考古学家们有限的想象力，都在发现化石后，给化石起名时间内用尽了</li><li>“在鸟类的气管和支气管交界处，环状软骨扩大形成一个管状空腔，称为鸣管（Syrinx）。而气管和支气管壁被牵拉变薄呈膜状，称为鸣膜。鸟儿呼吸时，气体经过鸣膜使之震动，从而发出声音。有的鸟类鸣管旁还长有鸣肌，能够控制叫声的音调，让歌声听起来俏皮悠扬。而缺乏鸣肌的鸟类，比如驼鸟，它们的叫声听起来可就有些单调了。不像人类只有呼气的时候才能说话，鸟类吸气、呼气时都能使鸣膜震动，使鸟儿歌声的旋律听起来才如此丰富。”</li><li>“通过对霸王龙内耳结构的分析，学者们发现霸王龙对低频声音极为敏感，因此它们平时可能通过低频声波进行交流。不仅如此，科学家还发现霸王龙的舌骨非常短，肌肉连接简单，和现代鳄类类似而与鸟类差别很大。换句话说，霸王龙或许就像现代短吻鳄一样，并不会发出响亮的叫声，听起来可能是低沉的咕咕咕或嗡嗡嗡声。”</li><li>“鲨鱼游弋在世界各地的海洋中，目前已知地球生活着500多种鲨鱼，它们形态各异，栖息于不同的环境里。然而在史前世界，鲨鱼的种类比现存的还要丰富得多，长相也更加挑战想象力。鲨鱼属于软骨鱼类，广义的鲨鱼指板鳃亚纲的成员，有时候部分科普书籍也会把一些全头亚纲的鱼类算作史前鲨鱼的一员。而狭义的鲨鱼则指的是新鲨类（Neoselachii），它们自古生代晚期诞生，在中生代的侏罗纪和白垩纪演化出大量种类，其中包括了凶猛的白垩尖吻鲨和或许像蝠鲼一样在水中滑翔的鹰鼠鲨。新鲨类曾与许多史前鲨鱼共存，既有背上长刺的异棘鲨类，还有被不少学者视为新鲨类祖先的弓鲛等，它们共同组成了神奇的中生代鲨鱼世界。”</li><li>帝王肌鳄23333</li><li>过去是上面指派任务，现在是自己发掘任务</li><li>Sora，希望能看到男性主导的视觉视角泡沫爆破</li><li>“鱼类主要靠身体或鱼鳍的摆动产生的推力在水中游泳，根据不同的泳姿将鱼类的运动方式大致分为：鳗游式（鳗鲡和黄鳝等）、鳟游式（鳟鱼和鲈鱼等）、鲔游式（鲔鱼和旗鱼等），此外还有鲹游式和鲀游式等方式。”</li><li>“古生物学家发现，原始的鱼龙类身体修长，尾鳍未完全特化，可能如同鳗鱼一样采用鳗游式运动；而到了演化后期，更进步的鱼龙类则演化出浑圆的身体，则是以鲔游式游动。”（趋同演化，类似现代的鲨鱼和海豚）</li><li>啊，想看蓝鲸</li><li>复杂的谱系是无法用证据复原的，能想到便是有</li><li>“鸟的眼球有巩膜环，这导致了鸟的眼球不能自由转动，只能靠移动头部来完成视野稳定，而人没有这玩意，可以靠眼球的快速运动来变化视野。”</li><li>“和人类相比，猫头鹰的眼球是固定的——它们不能像我们的眼球可以自由在眼眶内移动，只能直勾勾地往前看，而头部的移动就弥补了这一生理上的缺陷。猫头鹰的眼眶内部有一个骨性结构叫巩膜环（scleral ring），来保护和支持眼球。从横截面来看，每个骨片都是弧形，将眼球围在中间。巩膜环虽然为眼球提供了保护，但也限制了眼球的运动。”</li></ul><h2 id="Feb-17"><a href="#Feb-17" class="headerlink" title="Feb.17"></a>Feb.17</h2><ul><li>“眼动肌，包括直肌和斜肌（人类有六块眼动肌），通过收缩和放松，可以使眼球在眼眶内向不同方向移动，这就实现了眼球的自主运动。这样我们就可以无需移动或转动头部，便能改变视线方向，观察周围的环境。”</li><li>“一些早期的哺乳动物和哺乳动物先祖，如合弓类动物，是有巩膜环或恒骨的。巩膜环应该起源于非常早期的脊椎动物，许多鱼类，例如鲨鱼，仍然有这个特性。”</li><li>“哺乳动物的眼睛有一层坚韧的外膜，即巩膜，能够在一定程度上维持眼球的形状并保护眼球。因此不需要依靠巩膜环来保持眼球的形状或保护眼球。”</li><li>好的巩膜环这关算过去了……</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1SB4y1d7Rb/" target="_blank" rel="noopener">《怯 拔 牙》by 植物椿</a> 笑抽了</li><li>正经历的一切，相对于生物演化来说，都太短暂了，生活环境和生存方式的变化，体现在身体的实质变化上，需要几万年的时间</li><li>精密不等于高效，容易导致过度浪费；网络不是演化的选择，是数量的构建；复杂系统是过度、低效内卷的生态系统；宏观的世界不过是加减乘除，微观的数量级大到不可能控制</li><li>当人类的总体数量开始走下坡路，或许一切都得重新改写（除非机器人也能自主决策、消费），富裕阶层注定消失，经济回归本质，技术的泡沫全部破裂</li><li>这样想的话，机器人类的基建已经在完善了，非碳能源、削峰填谷和全球化能源系统、芯片设计和改造、计算资源采买、非人类匿名网络和交易、信息交易、理解人类语言和人类世界、柔性生产工厂…</li><li>蛇颈龙大体型、长脖子极度灵活，是为了弥补眼球不能转动而进行的演化吧？白垩纪长期气候高温食物不足，整体要更灵活才能捕获更多食物</li><li>“动物园是与生死直面交锋的地方，所以，动物园从不掩饰死亡。”</li><li>“非洲大象孤儿院创始人达芙妮·谢尔德里克曾说：<strong>动物更古老、更复杂，在很多方面比我们更有经验……因为它们处于大自然可怕的平等关系之中</strong>……它们应该受到尊敬，而恐怕没有什么动物比世界上最具情感的陆地哺乳动物——大象更应该受到尊敬了。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240222 Arlmy 创建、整理</li><li>20240222 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「超脱因果，不是不沾因果，而是只存己念；太上忘情，也不是无情无欲，而是唯修自身」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Feb.4 - Feb.10</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240210/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240210/</id>
    <published>2024-02-22T13:55:27.000Z</published>
    <updated>2024-02-22T13:55:54.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-4"><a href="#Feb-4" class="headerlink" title="Feb.4"></a>Feb.4</h2><ul><li>哇靠吉祥寺剧都是8年前了！</li><li>啊啊啊师祖出现啦，还是奇犽的声优！</li><li>向导，越来越需要向导，进入更多的小径</li></ul><h2 id="Feb-5"><a href="#Feb-5" class="headerlink" title="Feb.5"></a>Feb.5</h2><ul><li>线下活动见到厚望，淳朴真诚，不乏幽默</li><li>终于候补到票了，应该是新加的车次</li><li>“机器现在不懂抽象，所以需要人去做类似人类抽象化过程的学习算法，来抽离关键信息，收集视频数据。”</li></ul><h2 id="Feb-6"><a href="#Feb-6" class="headerlink" title="Feb.6"></a>Feb.6</h2><ul><li>热热闹闹的东北高铁线</li><li>感觉好像看到徐江了…</li><li>还得是打出租，住在同一个区的师傅接回来的，聊了一路，全是故事</li></ul><h2 id="Feb-7"><a href="#Feb-7" class="headerlink" title="Feb.7"></a>Feb.7</h2><ul><li>本地版本的零食很忙，叫：炫我嘴里</li><li>“武斗打死人都埋这了，乱坟岗子这都是，现在都是新小区了，还当过刑场呢”</li><li>一家人又坐在一起了</li><li>法扎已经一张票都不剩了</li><li>家人聚餐，里里外外，家长里短，总觉得情很重，但爱，则太过稀薄</li></ul><h2 id="Feb-8"><a href="#Feb-8" class="headerlink" title="Feb.8"></a>Feb.8</h2><ul><li>又梦到数学考试</li><li>留下了土豆泥，哦不，窝瓜泥</li><li>看郎朗弹钢琴，侧脸很像耿哥哈哈哈</li><li>孟鹤堂长成赵本山了hhh</li></ul><h2 id="Feb-9"><a href="#Feb-9" class="headerlink" title="Feb.9"></a>Feb.9</h2><p>“见八戒仍是似懂非懂，李长庚无奈一笑。织女也好，天蓬也罢，这些有根脚的神仙哪里知道他们一步步飞升的艰辛，非得把所有细节都琢磨透了，才能博得一丝丝机会。”</p><ul><li>“灵吉本无此人，如果阿傩有心要保黄风怪，必会设法询问灵吉是谁。只要他一打听，便等于主动从幕后站出来了。<strong>灵山讲究不昧诸缘，很多事情做归做，是绝不能摆在明面上的，一摆明就着相了。</strong>”</li><li>“普贤所谓谁存心隐瞒，谁坦白交代，报应可是不一样的，只是个虚假的威胁，想从他这里诈出观音的黑料，如此而已” hhh抗拒从严，回家过年</li><li>影老板还真的上春晚了哈哈</li><li>“雪花儿陪你到天明”，雪花啤酒吗哈哈</li><li>一场晚会，上万人的流水，没有几张能记住的脸</li><li>一下精神了，春晚有摇滚了（民歌串烧）</li><li>卧槽安达！大哥大姐都上了</li><li>龙是种意象，精神和心境的化身，确实难以画清楚和实体化</li><li>给爸妈装了豆包</li></ul><h2 id="Feb-10"><a href="#Feb-10" class="headerlink" title="Feb.10"></a>Feb.10</h2><ul><li>新年快乐！健康！快乐！自由！发财！</li><li>最怕记忆走样</li><li>刚起床，又吃饱了</li><li>豆瓣热短评真是烂透了，以后只看友邻评分</li><li>贾玲已成国内无二的女影人标志，希望能再带出一些女性创作者来</li><li>花絮里，登场的镜头试拍很多遍，最后那遍她自己转身走回去，下个片段是她止不住的眼泪。正片里觉得那段有点长，但镜子里出现另一个自己后，就丝毫不觉得长了。这样直给，直白得显得幼稚的镜头很多，但只要真诚有心，就统统没问题</li><li>“好疼啊！但是一点伤都没有。中国人的身体现状。减肥是为了打拳，打拳是为了伤可以被看见，最后还可以和对手拥抱。拳击舞台的象征意义，击中了东方人需要释放的压抑身体。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240222 Arlmy 创建、整理</li><li>20240222 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「女性创作」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Jan.28 - Feb.3</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240203/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240203/</id>
    <published>2024-02-22T13:53:27.000Z</published>
    <updated>2024-02-22T13:54:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan-28"><a href="#Jan-28" class="headerlink" title="Jan.28"></a>Jan.28</h2><ul><li>“我也曾问父亲，我为什么在这里？凭什么在这里？刘畅转述，刘永好的回答是<strong>因为你愿意守护它，为它好，没有私心</strong>。我觉得这是我能做到中正决策的基本出发点。”</li><li>“过去这40年，我们有幸生在了这个时代，有改革的红利、人口的红利，积累了家底。现在到了新的时代，就是要练内功的时候，要精益化生产，且把自己的壁垒扎厚，一定要更专注，对自己的资产负债表负责任。对第二代的家族成员来讲，好处是已经生在了一个具备产业基础和产业规模条件的平台上，<strong>不是一味追求要做大，做精做强更重要，宁可做少。</strong>”</li><li>刚刚开始学会经营企业，刚刚感受到长期永续经营的价值，看淡周期</li><li>“…这一代绕不过数字化这个事情。我们要把这一代和未来更年轻的00后管理者缝一个边，必须得承前启后。”</li><li>“我的做法就是把大中台给拆了。以前这里全都是人，办公室里坐得满满的。OA那么长的速度，好多信息在半路上就丢了，有些是不想给你报；有些是绕开给你报。顺风的时候这些都无所谓，只要业绩在转就行；但不是特别顺的时候，要把犄角旮旯都打扫清楚。”</li><li>“组织两头折叠，就是去中间化。…总部一定是脑力足、资本最集中的人，解决重要的、一线解决不了的问题，或者是为一线未雨绸缪…中间在工作方法上，每个业务单元、核心部门跟我汇报的PPT不许超过15页，未来要进化到1页纸…我这几个月在运营上花的时间比较多。从理论上来讲，我主要的精力应该在同行业、相关外部机构、战略梳理、核心高管对话、每个月的核心部门业绩对话。我希望用几个月将新的运营流程固化下来、转起来。”</li><li>“…一声令下不许买茅台，内部宴请一概取消。内部吃饭秉持三个原则：上级请下级，如果出差的话就是本地人请外地人，如果周末的话就男的请女的。”</li><li>“在一个短时间内，如我们愿意，我们可以用了光明去照我们路程的周围的黑暗。正如在古代火炬竞走——这在路克勒丢斯看来，似乎一切生活的象征——里一样：我们手里持炬，沿着道路奔向前去，不久就要有人从后面来，追上我们，我们所有的技巧，便在怎样的将那光明固定的炬火递在他的手内，我们自己就隐没到黑暗里去。”周作人引霭理斯</li><li>面对认知断层或有明显差距，“聪明人”的选择一般应是躲开，而不是帮助</li></ul><h2 id="Jan-29"><a href="#Jan-29" class="headerlink" title="Jan.29"></a>Jan.29</h2><ul><li>深渊与死亡的暗示，主动与被动</li><li>“抗争已久的各个开源项目的核心开发者们已经向 Twitter 投降，这意味着可能不会再有 Twitter 开源第三方集成和客户端 信息自由在此退化”</li></ul><h2 id="Jan-30"><a href="#Jan-30" class="headerlink" title="Jan.30"></a>Jan.30</h2><ul><li>梦。搞完两道题后离开教室，厕所落地窗外有巨大管道，没站稳摸到头上方的暖气片，好烫，这温度还挺东北供暖标准，又忆起了些童年记忆，所以人是不会遗忘的吧。</li><li>梦。学校乱逛，新店开了好几家，每家人都不少，但就是，货品都太土了，也不能说土，就是像穿越时间来的，少说也是十几年前的样式，还不便宜，店里顾客也是几乎隔代的审美，怎么看都像是记忆里挖掘、复活出来的人，订的书到货，翻看到一句“凋败也是花”。</li><li>好像梦里是不会总在玩手机的</li><li>讯飞的发布会，总是觉得每个发言人都很油腻</li><li>啊饿了</li></ul><h2 id="Jan-31"><a href="#Jan-31" class="headerlink" title="Jan.31"></a>Jan.31</h2><ul><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/64df55b73fa4090b749f5b04" target="_blank" rel="noopener">E42 给高中生的游戏制作课 - 落日间</a></li><li>这个时间只剩东西二三环在堵车</li><li>才反应过来，1月已经结束了</li></ul><h2 id="Feb-1"><a href="#Feb-1" class="headerlink" title="Feb.1"></a>Feb.1</h2><ul><li>周期或沉浮，并不以人的意志为中心</li><li>连看几个本尼的更新，两个视频提到了女性视角作为本来/正常视角</li><li>主创团队由男性还是女性主导，内容导向会越发水火不容了</li><li>以后 toC AI 就靠字节了</li></ul><h2 id="Feb-2"><a href="#Feb-2" class="headerlink" title="Feb.2"></a>Feb.2</h2><ul><li>为什么越老越经不起摔倒</li><li>…白莲花里这位富豪大姐太像特朗普了</li><li>看完饼叔去东北吃杀猪菜，晚上大学同学回老家小聚打来视频电话，都是一样的尽兴了的大舌头</li></ul><h2 id="Feb-3"><a href="#Feb-3" class="headerlink" title="Feb.3"></a>Feb.3</h2><ul><li>每天只有算计和绑架，这很大一个圈层的人就是在如此生活</li><li>换脸爆炸，可以脸都不要了</li><li>算力，数据，框架，面对AI重新划定的未来，要准备的东西蛮多的</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240222 Arlmy 创建、整理</li><li>20240222 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「长期永续经营，看淡周期」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Jan.21 - Jan.27</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240127/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240127/</id>
    <published>2024-02-22T13:51:27.000Z</published>
    <updated>2024-02-22T13:54:52.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan-21"><a href="#Jan-21" class="headerlink" title="Jan.21"></a>Jan.21</h2><ul><li>放下执念，开始研究和布局下一个周期</li><li>朋友圈里，转陈朗第一篇文的基本是女性，第二篇，转的都是男公知人设</li><li>“每个人都有朋友，可是每个人又好孤独。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=_4v-dumTNqo" target="_blank" rel="noopener">Sigur Rós Live HEIMA Full Extended Re-edit version NEW 2023 VERSION!</a></li><li>reTHINK &quot;SELL&quot;</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=x92AnU6MUr0" target="_blank" rel="noopener">magic plus realism, Use Money</a></li><li>Tim和四维，就是这种搭配吧，敢想和敢做的，合作的起点就是Tim想明白了如何搭建团队</li><li>Mosh Pit，噗，还真是我想到的那个mosh……</li><li>&quot;countless regulatory hurdles&quot; and welcome to the world of small business.</li><li>“<strong>在存量环境里，想躺赢是不切实际的，我们必须主动地改变自身的惯性和惰性，重新适应新环境。</strong>”for 仍在下注的机构和个体</li><li>“中国出口的结构变了，导致人们对经济的体感不同。现在是北上广的中产、过去传统商品的出口商、民企老板觉得差，而国企、北上广以外特别是低线城市、新能源新产业，觉得还行——感觉的主体是谁，这很关键。”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=_vfr45SGyYE" target="_blank" rel="noopener">Made in Abyss &quot;Dawn of the Deep Soul&quot; Forever Lost | Myth &amp; Roid</a></li><li><a href="https://www.halcyonmaps.com/" target="_blank" rel="noopener">Halcyon Maps</a> 行星地图</li><li>“我的满仓主义最大的特点是不太在意择时，但非常在意商业模式+企业文化。”</li><li>“没把商业模式放在第一位，那就基本上还不太懂生意。投资会蛮煎熬的。”</li><li>“差异化的定义就是：用户需要但别人没能满足的东西。差异化不是简单的不同……潜在前提是至少要有同行已经满足了的用户需要的东西。”</li><li>“我如果不信任公司的文化和管理层了，我会决定离开的。对我来说，要搞懂公司经营的每个细节来决定投反对票还是赞成票，是件很费时的事情，比搞懂商业模式或者是企业文化可能还要难。”</li><li>“没有10年8年的可追溯历史，很难了解一个公司。了解一个小公司几乎是个不可完成的任务，除非开公司的人刚好是你以前就认识了很久的人。”</li><li>“芒格比较聪明（不是贬义的聪明的意思），总是想知道关于所有事情的所有事情；老巴则相对而言比较简单一些。”</li></ul><h2 id="Jan-22"><a href="#Jan-22" class="headerlink" title="Jan.22"></a>Jan.22</h2><ul><li>“你的一生当中的所有决策会让你成为最后的你，那个<strong>本该成为的人</strong>。实际上是道概率题。其实每个人的所谓的成功或失败，都是其所有选择的最终结果。这就是你最终会成为你<strong>本该成为的人</strong>的意思（不是你想成为的人的意思）。”</li><li>“大概率未来新能源车企的生存状态会像目前传统车企的生存状态差不多，生意会过得去，但不是特别好的商业模式。”</li></ul><h2 id="Jan-23"><a href="#Jan-23" class="headerlink" title="Jan.23"></a>Jan.23</h2><ul><li>认知的暴政普遍存在</li><li>今年的乌鸦有点少啊</li><li>明天去参观雄安…</li></ul><h2 id="Jan-24"><a href="#Jan-24" class="headerlink" title="Jan.24"></a>Jan.24</h2><ul><li>城挺新，人真少，管理组织能力一般般，真没有山东公务员努力</li><li>高铁在盖，但真不知道什么时候才会有年轻人主动愿意来这里</li></ul><h2 id="Jan-25"><a href="#Jan-25" class="headerlink" title="Jan.25"></a>Jan.25</h2><ul><li>生骸，余烬，惨剧终末</li><li>“困难的部分不是制造原型或者进入小批量生产，而是不破产的情况下实现批量生产，这部分才是最难的。”</li><li>&quot;...they knew that I was not in some ivory tower...&quot;</li><li>&quot;All but China, but PDD&quot;</li><li>buy in 真的是要有基本的信仰的</li><li>完全get不到康熙来了的任何笑点，现在也一样…</li></ul><h2 id="Jan-26"><a href="#Jan-26" class="headerlink" title="Jan.26"></a>Jan.26</h2><ul><li>传统行业里有能人的</li><li>“所以《来自深渊》真的不是雷格的后宫漫画吗！”</li><li>没有完成专业化，自然很难进一步扩张和创新</li></ul><h2 id="Jan-27"><a href="#Jan-27" class="headerlink" title="Jan.27"></a>Jan.27</h2><ul><li>越来越看不到什么有趣的艺术品，是不是互相理解变得越发困难了（也可能是画廊能力不行了）</li><li>iGELATO的意式冰淇淋还不错，偶尔可以解馋一下啦</li><li>讨论了下展览的门票价格后，在旁观买了本英国人写的全彩图的菜谱，也觉得比在尤伦斯看展览值</li><li>不记得十八岁时在做什么了…操，都已经在过第二个十八岁了</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240222 Arlmy 创建、整理</li><li>20240222 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「第二个十八岁」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Jan.14 - Jan.20</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240120/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240120/</id>
    <published>2024-01-22T10:14:27.000Z</published>
    <updated>2024-01-22T10:19:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan-14"><a href="#Jan-14" class="headerlink" title="Jan.14"></a>Jan.14</h2><ul><li>另一种境遇的感知，才能理解另一种需求</li><li>任何人对他人需求的分析，都会逐渐变成偏见</li><li>注册豆瓣16年，被发小蛋糕</li><li>抖音刷到丽江网红带货东北冻梨，5斤29.9，点进去看，我家发货</li></ul><h2 id="Jan-15"><a href="#Jan-15" class="headerlink" title="Jan.15"></a>Jan.15</h2><ul><li>验证市场存在</li><li>xLog 瞬间就可以绑定好域名，还挺不错的欸</li><li><a href="https://www.xsync.app/platforms" target="_blank" rel="noopener">xSync</a> another archive, with Web3 first time.</li><li>为什么总是喜欢在todo清单里写想法……妈的</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YICiq06MGqvnXRghl0r0Iw" target="_blank" rel="noopener">投过消费，竟然成了投AI的优势</a>，“对于AI初创企业来说，消费品牌就是最现实的现金来源，也是最应该长期合作的现金奶牛”。找到付费能力和付费意愿。</li><li><a href="https://chainlist.org/" target="_blank" rel="noopener">Chainlist</a> 添加RPC便捷工具</li><li>重中之重的组织稳定性，本身就很玄，要么攥紧，要么架空</li><li>刚才这个推销电话，口音跟手工耿一毛一样</li><li>真有这么多从沈阳再去哈尔滨的呀，到沈阳都叫美女和老妹儿，到哈尔滨才叫小土豆，不过看评论都开始叫豆砸了</li></ul><h2 id="Jan-16"><a href="#Jan-16" class="headerlink" title="Jan.16"></a>Jan.16</h2><ul><li>神清气爽</li><li>“贝莱德披露，同意以总计约125亿美元（约人民币900亿元）的价格，全面收购全球最大的独立基础设施投资管理公司GIP（Global Infrastructure Partners）。据GIP官网，其 40 多家投资组合公司的年收入超过 750 亿美元；该交易预计在2024年第三季度完成，Evercore担任GIP的首席财务顾问。”</li><li>给Google Docs归了下档，在毛象已经快六年了，第一条测试嘟是2018年的4月25日</li><li>那会儿说话好像确实跟现在不一样，今年得往回整整</li><li>投资是一种收集，收集同路人</li><li>机制，起源于合作，终结于互信</li><li>搞一堆花花肠子，然后没有内核</li><li>真探第四季太对味儿了！</li></ul><h2 id="Jan-17"><a href="#Jan-17" class="headerlink" title="Jan.17"></a>Jan.17</h2><ul><li>现在的旋死都好技术流，没有了power的古典传统了</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1rP411d7zU/" target="_blank" rel="noopener">收藏级 中国交响戏剧金属乐队「由理生社-炽座专场」完整现场全纪录</a></li><li>有没有什么插件可以一键取关所有男主播啥的</li><li>up主们学会回看生活的时候</li><li>养老保险累计实际缴费年限12年01个月（其中趸缴年限00年00个月），医疗保险累计实际缴费年限12年00个月。</li></ul><h2 id="Jan-18"><a href="#Jan-18" class="headerlink" title="Jan.18"></a>Jan.18</h2><ul><li>先把音乐和阅读找回来</li></ul><h2 id="Jan-19"><a href="#Jan-19" class="headerlink" title="Jan.19"></a>Jan.19</h2><ul><li>流人也还是这么对味，这个SEE-SAW影业也有点意思</li><li>让我喜欢的梦境回来了，但由于呆爷几乎每天都来问早或压胸口，导致一个梦也没记住</li><li><a href="https://radio.garden/" target="_blank" rel="noopener">Radio Garden</a> mapped RADIO!</li><li><a href="https://www.buzzing.cc/" target="_blank" rel="noopener">Buzzing - 用中文浏览国外社交媒体里的热门讨论，母语快速导读，感兴趣再进原文深度阅读</a></li><li>“过去一年，折扣化已经成为零售商不得不走的路。”</li><li>涨知识，古力盖=马葫芦，一个德语一个日语</li><li>&quot;Don&#39;t not do what you wanna do.&quot;</li></ul><h2 id="Jan-20"><a href="#Jan-20" class="headerlink" title="Jan.20"></a>Jan.20</h2><ul><li>听在场的分享会，聊非虚构口音</li><li>“生人社会到最后就是海盗，海盗怎么活人就怎么活，反正今天能抢就抢明天再说。我不是说真有海盗，毕竟有法律有警察有监狱，我是说这些在生人堆里又洗脑又偷心的精神海盗。”</li><li>“陆川在跟张朝阳对话时说，人工智能大大提高了一般人竞争上岗的门槛，但大大降低了那些真正有想象力的人做事的门槛。”</li><li>“总结一下，第一代是艰苦奋斗，流血流汗。第二代是开放思想，融入世界。第三代是自由自在，天马行空。事变了，气质也要变。第一代是牺牲，第二代是融入，第三代是超脱，必须把以前的气质化掉，清零，然后再造。”</li><li><a href="https://www.biointeractive.org/" target="_blank" rel="noopener">HHMI BioInteractive</a></li><li>“很多年前一个知识网红私下说，为什么说话要快，就是要让人没时间思考。他不思考，那我说的一切都是对的。”</li><li>“一张图能抵一千句话，反过来也成立，一句话能抵一千张图。”</li><li>“竞争，对抗，征服，冒险，极致，荷尔蒙，这些都是现代性。恰恰相反，与世无争和岁月静好不具有激动人心的观赏性。芒格平静的坐在那里看书和说话，你也需要处于平静，才能从他的话里得到领悟，再融入自己的生活。”</li><li>最古老的普通攻击和防御魔法，足够打败很多现在的魔法使</li><li>意面吃顶了…昏睡两小时</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240122 Arlmy 创建、整理</li><li>20240122 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「清零，再造」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2024 Jan.7 - Jan.13</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240113/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240113/</id>
    <published>2024-01-16T05:14:27.000Z</published>
    <updated>2024-01-16T05:16:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan-7"><a href="#Jan-7" class="headerlink" title="Jan.7"></a>Jan.7</h2><ul><li>昨天 movement 活动，认识了三位新朋友！</li><li>音乐能调节生活节奏，就像划船能很好地调整呼吸</li><li>薅了京东Plus的羊毛，重换了一台投影仪，起码也值回两年会员费了</li><li>最近四五天在抖音刷哈尔滨停不下来，看鄂伦春族鄂温克族老人聊天，看东北人学普通话，看司机们和游客聊天，看服务员阿姨们的眼神，看老板们在店里调整服务和管理，看大舞台的失物招领，从新鲜的外地人视角重新感受雪的魅力和东北的魅力，连带着思考旅游，思考消费，思考创新…</li><li><strong>“大部分的无效社交，往往都跟抢麦克风有关，要么就是一个人紧紧地抓住麦克风，人家起的任何一个话题，他都有能力可以绕回到自己头上，开始讲自己的故事和见解。”</strong></li><li><a href="https://github.com/bleedline/Awesome-gptlike-shellsite" target="_blank" rel="noopener">bleedline/Awesome-gptlike-shellsite: 深入探索精选的套壳站和必备API资源</a></li><li><a href="https://www.toutiao.com/video/7308672850951733786/" target="_blank" rel="noopener">12月2日东北证券投资策略报告会 2023年度回顾与展望 付鹏</a></li><li>跟着抖音复习东北话哈哈哈</li><li>无尽的虚像</li></ul><h2 id="Jan-8"><a href="#Jan-8" class="headerlink" title="Jan.8"></a>Jan.8</h2><ul><li>同样是葡萄牙语，Fado和Capoeira/巴西战舞音乐的情绪差别真的有点大</li><li>对于无聊的富裕阶层，更大的赌注和风险才能让他们开心（精神刺激），因为没有新的乐子渠道。恋童只是其中的一个出口，本质是一种极致的稀缺。</li><li><a href="https://www.hasselblad.com/zh-cn/inspiration/heroines/" target="_blank" rel="noopener">哈苏女杰</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/645dd61d306513184cc235eb" target="_blank" rel="noopener">第0期 写作者如何自立门户：怎样写一个好提案，拿到第一笔启动资金？ - 写作亦在场</a></li><li><a href="https://www.frontlinefellowship.io/" target="_blank" rel="noopener">在場 · 非虛構寫作獎學金</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=y7yW8InOJNY" target="_blank" rel="noopener">Economic Insights: Ed Hyman&#39;s Annual Forecast 2024</a></li><li><a href="https://jan.ai/" target="_blank" rel="noopener">Open-source ChatGPT Alternative</a>, Jan is the open-source, self-hosted alternative to ChatGPT.</li><li>&quot;Ed Hyman is chairman of Evercore ISI and vice chairman of Evercore. He heads Evercore ISI&#39;s Economic Research Team. For the past 48 years, Mr. Hyman has been ranked in economics by the Institutional Investor poll of investors, achieving a No.1 rank 43 times.&quot;</li><li>EVERCORE&#39;s value: Client Focus; Integrity; Excellence; Respect; Diversity, Equity and Inclusion; Investment in People; Partnership.</li><li><a href="https://spartanhost.org/vps" target="_blank" rel="noopener">Spartan Host - Virtual Private Servers</a></li><li>最近一个月下载了起码十几个桌面端软件和APP了，九成都跟AI相关联，有点像智能手机那会儿的意思了</li><li>林都号，我都不知道…</li><li>an <strong>ACHE</strong></li></ul><h2 id="Jan-9"><a href="#Jan-9" class="headerlink" title="Jan.9"></a>Jan.9</h2><ul><li>“文学是写给别人的说明书，为什么自己就不能跟自己和解呢。”</li><li>不借助他者性，自己永远无法与自己完全自洽和解，着相害人</li><li>昨晚拉肚子的原因应该是草莓变质，半夜就好了，看来俺肠道还是非常敏感的</li><li><strong>以群体的名义出现</strong></li><li>嫣然喜悦大叔，这类的陪伴者，才会成为最可爱的人</li><li><a href="https://github.com/mushan0x0/AI0x0.com" target="_blank" rel="noopener">mushan0x0/AI0x0.com: 一个多模态多模型通用型的全能 AI 查询生成桌面悬浮助手应用</a>，支持国内、国外大模型</li></ul><h2 id="Jan-10"><a href="#Jan-10" class="headerlink" title="Jan.10"></a>Jan.10</h2><ul><li>Adobe还识别VPN代理啊，真烦</li><li>三声迎我红</li><li><a href="https://graphomata.com/game/" target="_blank" rel="noopener">Graphomata</a> Design algorithms and watch them getting coded automatically</li><li><a href="https://docs.qq.com/sheet/DTmRLTEtHYkJBcWVD?tab=BB08J2" target="_blank" rel="noopener">落葉子的解谜推荐游戏单</a></li></ul><h2 id="Jan-11"><a href="#Jan-11" class="headerlink" title="Jan.11"></a>Jan.11</h2><ul><li>第一次听说锈湖</li><li>已经看到有广东人回老家吃不到正宗锅包肉了</li><li><a href="https://retire.money/" target="_blank" rel="noopener">躺平计算器 - Future Planner</a> 阿禅和他朋友做的，财务测算和规划工具</li><li>连个小范围测试都不懂，瞎改啥系统啊</li><li>“从 95 后人才吸引力指数看，深圳、北京、上海位居前三，广州、杭州、南京、成都、苏州、无锡、青岛位居前十。”</li><li>“天津、佛山、武汉、济南、东莞、珠海、宁波、厦门、长沙、西安、常州、合肥、郑州、嘉兴、中山。”（11-25名）</li><li>玩游戏时间过得真快…</li></ul><h2 id="Jan-12"><a href="#Jan-12" class="headerlink" title="Jan.12"></a>Jan.12</h2><ul><li>亮叔都找不到嘉宾了，干脆改名不住在这里的理由2333</li><li>二手市场</li><li>STEAM资本主义与经济游戏节，这名……</li><li><a href="https://diygod.cc/xlog" target="_blank" rel="noopener">第一个开源链上博客系统 xLog - DIYgod</a></li><li><a href="https://www.uptodate.com/contents/zh-Hans/cerebral-and-cervical-artery-dissection-treatment-and-prognosis" target="_blank" rel="noopener">脑动脉和颈部动脉夹层的治疗和预后 - UpToDate</a></li><li>北京发车终点到哈尔滨的车票都售罄了</li><li>注定的相识</li></ul><h2 id="Jan-13"><a href="#Jan-13" class="headerlink" title="Jan.13"></a>Jan.13</h2><ul><li>“南京、杭州、长沙、合肥、舟山、芜湖、苏州、宁波、大连、珠海位居前十。”泽平宏观2023的幸福感城市排名</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240116 Arlmy 创建、整理</li><li>20240116 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「以群体的名义出现」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023 观影（下）</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2023_2/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2023_2/</id>
    <published>2024-01-11T06:33:55.000Z</published>
    <updated>2024-01-11T06:37:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul"><a href="#Jul" class="headerlink" title="Jul"></a>Jul</h2><p>【我推的孩子】 / 【推しの子】<br>2023 日本 动画 悬疑<br>7.1 最后还是要圆这个设定是吧，那样就无趣了呀。前几集真的很好，想象和情绪都肆意地展开，横冲直撞。还是青春（起爆的原点）好，那么无所畏惧，没有缘由，没有无需解释。</p><p>跃动青春 / スキップとローファー<br>2023 日本 动画<br>7.5 这个黄毛的存在挺没意义的，哈哈。温柔且真诚的视角。</p><p>女高推理班 S1<br>2021 韩国 真人秀<br>7.9 第一季就，挺真实的，也很推理感，没形成人设，懵懵懂懂的真人秀最好看。</p><p>女高推理班 S2<br>2021 韩国 真人秀<br>7.16 充满了剧情和人设，不过好在NPC们的互动挺有料的。</p><p>扑克脸 S1<br>2023 美国 犯罪 悬疑<br>7.20 这嗓子真的听崩溃了…剧院冤家的那场最佳，还有邪教双姐妹也还行。总之这剧就是重新把老演员们拉出来？似乎成本能低些。结尾硬扯出第二季，继续俗套。</p><p>芭比 / Barbie<br>2023 美国 喜剧 奇幻<br>7.23 我乐得挺开心的，没细讲的陌生的女性符号很多，留待细品。迷影段落挺没必要的…但可能是种借喻吧，毕竟那都是男性视角的拍法。需要更多&lt;芭比&gt;。</p><p>无神世界中的神明活动<br>2023 日本 动画<br>7.23 我竟然看完了…</p><p>天国大魔境<br>2023 日本 科幻 动画 悬疑<br>7.24 为啥不能一次出完。但是石黑正数被动画化真太好了，太喜欢这些包子脸妹子了哈哈。</p><p>长安三万里<br>2023 中国大陆 历史 动画<br>7.26 只记住李白的笑声…结构不错，很简单粗暴</p><p>0.5的男人 / 0.5の男<br>2023 日本 剧情 家庭<br>7.28 熟悉的节奏…有个侄女真不错…顺畅的沟通，就会让人走出自己的空间，那么不顺畅又是谁造成的呢。很多选择，都可以重新选，但清空记忆，很难。</p><p>她和她的她 / Shards of Her<br>2022 中国台湾 剧情 悬疑<br>7.29 解离，应激，自我保护，一切都很还原真实，加深了一层理解。</p><h2 id="Aug"><a href="#Aug" class="headerlink" title="Aug"></a>Aug</h2><p>更美好的事 S4<br>2020 美国 剧情 喜剧<br>8.1 最佳女性剧集了，没有之一</p><p>更美好的事 S5<br>2022 美国 剧情 喜剧<br>8.5 怎么这么好，还那么有时代性。先知先觉，好厉害的SAM！好厉害的Pamela！</p><p>更美好的事 S3<br>2019 美国 剧情 喜剧<br>8.6 感觉要开始复习一遍了，她们都长大了</p><p>关于我和鬼变成家人的那件事<br>2023 中国台湾 喜剧 悬疑 奇幻 同性<br>8.15 棒透了！竟然还看哭了。内核是真诚和深情的，结构也合适。我们的院线片，甚至不敢直视自我。</p><p>丹尼尔·斯洛斯：SOCIO / Daniel Sloss: SOCIO<br>2022 美国 喜剧 脱口秀<br>8.20 酒量不赖</p><p>莱斯·尼科尔森：雅典娜剧院现场 / Rhys Nicholson: Live at the Athenaeum<br>2020 美国 喜剧 脱口秀<br>8.20</p><p>丹尼尔·斯洛斯：现场表演 / Daniel Sloss: Live Shows<br>2018 美国 喜剧 脱口秀<br>8.21 拼图这样被讲出来，好像还是不够尽兴。但整体下来还是不错的。</p><p>丹尼尔·斯洛斯：X / Daniel Sloss: X<br>2019 美国 喜剧 脱口秀<br>8.21 真的有洞察的痛骂段落</p><p>詹姆斯·艾克斯特：冷千层面恨我自己 1999 / Cold Lasagne Hate Myself 1999<br>2020 英国 喜剧 脱口秀<br>8.22 一代的哀痛。自我的无限放大，丰盛的世界，深陷虚假自我，被自己可悲到。</p><p>乔治·卡林：挤在纽约 / George Carlin: Jammin&#39; in New York<br>1992 美国 喜剧 脱口秀<br>8.23 不过都是宇宙的过场。从老人口中讲出，就格外容易信服。</p><p>乔治·卡林：卡林进校园 / George Carlin: Carlin on Campus<br>1984 美国 脱口秀<br>8.23 看到了还略显青涩，但有青春气息的卡林。感叹年龄真有趣，时代和时间在人身上体现和积累着。</p><p>奥本海默<br>2023 美国 传记 历史<br>8.30 人为何要做这样的事。</p><h2 id="Sep"><a href="#Sep" class="headerlink" title="Sep"></a>Sep</h2><p>过往人生<br>2023 美国 剧情 爱情<br>9.9 看到了女性视角里的这类故事。要离开是一定的。理性主义没饭吃。面对当下，正视自己，便也直面命运了。情感可以自然袒露，纠缠的仍然纠缠，命运也没剧本。</p><p>进击的巨人 最终季 Part.1<br>2020 日本 动画<br>9.10 补标</p><p>进击的巨人 最终季 Part.2<br>2022 日本 动画、<br>9.10 补标</p><p>进击的巨人 最终季 完结篇 前篇<br>2023 日本 动作 动画<br>9.10 补标</p><p>银色溜冰鞋<br>2020 俄罗斯 剧情 爱情<br>9.16 真流畅呀，为啥俄国这么善于拍这种题材，很舒服很舒服</p><p>悲熊<br>2020 日本 短片<br>9.26 黑岛真可爱！</p><p>对话圣战分子<br>2023 网络 Toutube 柴静<br>9.26</p><h2 id="Oct"><a href="#Oct" class="headerlink" title="Oct"></a>Oct</h2><p>亡儿<br>2023 越南 恐怖<br>10.7 难看</p><p>新西游记 S1<br>2015 韩国 真人秀<br>10.8 短小精干，探索感，戏剧性拉满，非常好</p><p>新西游记 S2<br>2016 韩国 真人秀<br>10.8 又臭又长了很多，就是个加长版，看多了就都是一样的。他们只有机会进入表面，轻触表面，没有几段深入了当地的内容。那个晚上回家带路比较动容。</p><p>再见爱人 S1<br>2021 中国大陆 爱情 真人秀<br>10.19 这才是综艺的优势区间啊。比纪录片更完整，比叙事片更真实。很多场景都引起了思考和我俩的讨论，全新的、全程都有有参与感的视角，有难得的机会再回顾婚姻和爱情。</p><p>乐队的夏天 S3<br>2023 中国大陆 真人秀<br>10.22 就败在没有让几个女性乐队晋级！不禁感叹，乐队还是小众，小圈子自娱自乐。节目也只是在占据话题和提供内容，没有在做对的事情。制作团队已然不足够真诚了。</p><p>又见爱人<br>2023 中国大陆 真人秀<br>10.22 还是女性好啊，女嘉宾之间还有如此深层的连接，老王后续的表现不错。</p><p>毒<br>2023 美国网络 喜剧 短片<br>10.23 拍或不拍都无所谓，但谁让网飞给钱了呢</p><p>捕鼠人<br>2023 美国网络 短片<br>10.23 节奏舒服，故事老套</p><p>魔鬼的计谋<br>2023 韩国 真人秀<br>10.27 可以搞点别的游戏么，或者，可以选点很有竞争力的人。</p><h2 id="Nov"><a href="#Nov" class="headerlink" title="Nov"></a>Nov</h2><p>冥王 / PLUTO<br>2023 日本 剧情 动画<br>11.1 没有漫画震撼。而且太长。</p><p>乒乓<br>2014 日本 剧情 动画 运动<br>11.4 不得了不得了。青春热血遗憾过场，一切构成了特定时代的特定记忆的元素都无法任意逾越或穿越，注定的命运，走过来之后才有机会回望。面对不可销毁的注定结果，不悔，一笑而过。</p><p>进击的巨人 最终季 完结篇 后篇<br>2023 日本 动作 动画<br>11.5 就真的不能有其他的结局了吗？突然的完结，然后就抬头望天了。仇恨的循环是不会结束的，即便大众和平的世界，也总是一定会生出混蛋。或者这也是世界本态，人并不能认知到自己的恶。</p><p>威尼斯惊魂夜<br>2023 美国 剧情 犯罪<br>11.6 没劲</p><p>蒙太奇<br>2013 韩国 剧情 犯罪<br>11.7 好没劲</p><p>伦勃朗晚年的杰作<br>2014 英国 纪录片<br>11.11 都是猜想和偏见，但是真实比例蛮高的，他是真的喜欢伦勃朗。能看到他的固执和自信，以及增加的复杂视角，是文学化的讲述了。</p><p>晚安，对岸再会<br>2019 日本 短片<br>11.16 太喜欢，太想占有。喜欢一个人，就是很可怕的事情。</p><p>深海<br>2023 中国大陆 纪录片<br>11.17 不是很深入，但是看看文化的输出和融入，我们还有太长的路要走。经济、政治角度的事情难说，老百姓还是可以过日子的。</p><p>不愿恋爱的雀斑小姐<br>2022 日本 剧情<br>11.21 小白鞋什么牌子的！那个讲故事插画的方式好好哦，也想学学。松弛的灵魂，就是当下的世上少有的。</p><p>超异能族<br>2023 韩国 动作 爱情<br>11.25 纯爱+父母爱情，多年未见的好，很久没磕得满脸姨母笑了，后面都无趣</p><h2 id="Dec"><a href="#Dec" class="headerlink" title="Dec"></a>Dec</h2><p>酒鬼都市女人们<br>2021 韩国 剧情<br>12.10 所以到底为啥要喝这么多…真有点酒精PTSD，而且喝成这样还咋能正常生活…但感情还是真实的，稍显夸张罢了，结构也不算差。葬礼一期最佳。</p><p>拾荒者统治 / Scavengers Reign<br>2023 美国 科幻 动画 冒险<br>12.14 Mœbius !!!!!</p><p>金的音像店 / Kim&#39;s Video<br>2023 圣丹斯电影节 美国 纪录片<br>12.17 十多年前的55000，我看过的只是沧海一粟。执念的实现，不择手段！“重要的不是你在哪里拿，而是你带要把它们带往哪里。” 面向未来的当下，共勉吧。</p><p>来自深渊：启程的黎明 总集编上<br>2019 日本 动画<br>12.27</p><p>来自深渊：流浪的黄昏 总集编下<br>2019 日本 动画<br>12.27 再看还是那么致郁，可以接着看后面的剧场版啦</p><p>二手杰作<br>2023 中国大陆 剧情 喜剧<br>12.29 典型的男人，典型的结尾。然而心境和情境不变化，注定无法看得清楚，掰得明白</p><p>非正式会谈 S8<br>2023 中国大陆 综艺<br>12.30 真的没什么能聊的了吗，去做女版吧</p><p>初步举证 / Prima Facie<br>2022 英国 剧情<br>12.31 非常好的复盘和看懂，充足甚至稍显冗余的表达，有其经典性，也有其典型性，是一个很好的用于理解的中介物，比如明白了解离感的表现，看出权力的层层共谋和把守，人类苦旧结构久矣</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240109 Arlmy 创建、发布</li><li>20240111 Arlmy 增补</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2023 上半年观影短评备份。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="短评归档" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023 阅读</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2023/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2023/</id>
    <published>2024-01-11T05:41:05.000Z</published>
    <updated>2024-01-11T05:52:06.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan"><a href="#Jan" class="headerlink" title="Jan"></a>Jan</h2><p>《间谍》<br>[巴西] 保罗·柯艾略著 / 孙山译 / 北京十月文艺出版社 / 2018<br>1.10 不太行</p><p>《走进魔法店》<br>詹姆斯·R·道迪著 / 皛琳译 / 天地出版社 / 2019<br>1.14 播种要抵达心里。虔诚与意志。相信的力量。</p><p>《失落的爱》<br>[葡萄牙] 卡斯特洛·布兰科著 / 王全礼译 / 中国对外翻译出版公司 / 1993<br>1.16 生生拆成异地恋…爱比生命重要。心乃生命力之源泉。缝缝补补的心经不起大浪。</p><p>《与狼共度》<br>法利·莫厄特著 / 广西师范大学出版社 / 2022<br>1.21 动物和人相比，谁更懂尊严？狼和人相比，谁更喜爱诽谤和杀戮？什么是稀缺，什么是富足，什么是贪婪？甚至描述了友情、爱情、族群情谊。生命们在需要保持共存时，必要的代价又应是如何？你死我活显然不是唯一答案。</p><p>《地。關於地球的運動》<br>魚豊 / SCALY / 尖端出版社 / 2022<br>1.21 观察天道啊。自信和勇气的加持，无人不是在突破桎梏，死亡亦不可怕。一次次失败，一次次蒙尘，但一旦传播，便摧枯拉朽。这也是一种垄断（解释权），脱离了地面，以天来指挥地（也可能只是在以现代观点重释过去），那便可作为一种隐喻来理解了。天与地的平衡，又该如何达到呢。</p><p>《鲸之殇》<br>法利·莫厄特著 / 高建国、李云涛译 / 广西师范大学出版社 / 2021<br>1.23 人，或许已不能称之为人。过多的杠杆，过多的盈余，造就了太多恶魔。</p><p>《金之國與水之國》<br>岩本奈緒 / 平川遊佐 / 尖端出版 / 2020<br>1.26 分镜很美</p><h2 id="Feb"><a href="#Feb" class="headerlink" title="Feb"></a>Feb</h2><p>《未踏之地》ランド 1-6<br>山下和美 / 講談社 / 2015<br>2.9 开头真的不太看懂…后来…似乎用空间和文字做了隔离，两种社会平行着。文字在“此世”中起到的作用，似乎可以理解为凝聚力量，构建叙事，加速变革的发生，可见文字这种第三方工具（技术）在整合上的巨大优势。山里那些弃儿比较有趣，他们的存在是为了颠覆。</p><p>《最重要的事，只有一件》<br>[美国] 加里·凯勒、杰伊·帕帕森 / 张宝文译 / 中信出版社 / 2015<br>2.12 目标与实际做的，要完成匹配。观点没毛病，但需要很多方法指引。人类对“大”“赢”都有太多执念了，不如仅仅放在小而美的范畴下，做好一切长周期的应做之事。</p><p>《不工作的世界：AI時代戰勝失業與不平等的新經濟解方》<br>丹尼爾．薩斯金 Daniel Susskind / 周玉文 / 天下文化 / 2020<br>2.14 想重新驾驭闲暇？那就重新造一个世界吧，还要再“复活”一些人。</p><p>《敦煌：纪念敦煌藏经洞发现一百周年》<br>敦煌研究院编著 / 朝华出版社 / 2021<br>2.16 真美啊，都是严谨的故事与传说。时代孤品。几乎是另一套语言体系，依附在大量、充足的环境信息中。感叹逝去的土壤与时代感，追不回来。</p><p>《小巨人：不做大也能成功的经营新境界》<br>[美国] 保·伯林翰著 / 王珺译 / 中信出版社 / 2013<br>2.17 是对很多大公司组织形式和管理模式的质疑。反而这些公司，都有从土地里生长出来的感觉。生态位，只扎根，不越界。社会型企业，更难，但也更难被替代。</p><p>《巨婴国》<br>武志红著 / 浙江人民出版社 / 2016<br>2.18 真特么辣眼睛</p><p>《四葉妹妹》 1-6<br>东清彦著 / 黃炳雄译 / 台灣國際角川書店 / 2004<br>2.18 哈哈真的很可爱啊</p><p>《The Art of Impossible : A Peak Performance Primer / 跨越不可能》<br>[美国] Steven Kotler / Harper Wave / 2021<br>2.19 确实在从实质意义上谈论身体、谈论由内而外和身体的表现，废除旧观念，很多执行建议，与最近读的几本书都有联动。尤其要注意复利的积累。</p><h2 id="Mar"><a href="#Mar" class="headerlink" title="Mar"></a>Mar</h2><p>《白银资本：重视经济全球化中的东方》<br>[德国] 贡德·弗兰克著 / 刘北成译 / 四川人民出版社 / 2017<br>3.11 可以算作一种重新审视，或许现在看来是边缘与中心的关系，但早已无任何中心可言。资本的流动，投机的计算。无形的货币，还如何控制呢。小冰河以很隐秘的方式影响着朝代历史，很有意思。</p><p>《重金属音乐》<br>[比利时] 雅克·德·皮埃尔庞编、[法国] 埃尔韦·布里绘 / 张萌萌译 / 四川文艺出版社 / 2023<br>3.11 不说内容了，至少译名都很用心。发现我不过是赶上了金属音乐时代的尾巴，但这真的是好东西。</p><p>《鲨鱼》<br>[法国] 贝尔纳·塞雷编、[法国] 朱利安·索莱绘 / 陈潇译 / 中国友谊出版公司 / 2023<br>3.12 我们对世间万物的了解，都是如此贫瘠…</p><p>《卢利尤伯伯》<br>[日本] 伊势英子文&amp;图 / 赵玉皎译 / 二十一世纪出版社 / 2009<br>3.12 再也没有坏过</p><p>《在西伯利亚森林中》<br>[法国] 西尔万·泰松 / 周佩琼译 / 上海文艺出版社 / 2015<br>3.12 如果作者的心境是赴死，还情有可原，然而并非如此。连内观都算不上。</p><p>《清算：华尔街的日常生活》<br>[美国] 何柔宛著 / 翟宇航、宋岳、张樹沁、胡凤潮译 / 华东师范大学出版社 / 2018<br>3.20 对投行标榜的精英感、傲慢感、危机感、不安全感，还有专业演员式的装逼范儿都有了更深一层的了解。作为逐利者的市场，谁先发现利，谁先搞定利，效率和结果为唯一导向，利益分配是唯一核心问题。一整套空虚的符号体系，抽象且简单，根本无法应对风险，即便有，也与任何人无关。赢家赢在控制，而非所谓认知、洞察。</p><p>《竞争优势：透视企业护城河》<br>[美国] 布鲁斯·格林沃尔德、贾德·卡恩著 / 林安霁、樊帅译 / 机械工业出版社 / 2021<br>3.24 信息量真大。小规模需要可控，大规模需要谨慎。战略咨询对于大企业，确实是重要的。“将高质量信息与低质量信息相结合并不会得到平均质量的信息，最终所得仍是低质量信息。”时刻保持对需求的敏感。在核心市场，早早赚足超额利润，保持多项优势，品牌才能真的形成（成为一种生活叙事）。</p><h2 id="Apr"><a href="#Apr" class="headerlink" title="Apr"></a>Apr</h2><p>《熊在吗》<br>沈志军、朱赢椿著 / 浦睿文化·湖南文艺出版社 / 2022<br>4.1 “熊变成了光！”</p><p>《妈妈走后》<br>[美国] 米歇尔·佐纳 / 蔡雯婷 / 北京联合出版公司 / 2023<br>4.6 “你并无多少惊世狂才”、“你知道我意识到什么了吗？我从来没有遇到过像你这样的人。”、“她以无人能比的热忱观察我，并将永不枯竭的爱意投向我。”、“如同站在风暴之眼，平静地看着周围的一切分崩离析。”母女情，似乎透过本书窥见了一些，深层的怜惜，隐秘的保护，真情的切实存在，太多无计较的付出。这些，再加多一层文化隔阂，放大出了更多的共情。</p><p>《深时之旅》<br>[英国] 罗伯特·麦克法伦著 / 王如菲译 / 文汇出版社 / 2021<br>4.9 对原住民和传说的引用，还有对语言和话语的讨论，印象深刻。“作为一个河湾”“这也是为什么我特别喜欢幽灵植物的原因之一。它要求你在思考植物的时候，必须超越成本-收益的分析框架。”“我们得用孢子的语言来说话。”用土地说话，用河流行走，用冰雪记录。地质学上，我们只在某纪某世某期的某层，这无法改变。人类像是能穿越时间的幽灵，一根根尖刺突起（物理和语言意义上），钻入本不可破的深时，能看到的只有自身的渺小和孤独。唯能与破溃的当下共处。让自然复凝视我。</p><p>《反资本世界简史》<br>[英国] 大卫·哈维 / 陈诺译 / 广东人民出版社 / 2023<br>4.17</p><p>《思维的发现：关于决策与判断的科学》<br>[美国] 迈克尔·刘易斯 / 钟莉婷译 / 中信出版社 / 2018<br>4.21</p><p>《跨越式成长》<br>[美国] 芭芭拉·奥克利 / 汪幼枫译 / 机械工业出版社 / 2020<br>4.30</p><h2 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h2><p>None.</p><h2 id="Jun"><a href="#Jun" class="headerlink" title="Jun"></a>Jun</h2><p>None.</p><h2 id="Jul"><a href="#Jul" class="headerlink" title="Jul"></a>Jul</h2><p>《财富的起源》<br>[英国] 埃里克·拜因霍克 / 俸绪娴、刘玮琦、尤娜译 / 浙江人民出版社 / 2019<br>7.9 读完觉得我们对财富一无所知，因为从未有机会整体地研究它。</p><p>《为什么伟大不能被计划：对创意、创新和创造的自由探索》<br>[美过] 肯尼斯·斯坦利、乔尔·雷曼 / 彭相珍译 / 中译出版社 / 2023<br>7.16</p><h2 id="Aug"><a href="#Aug" class="headerlink" title="Aug"></a>Aug</h2><p>《巴拉巴西成功定律》<br>[匈牙利] 艾伯特-拉斯洛·巴拉巴西 / 贾韬、周涛、陈思雨译 / 天津科学技术出版社 / 2019<br>8.6 老南直播讲得太好了。我最在意的只有Q乘以r</p><h2 id="Sep"><a href="#Sep" class="headerlink" title="Sep"></a>Sep</h2><p>《去生活：松浦弥太郎的生活巧思》<br>[日本] 松浦弥太郎 / 庄千里、晓瑶译 / 中国友谊出版公司 / 2019<br>9.19 像是在翻博客，不过也不错，读起来没什么负担，还会抓到一些新灵感。</p><h2 id="Oct"><a href="#Oct" class="headerlink" title="Oct"></a>Oct</h2><p>《给邱家瓦的三十封信》<br>邱志杰、邱家瓦 / 晨光出版社 / 2023<br>10.4 为什么我们不能像家瓦那样怼他爸呢？经验和经历，让我们知道了太多的弯路和困难，不敢再去直面了。</p><p>《沉默的永和轮》<br>梁清散 / 人民文学出版社 / 2021<br>10.5 文献考据科幻，还不如渔具列传</p><p>《有限与无限的游戏：一个哲学家眼中的竞技世界》<br>[美国] 詹姆斯·卡斯 / 马小悟、余倩译 / 电子工业出版社 / 2013<br>10.6 前一半没啥意思，后面延展得足够开了，就有趣起来，有了哲思与禅意的味道。</p><p>《西方将主宰多久：从历史的发展模式看世界的未来》<br>[美国] 伊恩·莫里斯 / 钱峰译 / 中信出版社 / 2011<br>10.14 确实有不少事实，但完全没有生活。分析再多，也不能预知未来。</p><h2 id="Nov"><a href="#Nov" class="headerlink" title="Nov"></a>Nov</h2><p>《正见：佛陀的证悟》<br>宗萨蒋扬钦哲仁波切 / 姚仁喜译 / 中国书籍出版社 / 2011<br>11.4 简洁、直白得可怕。入了门，就好好去修行吧，内求为大。</p><p>《葬送的芙莉蓮》 1-10<br>[日本] 山田鐘人、阿部司 / 里歐貝萊译 / 東立出版社 / 2023<br>11.19 真好啊！真好啊！本来就是可以切开的！这是智性的层面了！（感觉像在上课）</p><h2 id="Dec"><a href="#Dec" class="headerlink" title="Dec"></a>Dec</h2><p>《赌神数学家》<br>[美国] 威廉·庞德斯通 / 李春梅译 / 机械工业出版社 / 2017<br>12.2</p><p>《与天为敌：一部人类风险探索史》<br>[美国] 彼得·L·伯恩斯坦 / 吴翌、童伟华译 / 机械工业出版社 / 2020<br>12.2</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230228 Arlmy 创建、发布</li><li>20230410 Arlmy 增补</li><li>20240111 Arlmy 增补</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2023 年阅读短评备份。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="短评归档" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023 观影（上）</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2023_1/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2023_1/</id>
    <published>2024-01-09T04:25:55.000Z</published>
    <updated>2024-01-11T06:00:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan"><a href="#Jan" class="headerlink" title="Jan"></a>Jan</h2><p>猛于炮火<br>2015 挪威 剧情<br>1.1 人们看见了但人们从不在意。又是记忆。</p><p>正午之星<br>2022 美国 剧情<br>1.1 全是符号。除了肉欲。 </p><p>流人 S2 / Slow Horses S2<br>2022 英国 剧情<br>1.8 稍稍有点夸张，有点蝴蝶效应的意思。没有第一季来得沉稳、暗线。</p><p>比尔·伯尔：你玻璃心我也没辙 / Bill Burr: I&#39;m Sorry You Feel That Way<br>2014 美国 喜剧<br>1.15 全场高能</p><p>孤独摇滚！<br>2022 日本 动画<br>1.21 对社恐状态的夸张，很有创意了，很多细微的点觉得有趣，还顺便讲了 Livehouse，排练应该再多些</p><h2 id="Feb"><a href="#Feb" class="headerlink" title="Feb"></a>Feb</h2><p>天官赐福<br>2020 中国大陆 动画<br>2.4 有种命运的纠葛感</p><p>克拉克森的农场 S2<br>2023 英国 真人秀<br>2.14 工业化的侵入感很重，全都是标准的技术流程。除了务农小分队，与其他人的连接方式都很奇怪。没有补贴就没有盈利。记录了不少现代农业的状态。有条短评不错：“生活的真相就该是克拉克森农场的样子，目标、意外、计划、计划外、行动、事故、收获、风景都有了”，真的一个都不会少。</p><p>中国奇谭<br>2023 中国大陆 短片<br>2.18 前5集还行。不那么强的叙事情节，但留下余味，可能只有前两集做得好。后面直男味儿呛得慌。</p><p>体能之巅：百人大挑战<br>2023 韩国 真人秀<br>2.27 真不赖！比策略，比智慧，比耐力。有些隐喻。“感受到日常生活中体会不到的情绪”。四进一时的神话设置，观感很奇妙。决赛的逐人淘汰，酷刑与冠军。力量感来自于哪，其实都可以做衍生的力量训练片了。</p><h2 id="Mar"><a href="#Mar" class="headerlink" title="Mar"></a>Mar</h2><p>悲情三角<br>2022 瑞典 剧情<br>3.5</p><p>椒麻堂会 / A New Old Play<br>2021 中国大陆 剧情<br>3.7 我父阆中归了天。看看孩儿在世上的苦。我们不是一种人。与秋园一样的人生叙事。戏的穿透力和想象力不断衰减，终于磨灭。你找到真理了吗？新亡人。</p><p>迷雾中的孩子 / Children of the Mist<br>2021 越南 纪录片<br>3.7 当迷雾散去。谁能逃脱这个循环？土地上，老大老二是跑不掉的，要接受一切现有规则。默许意味着游戏继续，除非有人破坏逃跑，或本就没被关注。倒不必批判，只是呈现了一种现实，它极其无情，它极其“有效”。</p><p>千寻小姐<br>2023 日本网络 剧情<br>3.9 因循聚散。不能磨灭的孤独感。新的连接能赋予新生。</p><p>在街上<br>2019 日本 剧情<br>3.10 微幽的情愫。化学意味。</p><p>平原上的摩西<br>2023 中国大陆 剧情<br>3.10 想起曾经的执念，忘记了巨变的时间。大的事件和时代，渺小的生命注脚。没有机会记录或改写。消极抵抗的中年男，一心要离开的女人。时间打打节拍，统统无能为力，终将看到结局。</p><p>晨光正好<br>2022 法国 剧情<br>3.11 这样的影像会越来越多吧。看见无始也无终的生活日常。晨光正好，我们动身去做些什么吧！没有一直如意，没有永远的胜者。另一面的情绪，交给晨光，死硬还是屈从，怎样都可以。</p><p>子弹列车<br>2022 美国 日本 喜剧 动作<br>3.11</p><p>由宇子的天平<br>2020 日本 剧情<br>3.11 奇怪的隐忍。错误的代价。未知无法预期。那个审稿意见三次传话的镜头，很妙。背负责任or自我保护的选择，是本能，但在代价不成正比时呢，可以摧毁一切的未知。</p><p>心火：写给火山夫妇的安魂曲 / The Fire Within: A Requiem for Katia and Maurice Krafft<br>2022 英国 瑞士 纪录片<br>3.12 感受到了赫尔佐格的嫉妒，为之生，为之死，且记录完整。</p><p>波特小姐 / Miss Potter<br>2007 英国 剧情 传记<br>3.15 可谓完美生活的范本。又又又又想学画画了。在前门pageone偶遇过彼得兔的大玩偶，很想拥有。去拜读下作品吧。</p><p>岛屿上的煎熬<br>2022 法国 剧情<br>3.16 很难理解。巅峰体验后的失落？他们在嫉妒可以游走于法外的前人。</p><p>我想藏起来<br>2020 意大利 剧情 传记<br>3.16 后半部那几个大的剪影很好看，他仰头似乎在质问，而观众俯瞰到他的孤独。</p><p>稍微想起一些<br>2021 日本 爱情<br>3.16 day noname，day-1，day0，day1，day someday。本没有，有一点，再一点，终隐失。莫名的伤感一点点铺陈开来。轻轻剥开，再轻轻埋起来，似乎没有言语，充满记忆的无声感，几乎不曾发生。疫情出镜。有记忆有仪式感的日子最容易被留存。那么这种程度还只是稍微吗？（片名真好）</p><p>银之匙 S1<br>2013 日本 动画<br>3.16 看的台配。太逗啦！“这样很好”。无征兆地被校长圈粉。</p><p>萌系男友是燃燃的橘色<br>2022 日本 爱情<br>3.16 现在的爱情…这么无聊吗…</p><p>塔尔 / Tár<br>2022 美国 剧情 音乐<br>3.16 问题出在虚构</p><p>巴黎夜旅人<br>2022 法国 剧情<br>3.18 自然地存在和消失</p><p>世界末日<br>2022 美国  剧情<br>3.18 层层加码的重负，摧毁友谊，摧毁基本的信任，隐秘的家族传承，掩护、共情和人情交易，虚假的敬畏和无奈屈从的厌弃。痛骂、痛苦、痛恨，蔓延无尽。</p><p>渔港的肉子酱<br>2021 日本 动画<br>3.18 自己以自己的方式活着就好。无声的控诉。</p><p>六号车厢<br>2021 芬兰 剧情<br>3.19 很舒服，未知与摩擦，连接，接受，意志，民族。萍水相逢与友情的肌理。你遇到个好人。旧自我破产，新自我萌芽，波动巨大改写一切的日子无非几天。通过波动，人可以变得更强大。</p><p>银之匙 S2<br>2014 日本 动画<br>3.19 补完。还是台配。与自然深度互动的当下与未来。动力和破灭共行，这是生活理应的面貌。</p><p>勇士 / Warrior<br>2011 美国 剧情 家庭<br>2023-03-21<br>3.21 《勇士》就像《妈的多重宇宙》的另一面。</p><h2 id="Apr"><a href="#Apr" class="headerlink" title="Apr"></a>Apr</h2><p>坏姐妹 S1<br>2022 英国 剧情<br>4.1 噗，老幺是BONO的女儿… 最后一集还是爽的</p><p>宇宙探索编辑部<br>2023 中国大陆 喜剧 科幻<br>4.2 很适合在艺术院线长期上映吧？微小与宏大之间，人是有自觉的中间体。任意而行，好奇一切，享受热爱，走错了就换条路，死了就换个人，本来也没有路。归集出的那些浪漫、意义和阐释都不重要，片子的存在就是当下的证明。</p><p>一百年很长吗<br>2018 中国大陆 纪录片<br>4.2 不知道咋形容，可能更偏好看到技艺的描述，但导演镜头对准的是他们的生活，把时间展开，切成片。把难以被记录的行为和生活留下，而念和爱以无形存在。</p><p>闪亮女孩<br>2022 美国 科幻 悬疑<br>4.5 猥琐男房主变为女房主。权力的交割。被剥夺的努力和闪光时刻，猥琐之极。很多算计和利用就是这样运转的，被一转念改写的人的现实。量子纠缠内置得很有条理，算是对蝴蝶效应的革新了吧。看似无解谜题，也无非新技术和充足讯息的滥用，难以理解，所以最易被无视。</p><p>Actors on Actors: Emma Stone and Timothée Chalamet<br>2018 美国 真人秀<br>4.8 石姐的声音百听不厌诶。</p><p>Louis CK: Back To The Garden<br>2023 美国 脱口秀<br>4.8 OMG 这个结尾，笑死我了</p><p>下一个素熙<br>2022 韩国 剧情<br>4.10 斟酌后，留下了一段舞蹈，作为自己存在过的理由。她一直是正确且清醒的。谁是人？仿佛与片头的反复失败对仗了，然而那并不是真的痛苦。字幕出现，仿佛听见一声叹息，不希冀任何应答。似乎这一切都是应然？诉说的渠道，发泄的渠道，人与人的真实连接，都无比重要。被剥夺的连接感，每个人都被完全控制，无法脱身。金钱的流动被阻滞，而问题就出在金钱上。现实如此，更应多去做一些努力，哪怕无用。看的过程中，反复跟媳妇说到我们当下也都是这样，她说你也有话要都跟我说。</p><p>卡特教练<br>2005 美国 剧情<br>4.10 力所能及地拯救。授人以渔。做老师似乎可以反复重启和轮回啊，定义重要组件，还要知道重组和即兴。原来可以这么尽兴！</p><p>大地惊雷 / True Grit<br>2010 美国 剧情 西部<br>4.15 TRUE GRIT. 最后的坚毅，或许也是最后一响。以生命作为赌注，教诲后生。</p><p>回响<br>2023 中国大陆 剧情<br>4.19 十分钟弃。</p><p>怒呛人生 / Beef<br>2023 美国 剧情<br>4.21 松一松吧。松一松吧！松透才能再往前走！松透才能继续开心玩耍！（but最好还是不要吸毒）</p><p>MONDAYS / 如果不让上司注意到这个时间循环就无法结束<br>2022 日本 喜剧<br>4.22 各种平台上都截不全电影名，票上印全了，但又在检票时被撕掉了（好吧其实是印反了）。你想再来一遍吗？不用了。总觉得循环是一种纠缠中的量子态，为了弥补选择和决策留下的遗憾，是对注定不可能完美的自我的苛责。可能性被AI释放的背景下，人更加惧怕一事无成。“无趣的一生”关谁屁事。</p><p>hello！Brand New World / 受够了，我真的不行了。好想逃<br>2019 日本 科幻 短片<br>4.23 补标</p><p>捕蝇纸 / Flypaper<br>2011 美国 喜剧 犯罪<br>4.24 无厘头导向，演技全靠信念感。显然是两个傻子最没压力哈哈哈，男主跟观众一样，被玩成傻缺。</p><p>戏梦空间 / The Ordinaries<br>2022 德国 剧情 科幻<br>4.29 德国风味，拍成了寓言。中年男仆hold全场。快剪男也好。“我可不相信观众”。开头和收尾都蛮好，找爹有点太简陋了。主角们，走向了片尾字幕。</p><p>黑暗荣耀<br>2022 韩国 剧情<br>4.30 这该死的阶级感设定。或许可以排遣孤独，划定团伙叙事。诉诸钱权or平等对话，只能选其一。异化，从小就已完成。</p><h2 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h2><p>黑暗荣耀 S2<br>2023 韩国 剧情<br>5.1 复仇还算尽兴。然而小狗狗男友才是high点。</p><p>漫长的季节<br>2023 中国大陆 剧情 犯罪<br>5.4 雪日决行。再回首这歌，是谜底啊。总有人要留在那里，留在过去，留在家乡。别瞧不起人。哪个夜晚改变了一切，并不可知。</p><p>心理测量者 / PSYCHO-PASS<br>2012 日本 犯罪 动画<br>5.11 在AI时代看这个，觉得设定很有意思。色相浑浊。无法被测量的内心黑盒。无尽的孤独深渊。怪不得会有那么多校园剧，童年的玩伴才能抚慰深处。</p><p>欧阳万成：猜猜多少钱<br>2023 美国 脱口秀<br>5.12 隔靴搔痒</p><p>买凶拍人<br>2001 中国香港 犯罪<br>5.20 有点疯批</p><p>重启人生 / ブラッシュアップライフ<br>2023 日本 剧情 奇幻<br>5.23 看了第一集后很久才又翻出继续，而我俩一直在摸着对方的肚子温习“阴德”。粉雪（细雪），你若是能染白一切，直到内心深处，是否就能化解彼此内心的孤独？如何治愈孤独，如何可以长久地一起玩耍，做好这样的觉悟，一辈子都顺理成章地击出直球。地元、亲朋，心中永远最柔软的地方。</p><p>重启人生 番外篇<br>2023 日本 喜剧 奇幻<br>5.23 粉雪的歌词能讲出很多，像是在质问。老旋律，像是老友，安稳内心有奇效。整部剧，都是人生值得的瞬间集锦，最难忘也最不后悔的事。痛苦统统不在场，但统统在支配着每一个选择。</p><p>黄昏双镖客<br>1965 意大利 西部<br>5.26 这B被你装到了！抢银行太牛掰。反派一心求死。</p><h2 id="Jun"><a href="#Jun" class="headerlink" title="Jun"></a>Jun</h2><p>望道<br>2023 中国大陆 剧情 历史<br>6.5 这位真的不熟悉…连接出了这么时代下的人们，完全是在重新了解历史。</p><p>海妖的呼唤：火之岛生存战<br>2023 韩国 真人秀<br>6.17 消防员，联合运动员，再和军人的对垒，像个隐喻。无言的全能者vs叫嚣的暗算者，很有趣的隐喻。以职业分组，这非常有趣。</p><p>百元之恋 / 百円の恋<br>2014 日本 剧情 运动<br>6.23 虽未能征服你，但仍向你致敬，无声的生活与生命。爱上拳击有点牵强，但运动毕竟是最能重新唤醒身体的了。</p><p>十三邀 第六季<br>2021 中国大陆 脱口秀<br>6.23 黄灯。何多苓。</p><p>小偷家族 / 万引き家族<br>2018 日本 剧情 家庭<br>6.24 没办法，所谓电影，总要有个“戏剧”的时刻，否则用纪录片的形式，似乎更契合这个主题。有一些文学，但不全然地文学。奶奶的结界。结界消失，一切都被打回原形。巴别塔。</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230228 Arlmy 创建、发布</li><li>20230410 Arlmy 增补</li><li>20240109 Arlmy 增补</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2023 上半年观影短评备份。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="短评归档" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Dec.31 - 2024 Jan.1</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240106/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2024/MastodonTootsArchives_20240106/</id>
    <published>2024-01-09T04:05:27.000Z</published>
    <updated>2024-01-09T04:14:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Dec-31"><a href="#Dec-31" class="headerlink" title="Dec.31"></a>Dec.31</h2><ul><li>“至亲至爱的人的离世不是来去匆匆的暴雨，而是余生漫长的潮湿。”</li><li>摆烂日、搭子、断亲族、环大陆、科目三、吗喽、四不青年、窝囊费、显眼包、尊嘟假嘟，黄集伟选的年度词</li><li>“孩子，活着就是去大闹一场。”（张枣）</li><li>“离婚是人生，不是综艺”（龙舌头）</li><li>西海年终节目，聊到年度消费，我想了下，去年的是菊石化石，今年的话，应该是35块的紫砂壶。</li><li><a href="https://deepmind.google/technologies/gemini/#build-with-gemini" target="_blank" rel="noopener">Gemini - Google DeepMind</a> Gemini API</li><li>准备不再听一小时以上的播客，听习惯的节目除外</li><li>快跨年时，听摸老师唱 Oasis 哈哈</li><li>don&#39;t look back in anger, don&#39;t look back.</li><li>嫣然喜悦居然更新了一条，绝了</li><li>YOASOBI 唱我推，林檎也唱了，看了会儿 ano，最后回到摸老师新年歌会，讲了明年已经定下的新企划，然后开始唱歌哈哈，他说希望我们是可以交流的朋友，真好捏</li></ul><h2 id="Jan-1"><a href="#Jan-1" class="headerlink" title="Jan.1"></a>Jan.1</h2><ul><li>新年快乐！！</li><li>除了朋友和亲友群，各种播客听友群和演出群过了零点后都很热闹，以及 2023 年的几个新的活动群，以及一个行业群（主要功能是吐槽），其他就没有在活跃的了，信任感与距离感一目了然</li><li>听摸老师唱两首歌，最后感叹这一年真的过得很难，但挺过来了，看小鲨鱼在游戏里给粉丝放烟花，朋友圈的分享和点赞没停，但显然都不如亲友群和粉丝圈来得温暖，元旦的孤独感是浓郁又清冽的</li><li>“我们做事的人必须到事情正在发生的地方去。”</li><li>“我被他这种对自己生命的掌控能力震惊了。”</li><li>“凡是能在陌生地方扎下根的，凡是能用眼睛里的光找到办法的，凡是能在不确定环境里给自己找到一份活儿的，无论是在远方，还是在附近，你都是勇敢的出海者。”</li><li><strong>“千万别破坏自己的好心情。”</strong></li><li>“和巴菲特一样，我对致富也非常狂热， 芒格说，并不是因为我想要买法拉利——<strong>我想要的是可以独立的能力，对此我非常渴望</strong>。我认为给别人开账单有损我的尊严，虽然我不知道这种想法从何而来，但我就是这么觉得的。”</li><li>“在经历了其他一些错误之后，我学会了只和我喜欢、信任和欣赏的人做生意。与让你反胃的人一起工作，就像为了钱而结婚，在任何情况下这都可能是个坏主意。如果你已经富有了，还这样做，那绝对是疯了！”</li><li>相比景德镇，我可能更愿意去宜兴学做茶壶哈哈</li><li>“如果人们能秉持合作的态度，那将是正确的前进道路；企业拥有正确的道德，向他人出售有利的东西，而非不利之物；人们都遵循礼的传统，与其他种族和谐相处；同时，世界上大部分地区在自由贸易；此外，每个人都花一部分时间和金钱帮助那些不太幸运的人。如果所有这些事情都在发生，世界将运转得很好。芒格说。”</li><li>“在实践中培养。同时，你要做大量的阅读、思考，<strong>并拜访很多人</strong>。”</li><li>“谁不想做没有库存的生意呢？”</li><li>“很多长期合作的伙伴关系都是因为一个人擅长一件事，另一个人擅长另一件事。他们只是自然而然地分工。每个人都喜欢自己做的事情。”</li><li>“我 70 岁时就知道投资很难。但现在想来，这实在太难了，我真切地懂了投资有多难。那些靠着 2-20、3-30 或者类似收费机制的投资人总是说，投资很容易。慢慢地，他们开始相信自己的鬼话。事实上，投资并不是很容易，它非常难。”</li><li>“我并不喜欢 3-30 的生意。一旦我自己有了足够的钱，我宁愿用自己的钱来做投资。这比被迫卖出、被迫与投资银行家打交道、被迫与投资顾问打交道、被迫与风险投资打交道要好得多。让他们见鬼去吧。谁想要那种生活？你不需要其他人。<strong>变得富有的意义就在于你可以不再和那些人打交道，不需要和那些人相处。</strong>”</li><li>“当然是优秀的品牌公司。不过，需要有合适的价格……这类公司的全部诀窍就是在极少数非常便宜的时候买到它们。”</li><li>“要注意处理与你打交道的人的关系。当你完成所有工作时，你想要的是好名声，而不是坏名声。”</li><li>圃美多是韩国牌子…pulmuone</li><li><a href="https://github.com/pzponge/Yestoday" target="_blank" rel="noopener">pzponge/Yestoday: 一些个人资料</a></li><li>关注强制分红</li><li>REAL LIFE</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=w8S45KOwIGs" target="_blank" rel="noopener">戈达尔留下的43个盒子和100本书-电影大师的书单</a></li></ul><h2 id="Jan-2"><a href="#Jan-2" class="headerlink" title="Jan.2"></a>Jan.2</h2><ul><li>一切允诺都未奏效</li><li>“Stash 科学上网，顺便用 Apple TV 本身做软路由，用美区 Apple ID 下载系列软件，流媒体使用土耳其订阅的拼车很便宜。安装了 Netflix 来看剧、YouTube 、Infuse 联合阿里云盘看高清免费、Spotify 听歌、APTV 看卫视电视、Cheers 看 B 站，这几个基本够用了。”</li><li>“记住，你的影响力不是你对别人说长道短的能力，而是体现在有多少人信赖你并希望得到你的帮助。因此，多交一些有想法的朋友，多把自己的想法付诸实践，哪怕没有成功，你的人生也会比别人过得有意义。”</li><li><a href="https://discoveryinsights.site/" target="_blank" rel="noopener">独立博客推荐 - Discovery Insights</a>，哇哦，上榜了</li><li>“当然最大的坑还是：小红书。不要看小红书，旅游体验能好一倍。” 真相了，旅游不要看小红书</li><li>“ASML即将离任的首席执行官Peter Wennink在2023年10月份就告诉投资者，这些新的限制措施将影响该公司在中国多达15%的销售额。”</li><li>小土豆去东北洗浴中心留下土豆泥，今日最佳…</li></ul><h2 id="Jan-3"><a href="#Jan-3" class="headerlink" title="Jan.3"></a>Jan.3</h2><ul><li>今年早晚会买个吾蟲的龟铃的，对，取义“归零”</li><li><a href="https://scio.icu/" target="_blank" rel="noopener">SCIO - 知识革命</a> “耕者有其田”已是过去式，“学者有其源”才是新时代的我们，应当追求的，应当努力实现的！</li><li>明白了要不断与人产生项目层面（具体执行）上的合作</li></ul><h2 id="Jan-4"><a href="#Jan-4" class="headerlink" title="Jan.4"></a>Jan.4</h2><ul><li>为什么人们可以包容AI的不精准，却不能包容自己的不精准</li><li>“4项指标滞后预期，分别是单位GDP能源消耗降低、单位GDP二氧化碳排放降低、地级及以上城市空气质量优良天数比率、每千人口拥有3岁以下婴幼儿托位数。”难以造假呗</li><li>“关键核心技术卡脖子影响凸显，基础研究比较薄弱，关键核心技术受制于人的局面没有根本改变。扩大居民消费长效机制不健全。重点领域改革还有不少硬骨头。污染物和碳排放总量仍居高位。公共服务供给不足和资源部分错配并存。部分重点领域风险隐患仍然较多，提升产业链供应链韧性和安全水平面临外部打压和产业外迁的双重压力。房地产风险、金融风险、地方债务风险深度关联。未来一段时期，我国内外部环境更为复杂严峻，统筹发展和安全的难度明显加大，必须提升风险意识和应对能力。”</li><li>“至于我身边那些啼饥号寒、纷纷躺平的老板们，绝大多数都是旧经济的从业者或依附者；新经济的从业者们，忙得甚至来不及发表感想。”</li><li>彻底告别旧经济</li><li>“与隆基绿能几位创始人深入交流后，我发现其核心竞争力，归根结底还是靠强大的综合成本优势。据创始人李振国介绍，太阳能光伏行业的根本规律就是度电成本。隆基绿能现在的发电成本仅为每度1角几分，国内光伏发电平均成本为0.29-0.30元，优于煤电的0.35左右成本，这条成本线是光伏行业的生死线。”</li><li>“智能制造其实是一项系统工程，从产品研发、产品设计、工艺设计、生产过程管理、生产交付、运行维护等等各方面提高智能化水平，<strong>只有提升了决策层、管理层、研发层的智能化水平，才算是货真价实的智能制造。</strong>”</li><li>草台班子特指中国政府</li><li>温暖（各种层面），稳定的环境，人才有活力，能干点正事</li><li>hhhh 哈尔滨烤地瓜都配上勺了，下面四川的都留言说是标配</li></ul><h2 id="Jan-5"><a href="#Jan-5" class="headerlink" title="Jan.5"></a>Jan.5</h2><ul><li><a href="https://www.cnblogs.com/chonglu/p/16934139.html" target="_blank" rel="noopener">记一次SMMS图床照片导出(用编程思维解决问题)</a></li><li>“我思考出三点经验：1. 最乐观的时候，也是最危险的时候，人性会被放大；2. 企业创始人才是企业最大的资产，个人的风险就是企业的风险，当年我正是因为没有意识到这一点，才拖累了韩后的发展；3. 资本是有毒的。风险投资在回购条款的加持下，变成了一个击鼓传花的游戏。融资之前，韩后其实并不缺钱。但我们被市场的狂热情绪裹挟了，认为谁融资多，谁就更值钱。当时没有意识到，出来混都是要还的，资本的钱是最贵的。”</li><li>“我们并不是简单的合租，而是在共建一个社群。在这里，大家不论身份、地位、境遇或认同，每一个个体，不论你是海归、IT人士，还是艺术家、各领域的创业者甚至是残障人士，你都可以发起、组织或加入一场公共讨论、分享或是展出。”</li><li>“深圳有着广大的年轻人基数，大家都有活跃的创造力和想法。但城市的精专化让我们陷在圈子和信息茧房里，而社群可以让人们喜欢聚在一起，互相学习与合作，一起破圈交流，吸收更广泛的外部信息和资源。”</li><li>“Charles-Ferdinand Ramuz及其作品：C.-F. Ramuz（1878-1947）， 生於洛桑（Lausanne）。二十多歲赴法國。他的第一部小說作品Aline於1905年在巴黎出版，隨即受到肯定。此時期作品還有La vie de Samuel Belet (1909)、 Jean-Luc persécuté (1913)，都以一名人物為故事中心。1914年他返回瑞士，在西南山區旅行，為其美景所感動，並經常以之作為小說背景所在。……1930年代，Ramuz在瑞士已成為相當知名的作家。作品延續其自然對立人類的主題以及絕對完美的主題，故事往往以慘烈的悲劇收場。”</li><li>“Ramuz在文學方面的獨創性，是他在寫作生涯之初，就創造了一種特有的語言，將山間農民的口語以一種文學化的語言再造。換言之，他並不直接模仿或複製農民的語言，而是以他所創造的文字風格，來再現農民對現實週遭的感知方式。如此，他讓閱讀本身引領讀者，進入了農民眼觀心想的世界；而這個世界並不同於寫實主義的世界，也有著不同於一般理性邏輯的另一套邏輯在主導。瑞士處於法、義、德三大強國之間，文學中為了表達自身的國族認同，往往凸顯屬於農民的善良、簡樸與謙卑的美德。而<strong>高山可說是瑞士的國族象徵。</strong>”</li><li><a href="https://www.la-pleiade.fr/Catalogue/GALLIMARD/Bibliotheque-de-la-Pleiade/Romans-I-II2" target="_blank" rel="noopener">La Pléiade - Catalogue - Bibliothèque de la Pléiade - Charles-Ferdinand Ramuz, Romans, I, II</a></li><li><a href="https://bookfere.com/ebook" target="_blank" rel="noopener">Kindle 图书资源 – 书伴</a> 哇哦，齐全……！</li><li>“动脉血气(arterial blood gas, ABG)是一项测量动脉血液中氧分压(PaO2)、二氧化碳分压(PaCO2)、酸碱度(pH值)、含氧血红蛋白饱和度(SaO2)和碳酸氢盐(HCO3)浓度的检查。一些血气分析仪也可测量高铁血红蛋白、碳氧血红蛋白和血红蛋白的水平。治疗危重病、呼吸系统疾病或代谢性疾病患者时，此类信息至关重要。”</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/EprSW6jzWn2W42yWCFQbRQ" target="_blank" rel="noopener">段永平2023问答录（104条） “过去十几年就真的看懂了两家公司”</a></li><li><strong>让注定要发生的事情，尽量更早发生</strong></li><li>我开始焦虑今年过年回辽宁的高铁票不好买了…</li><li>守住哈尔滨能发现全国网红hh</li></ul><h2 id="Jan-6"><a href="#Jan-6" class="headerlink" title="Jan.6"></a>Jan.6</h2><ul><li>猎人考试，火影考试，时隔二十多年，魔法使考试来了！</li><li>不把保障和生活搞好，被刺激的消费就都是昙花一现，对消费的定义也不应该是单纯的消费，而是变相参与（或强迫）建设</li><li>“遥远的大方向上，正确的办法一定是，每个人可以越来越不费力气、没有包袱地好好活着，好好爱自己。”</li><li>“到了今年，好像对各类光鲜表象的祛魅成了主流。于是，像转不动轮子的仓鼠，人们从轨道上失望地跳下，开始更审视地反思自己的生活选择。”</li><li>线下活动现场总像是某种特别的结界</li><li>充电完美</li><li>不明白，去你的</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240109 Arlmy 创建、整理</li><li>20240109 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「新年快乐！！」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>书籍、电影等下载渠道安利总辑</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/BookMovieDownload_20170823/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/BookMovieDownload_20170823/</id>
    <published>2024-01-05T08:02:44.000Z</published>
    <updated>2024-03-12T09:44:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="电影-剧集"><a href="#电影-剧集" class="headerlink" title="电影/剧集"></a>电影/剧集</h2><ul><li><a href="https://www.juzipansou.com/" target="_blank" rel="noopener">橘子盘搜</a>、<a href="https://www.nmme.cc/" target="_blank" rel="noopener">橘子盘搜 2</a>，现阶段最佳</li><li><a href="https://www.xinjuc.com/" target="_blank" rel="noopener">新剧场</a>、<a href="https://ysxjjkl.souyisou.top/" target="_blank" rel="noopener">数据搜索</a>，新片蛮全的</li><li><a href="https://www.alipansou.com/" target="_blank" rel="noopener">猫狸盘搜</a>，豆瓣友邻推荐</li><li><a href="http://www.bd4399.com/" target="_blank" rel="noopener">BD 影视分享</a></li><li><a href="https://1qb.cc/" target="_blank" rel="noopener">美剧库</a></li><li><a href="https://www.rrdyw.cc/" target="_blank" rel="noopener">人人电影网</a>、<a href="https://www.rrdynb.com/index.html" target="_blank" rel="noopener">人人电影网2</a> </li><li><a href="http://wanwansub.com/" target="_blank" rel="noopener">弯弯字幕组</a></li><li><a href="https://bt.acgzero.com/" target="_blank" rel="noopener">零度动漫下载站</a></li><li><a href="https://www.panyoubbs.com/" target="_blank" rel="noopener">盘友社区-阿里云资源</a></li><li><a href="https://www.kldyzmz.com/" target="_blank" rel="noopener">昆仑德语字幕组</a></li><li><a href="https://btbtt17.com/" target="_blank" rel="noopener">BT BBT</a></li><li><a href="https://www.zxzj.fun/" target="_blank" rel="noopener">在线之家</a>、<a href="https://www.zxzjtv.com/" target="_blank" rel="noopener">在线之家 2</a></li><li><a href="https://www.meijutt.tv/" target="_blank" rel="noopener">美剧天堂</a></li><li><a href="https://www.rrdynb.com/index.html" target="_blank" rel="noopener">人人电影网</a>，动漫也可</li><li><a href="http://www.bttiantangok.com/" target="_blank" rel="noopener">BT 天堂</a> 老牌熟肉种子站<ul><li><a href="https://www.bt-tt.com/" target="_blank" rel="noopener">BT 天堂 2</a></li></ul></li><li><a href="https://www.zimuxia.cn/" target="_blank" rel="noopener">FIX 字幕侠</a></li><li><a href="https://www.icezmz.com/" target="_blank" rel="noopener">冰冰字幕组</a></li><li><a href="https://www.rijupao.com/" target="_blank" rel="noopener">日剧跑</a></li><li><a href="http://ywtrzm.com/" target="_blank" rel="noopener">亿万同人字幕组</a></li><li><a href="https://www.meijumi.net/" target="_blank" rel="noopener">美剧迷</a><ul><li><a href="https://www.meijumi.top/" target="_blank" rel="noopener">美剧迷 2</a></li></ul></li><li><a href="http://pianyuan.org/" target="_blank" rel="noopener">片源网</a> 好莱坞电影、美剧、韩国电影及韩剧齐全（已关闭注册）</li><li><a href="https://sub.shinybbs.vip/" target="_blank" rel="noopener">深影译站/深影字幕组</a></li><li><a href="http://treehousesub.com/forum.php" target="_blank" rel="noopener">树屋经典影视论坛</a></li><li><a href="https://rarbg.is/torrents.php" target="_blank" rel="noopener">RARBG</a> 生肉、<a href="https://rarbgmirror.com/torrents.php" target="_blank" rel="noopener">Mirror</a></li><li><a href="http://www.jlpcn.net/" target="_blank" rel="noopener">纪录片天地</a></li><li><a href="https://kickass.sx/" target="_blank" rel="noopener">Kickass Torrents</a></li><li><a href="https://thehiddenbay.com/" target="_blank" rel="noopener">The Pirate Ba</a></li><li><a href="https://os.tvboxnow.com/forum-10-1.html" target="_blank" rel="noopener">日本 TV 劇集專區 - 公仔箱論壇</a></li><li><a href="https://github.com/fwonggh/Bthub" target="_blank" rel="noopener">BThub</a></li><li><a href="https://bt4g.org/" target="_blank" rel="noopener">BT4g</a></li><li><a href="http://www.chchzh.com/forum-56-1.html" target="_blank" rel="noopener">百度云电影论坛</a></li><li><a href="https://www.axjbt.com/" target="_blank" rel="noopener">爱笑聚</a> 需会员</li></ul><h2 id="书籍-古籍"><a href="#书籍-古籍" class="headerlink" title="书籍/古籍"></a>书籍/古籍</h2><ul><li><a href="https://bookfere.com/ebook" target="_blank" rel="noopener">Kindle 图书资源 – 书伴</a> 大汇总，应该是最齐全的了</li><li><a href="https://www.jiumodiary.com/" target="_blank" rel="noopener">鸠摩搜书</a></li><li><a href="https://libgen.is/" target="_blank" rel="noopener">Library Genesis</a>、<a href="http://libgen.rs/" target="_blank" rel="noopener">其他</a>、<a href="https://librarygenesis.net/" target="_blank" rel="noopener">镜像汇总</a></li><li><a href="https://annas-archive.org/" target="_blank" rel="noopener">Anna’s Archive</a></li><li>Z-Library：<a href="https://zh.ng1lib.org/" target="_blank" rel="noopener">镜像1</a>、<a href="https://jp.zlibcdn2.com/" target="_blank" rel="noopener">镜像2</a>、<a href="https://zh.zlibcdn2.com/" target="_blank" rel="noopener">镜像3</a>、<del><a href="https://singlelogin.me/" target="_blank" rel="noopener">New Login</a></del>、<a href="https://zlib.yibook.org/" target="_blank" rel="noopener">易书入口服务</a>、<a href="https://1lib.tk/e4ba0118561391a948ec5466ba53c5d0" target="_blank" rel="noopener">镜像4</a></li><li><a href="http://77ebooks.com/" target="_blank" rel="noopener">淇淇有料</a></li><li><a href="https://lorefree.com/" target="_blank" rel="noopener">LoreFree</a> 基于 EOS 和 IPFS，可使用lorefree.com后缀搜索</li><li><a href="http://book.webjun.com/" target="_blank" rel="noopener">网军电子书</a></li><li><a href="https://ibydh.com/E-book.html" target="_blank" rel="noopener">不要导航 - 电子书</a></li><li><a href="http://www.lanjuhua.com/" target="_blank" rel="noopener">蓝菊花搜索</a></li><li><a href="http://www.ireadweek.com/" target="_blank" rel="noopener">周读</a> 多格式电子书</li><li><a href="https://book.tstrs.me/" target="_blank" rel="noopener">i-Book.in</a> 基于 IPFS</li><li><a href="http://www.x5v.net/" target="_blank" rel="noopener">Bookle - A library with lots of books</a> 要注册</li><li><a href="http://www.iread.cf/" target="_blank" rel="noopener">IRead</a></li><li><a href="https://www.scribd.com/" target="_blank" rel="noopener">Scribd</a></li><li><a href="https://site.sciping.com/" target="_blank" rel="noopener">科塔学术</a></li><li><a href="http://vdisk.weibo.com/" target="_blank" rel="noopener">微盘下载</a> 最好在 Google 里用域名检索</li><li><a href="https://zqbook.top/" target="_blank" rel="noopener">智奇搜书</a></li><li><a href="http://book.ss.xuexi365.com/" target="_blank" rel="noopener">超星图书</a> 在线</li><li><a href="http://crtvu.vip.qikan.com/Original/Born.aspx" target="_blank" rel="noopener">国家开放大学图书馆</a> 杂志</li><li><a href="https://zh.wikisource.org/wiki/Wikisource:%E9%A6%96%E9%A1%B5" target="_blank" rel="noopener">维基文库</a> 古籍大全</li><li><a href="https://shuge.org/" target="_blank" rel="noopener">书格</a> 一些古籍</li><li><a href="http://sou-yun.com/index.aspx" target="_blank" rel="noopener">搜韵</a> 诗词</li><li><a href="http://chinese-linguipedia.org/clk/search?kType=wrd" target="_blank" rel="noopener">中華語文知識庫</a></li><li><a href="https://www.ebookservice.tw/" target="_blank" rel="noopener">台灣雲端書庫</a></li><li><a href="https://ntu.primo.exlibrisgroup.com/" target="_blank" rel="noopener">國立台灣大學圖書館-雲端圖書館自動化系統</a></li><li><a href="https://www.wdl.org/zh/" target="_blank" rel="noopener">世界数字图书馆</a></li><li><a href="https://www.quzhuanpan.com/" target="_blank" rel="noopener">去转盘</a></li><li><a href="https://www.mlook.mobi/" target="_blank" rel="noopener">mLook</a></li><li><a href="https://www.skebooks.com/" target="_blank" rel="noopener">ebook 资源库</a></li><li><a href="http://haodoo.net/" target="_blank" rel="noopener">好讀</a></li><li>自定义搜索：<a href="https://cse.google.com/cse/all" target="_blank" rel="noopener">设置</a>、<a href="https://cse.google.com/cse/publicurl?cx=000537825309151438827:ntwhmya9cv0" target="_blank" rel="noopener">搜字幕</a>、<a href="https://cse.google.com/cse/publicurl?cx=000537825309151438827:qhvjl6flfq4" target="_blank" rel="noopener">搜下载</a>1、<a href="http://search.jayxon.com/" target="_blank" rel="noopener">搜下载</a>2</li><li><a href="http://shuxiangjia.cn/" target="_blank" rel="noopener">书享家</a> 下载站聚合</li></ul><h2 id="字幕"><a href="#字幕" class="headerlink" title="字幕"></a>字幕</h2><ul><li><a href="http://subhd.com/" target="_blank" rel="noopener">Sub HD</a></li><li><a href="http://www.zimuku.la/" target="_blank" rel="noopener">字幕库</a></li><li><a href="http://assrt.net/" target="_blank" rel="noopener">射手网(伪) </a></li><li><a href="https://www.opensubtitles.org/en/search/subs" target="_blank" rel="noopener">Open Subtitles</a></li></ul><h2 id="动漫"><a href="#动漫" class="headerlink" title="动漫"></a>动漫</h2><ul><li><a href="http://www.36dm.com/" target="_blank" rel="noopener">简单动漫</a></li><li><a href="http://share.dmhy.org/" target="_blank" rel="noopener">動漫花園</a></li><li><a href="http://www.acgsou.com/1.html" target="_blank" rel="noopener">ACG 搜</a></li></ul><h2 id="综合"><a href="#综合" class="headerlink" title="综合"></a>综合</h2><ul><li><a href="https://imyshare.com/" target="_blank" rel="noopener">iMyShare</a>，神秘的热心网友导航</li><li><a href="https://www.xiaobaipan.com/" target="_blank" rel="noopener">小白盘</a></li><li><a href="http://www.wangpansou.com/" target="_blank" rel="noopener">网盘搜</a></li><li><a href="https://www.dashengpan.com/" target="_blank" rel="noopener">大圣盘</a></li><li><a href="http://www.pansou.com/" target="_blank" rel="noopener">盘搜</a></li><li><a href="http://www.aiosearch.com/" target="_blank" rel="noopener">AIO Search</a></li><li><a href="https://www.tokyotosho.info/" target="_blank" rel="noopener">Tokyo Toshokan</a> 日文资料搜索</li><li><a href="https://www.laisoyixia.com/" target="_blank" rel="noopener">来搜一下</a></li></ul><h2 id="外文"><a href="#外文" class="headerlink" title="外文"></a>外文</h2><ul><li><a href="http://gen.lib.rus.ec/" target="_blank" rel="noopener">Library Genesis</a></li><li><a href="https://www.hathitrust.org/" target="_blank" rel="noopener">HathiTrust Digital Library</a></li><li><a href="https://openlibrary.org/" target="_blank" rel="noopener">Open Library</a></li><li><a href="https://www.free-ebooks.net/" target="_blank" rel="noopener">Free-eBooks</a></li><li><a href="https://zh.scribd.com/" target="_blank" rel="noopener">Scribd</a></li><li><a href="http://www.gutenberg.org/" target="_blank" rel="noopener">Gutenberg</a></li></ul><h2 id="电视APP推荐"><a href="#电视APP推荐" class="headerlink" title="电视APP推荐"></a>电视APP推荐</h2><ul><li>293影院</li><li>百视通TV（需破解）</li><li>爱美剧（需破解）</li><li>9亿TV</li><li><a href="https://www.52pojie.cn/" target="_blank" rel="noopener">吾爱破解</a></li></ul><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><ul><li><a href="https://www.wdl.org/zh/" target="_blank" rel="noopener">世界数字图书馆</a></li><li><a href="http://www.nlc.gov.cn/" target="_blank" rel="noopener">中国国家数字图书馆</a> </li><li><a href="http://img.dpm.org.cn/full_search/search" target="_blank" rel="noopener">故宫博物院藏品检索</a></li><li><a href="http://xiaoxue.iis.sinica.edu.tw/ccr/" target="_blank" rel="noopener">漢字古今音資料庫</a></li><li><a href="http://hanji.sinica.edu.tw/" target="_blank" rel="noopener">中央研究院 漢籍電子文獻</a></li><li><a href="http://guides.library.harvard.edu/Chinese" target="_blank" rel="noopener">Research Guide for Chinese Studies - Harvard Library</a></li><li><a href="https://archive.org/" target="_blank" rel="noopener">Internet Archive</a></li></ul><h2 id="书格上的古籍来源列表"><a href="#书格上的古籍来源列表" class="headerlink" title="书格上的古籍来源列表"></a>书格上的古籍来源列表</h2><ul><li><a href="http://hollis.harvard.edu/" target="_blank" rel="noopener">哈佛图书馆</a></li><li><a href="http://dl.ndl.go.jp/" target="_blank" rel="noopener">日本国立国会図書館</a></li><li><a href="http://www.digital.archives.go.jp/" target="_blank" rel="noopener">日本内阁文库</a></li><li><a href="http://www.wul.waseda.ac.jp/kotenseki/search.php" target="_blank" rel="noopener">早稻田大学图书馆</a></li><li><a href="http://digital.staatsbibliothek-berlin.de/" target="_blank" rel="noopener">德国柏林国家图书馆</a></li><li><a href="http://gallica.bnf.fr/?lang=EN" target="_blank" rel="noopener">法国国家图书馆</a></li><li><a href="http://www.library.yonezawa.yamagata.jp/dg/index.html" target="_blank" rel="noopener">米沢图书馆</a></li><li><a href="http://ukiyo-e.org/" target="_blank" rel="noopener">日本版画</a></li><li><a href="http://ostasien.digitale-sammlungen.de/cn/fs1/home/static.html" target="_blank" rel="noopener">巴伐利亚州立东亚数字图书馆</a></li><li><a href="http://www.loc.gov/rr/rarebook/digitalcoll.html" target="_blank" rel="noopener">美国国会图书馆数字本典藏</a></li><li><a href="http://www.dh-jac.net/db1/books/search.html" target="_blank" rel="noopener">藤井永観文庫</a></li><li><a href="http://brbl-dl.library.yale.edu/vufind/" target="_blank" rel="noopener">耶鲁大学图书馆–古籍部</a></li><li><a href="http://www.wdl.org/zh/" target="_blank" rel="noopener">世界数字图书馆</a></li><li><a href="http://goobipr2.uni-weimar.de/viewer/" target="_blank" rel="noopener">魏玛包豪斯数字图书馆</a></li><li><a href="http://uwdc.library.wisc.edu/collections/DLDecArts" target="_blank" rel="noopener">Digital Library for the Decorative Arts and Material Culture</a></li></ul><h2 id="在线影院"><a href="#在线影院" class="headerlink" title="在线影院"></a>在线影院</h2><ul><li><a href="https://www.zxzjtv.com/" target="_blank" rel="noopener">在线之家 zxzjtv.com</a></li><li><a href="https://www.wangfei.tv/" target="_blank" rel="noopener">网飞TV</a>，<a href="https://www.niandai.org/" target="_blank" rel="noopener">WangFei.io</a><em>/</em><a href="https://www.naifei.io/" target="_blank" rel="noopener">NaiFei.io</a><em>/</em><a href="https://www.shidai.tv/" target="_blank" rel="noopener">shidai.tv</a></li><li><a href="https://ddys.tv/" target="_blank" rel="noopener">低端影视 ddys.tv</a><ul><li><a href="https://ddrk.me/" target="_blank" rel="noopener">低端影视 ddrk.me</a></li></ul></li><li><a href="https://www.bimiacg.icu/" target="_blank" rel="noopener">bimi动漫</a>，m站</li><li><a href="https://www.pianba.net/" target="_blank" rel="noopener">片吧 pianba.net</a></li><li><a href="https://www.waiju.cc/index.html" target="_blank" rel="noopener">外剧网 waiju.cc</a></li><li><a href="http://www.qnvod.net/" target="_blank" rel="noopener">全能影视 qnvod.net</a></li><li><a href="https://www.wanmeikk.me/" target="_blank" rel="noopener">完美看看 wanmeikk.me</a></li><li><a href="https://nfxhd.com/" target="_blank" rel="noopener">奈飞星影视 nfxhd</a></li><li><a href="http://www.nicotv.me/dongman" target="_blank" rel="noopener">妮可动漫 nicotv.me</a></li><li><a href="https://bwl87.com/" target="_blank" rel="noopener">阿房影视 bwl87.com</a></li><li><a href="http://www.nangua55.com/" target="_blank" rel="noopener">南瓜电影 nangua55.com</a></li><li><a href="https://www.aimeijutt.com/" target="_blank" rel="noopener">美剧天堂 aimeijutt.com</a></li><li><a href="https://mjw21.com/" target="_blank" rel="noopener">91美剧网 mjw21.com</a></li><li><a href="http://f4yy.com/" target="_blank" rel="noopener">喝茶影视 f4yy.com</a></li><li><a href="https://www.hmtv.me/" target="_blank" rel="noopener">韩迷TV hmtv.me</a></li><li><a href="https://www.ysftv.com/" target="_blank" rel="noopener">影视饭TV ysftv.com</a></li><li><a href="https://www.mp4er.com/" target="_blank" rel="noopener">哔嘀影视 mp4er.com</a></li><li><a href="https://www.jpysvip.net/" target="_blank" rel="noopener">极品影视网 jpysvip.net</a></li><li><a href="http://aidi.tv/" target="_blank" rel="noopener">爱迪影视 aidi.tv</a></li><li><a href="https://agmov.com/" target="_blank" rel="noopener">AG美剧 agmov.com</a></li><li><a href="https://www.akmeiju.com/" target="_blank" rel="noopener">爱看美剧网 kmeiju.com</a></li><li><a href="http://www.kkkkwu.com/" target="_blank" rel="noopener">4K屋 kkkkwu.com</a></li><li><a href="https://app.4kya.com/" target="_blank" rel="noopener">4K鸭奈飞 4kya.com</a></li><li><a href="https://www.meijupan.cc/" target="_blank" rel="noopener">美剧盘</a></li><li><a href="https://www.agefans.cc/" target="_blank" rel="noopener">在线动画 agefans.cc</a></li><li><a href="https://www.mkvdo.com/" target="_blank" rel="noopener">MK影视 mkvdo.com</a></li><li><a href="https://www.libvio.com/" target="_blank" rel="noopener">LIBVIO libvio.com</a></li><li><a href="https://www.novipnoad.com/" target="_blank" rel="noopener">NO视频 novipnoad.com</a></li><li><a href="https://www.66s.cc/" target="_blank" rel="noopener">6v电影 66s.cc</a></li></ul><hr><p>字幕组清单<br>破烂熊 、ShinY深影字幕分享、FIX字幕侠、冰冰字幕组（英剧）、大家字幕组、电波字幕组、树屋字幕组、图南字幕组、菠萝字幕组、译制组、玄字幕组、白叶英剧社、BGT字幕组、RAM字幕组、漫迪字幕组、甜饼字幕组、迪幻Deefun、QAF中文站、亿万同人字幕分享、橘里橘气译制组、弯弯字幕组、唠嗑字幕组、STARRY字幕组 、顶风译制组、夏末秋字幕组、衣柜军团发声筒、H-SGDK洛杉矶搞基字幕组、GA字幕组、蓝血字幕组、风骨字幕组、Versailles波旁姐妹花、BZD不着调字幕组、Classic字幕组、NEW字幕组、霸王龙压制组、UnIon字幕组、幻翔字幕组、涅瓦和鱼子酱、小玩剧字幕组、日菁字幕组、康复中心字幕组、诸神字幕组、ANON匿名字幕组、纪录片之家字幕组、Orange字幕组、树屋字幕组、Musical_Fans字幕组、天府泰剧字幕组、残翼制作组、TLF、拉风美剧、<a href="https://www.tnhzmz.com/" target="_blank" rel="noopener">东京不够热</a></p><hr><h2 id="墓碑"><a href="#墓碑" class="headerlink" title="墓碑"></a>墓碑</h2><ul><li><del><a href="http://www.pniao.com/" target="_blank" rel="noopener">胖鸟电影</a> 观影计划功能非常方便</del></li><li><del><a href="http://mebook.cc/" target="_blank" rel="noopener">我的小书屋</a>、<a href="http://shuwu.mobi/" target="_blank" rel="noopener">我的小书屋-备用</a></del></li><li><del><a href="http://www.zmz2019.com/" target="_blank" rel="noopener">人人影视</a></del></li><li><del><a href="http://www.dysfz.cc" target="_blank" rel="noopener">电影首发站</a> 很多文艺片、老片都能搜到，较齐全</del></li><li><del><a href="http://www.ttzmz.vip/" target="_blank" rel="noopener">天天美剧</a></del></li><li><del><a href="http://videos.yizhansou.com/" target="_blank" rel="noopener">一站搜</a></del></li><li><del><a href="http://www.4btbtt.com/" target="_blank" rel="noopener">BT 之家</a></del></li><li><del><a href="http://f.cili001.com/home.html" target="_blank" rel="noopener">MAG 磁力站</a></del></li><li><del><a href="https://epubw.com/" target="_blank" rel="noopener">ePUBw</a> 多格式电子书</del></li><li><del><a href="http://www.xilinjie.com/" target="_blank" rel="noopener">西林街</a> 免费搜索有限制，注意使用多个关键词</del></li><li><del><a href="https://www.panc.cc/" target="_blank" rel="noopener">胖次</a></del></li><li><del><a href="https://www.niceso.fun/" target="_blank" rel="noopener">奈斯搜索-阿里云资源</a></del></li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>170825 Arlmy 创建</li><li>170825 Arlmy 初步整理</li><li>170827 Arlmy 整理完成</li><li>180130 Arlmy 增补</li><li>191125 Arlmy 更新电影下载部分</li><li>200320 Arlmy 部分更新</li><li>200420 Arlmy 部分更新，推荐 Link：<a href="https://www.douban.com/note/755008584/" target="_blank" rel="noopener">建议收藏！拥有以下网站，再也不愁找不到电子书</a></li><li>210620 Arlmy 更新</li><li>220501 Arlmy 更新</li><li>240105 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「汇总一下。」
    
    </summary>
    
      <category term="未分类" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
      <category term="Links" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Links/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Dec.24 - Dec.30</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231230/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231230/</id>
    <published>2024-01-01T13:01:27.000Z</published>
    <updated>2024-01-01T13:05:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Dec-24"><a href="#Dec-24" class="headerlink" title="Dec.24"></a>Dec.24</h2><ul><li>产品经理真的很适合卖保险</li><li>“2024年11月后基础培训的教学大纲和使用教材将会进行调整，难度会比现有情况有所提升。同时，还会增加心理咨询师登记统，所有取得相关不同等级证书的咨询师可申请入网作为行业背书。”</li><li>原麦山丘起初来自台湾，起初只做管理咨询服务，但创始人2018年就退出了，外资持股公司2023年5月退出，股权变动很奇怪</li><li>意大利音乐台，快圣诞了，今天明显少了很多广告，多了很多连线，不知道都连线了谁，但能听出是很多祝福，有热情的，也有号召祈祷的</li><li>平安夜片单：东京教父，姑奶奶（1/2）</li><li>梦。微信分组分了一夜。</li></ul><h2 id="Dec-25"><a href="#Dec-25" class="headerlink" title="Dec.25"></a>Dec.25</h2><ul><li>新衣暖融融！开始自发热，突然连工作状态都有了</li></ul><h2 id="Dec-26"><a href="#Dec-26" class="headerlink" title="Dec.26"></a>Dec.26</h2><ul><li>明天要查查这个秘鲁品牌hh</li><li>听无用商店摸老师讲了一个小时，感到创造连接的重要性，还有做周边时定价应有的底气</li><li>会好起来的，要努力创造</li><li>11层的马桶总是温的，13层的马桶落了灰</li><li>“有一个时刻，忽然感到自己正在长大。风从我的身后吹过来，带我往前奔，身体也变得轻盈起来了。血液向着身体里面，扎得更深了一点。于是在这样的奔跑中，决定明确一个方向：随便什么都好，一件厉害的事情就好，梦想也好。就打算向着那里用力狂奔。”</li><li>“有时候我自己也会想，到底为什么要做这个演出啊？其实根本没什么答案，一开始只是想做一场只有二重奏的简单演出而已。所以为什么变成了这样？太爱别人也太讨厌别人了。做着做着，就变成了毫无理性的野蛮行为。只是在去实现它的过程中，才慢慢找到了意义所在。只关于我，或者那个什么<strong>你和我</strong>。”</li><li>“DIY、不屌、简单、狠、一小点神秘、乱来、真的在触碰一种绝对的独立、不用考虑别人也不用关心自己......以上是我想到的一些关键词。或许今年的活动还没有太多明显的感觉？但是明年的<strong>你和我</strong>也正在筹备中。先夸下海口：真的不觉得在国内有哪些活动/主办会像它一样。因为做的很大，所以它显得更累，更强烈，更散漫，更长久，效果的话也相应的会更深厚了吧？这个是我想要的方式。小的话…当然，每天的日常也都是你和我啊。”</li><li>“首先是根据自己的审美偏好来选择的，大多数是朋友，或者想认识的人。一直在想去精英化这个概念，但也绝对不意味着所选择的单元没有足够优秀。<strong>他们不是传奇，也不是活化石，只是此刻真正让我感到在活着的人，让我感动的。</strong>”</li><li>“【你和我】是由赵子毅独立发起组织策划的非盈利性质实验音乐节。入场无需购票，观众自行打赏，所有的收入均为艺术家们所有。于2023.08.04-08.06在北京市朝阳区金盏乡小店村89号荣耀东方乒乓球俱乐部举办第一届。第二届【你和我】将在2024.08.04开始，持续一周左右。”</li><li><a href="https://apps.apple.com/in/app/luma-ai/id1615849914" target="_blank" rel="noopener">Luma AI on the App Store</a> AI for gorgeous 3D capture</li><li><a href="https://lumalabs.ai/genie" target="_blank" rel="noopener">Genie, a research preview of Luma&#39;s generative 3d foundation model</a> Text to 3D generation. OMG!</li><li>&quot;We also need to figure out ways to decentralize generative AI and govern it democratically, so that no one actor ends up with the power to decide for all others; web3 is the laboratory for figuring out how. Decentralized, open-source crypto networks will democratize (vs. concentrate) AI innovation, ultimately making it safer for consumers.&quot;</li><li>大幅度降低成本导致很多事物将可以重新估价</li></ul><h2 id="Dec-27"><a href="#Dec-27" class="headerlink" title="Dec.27"></a>Dec.27</h2><ul><li><a href="https://a16zcrypto.com/posts/listicles/reading-watching-playing-list-winter-2023/" target="_blank" rel="noopener">Books, shows, apps: Some recommendations for winter 2023 - a16z crypto</a></li><li>李善均没了……</li><li><a href="https://bookshop.org/" target="_blank" rel="noopener">Bookshop: Buy books online. Support local bookstores.</a> 又看到一家B Corp公司</li><li>oppo、vivo 2023年5月才彻底分家，步步高下面还有小天才……东莞市长安镇总工会成为最终的共同控股方</li><li><a href="https://docs.manifold.xyz/v/manifold-studio/apps/gallery/hosting-on-your-own-site" target="_blank" rel="noopener">Hosting on Your Own Site - Manifold Docs</a></li><li><a href="https://docs.manifold.xyz/v/manifold-studio/" target="_blank" rel="noopener">Welcome to Manifold Studio - Manifold Docs</a> NFT销售平台</li><li><a href="http://d.arlmy.me/" target="_blank" rel="noopener">Piece-s</a>，我靠，Gitbook 这么好用了，这是随身公开的草稿箱啊</li><li>隔壁桌：“所有离开美团的人，都希望它早点倒闭”</li><li>好的，玄学是必要的</li><li>이선균 R.I.P.</li><li>ka, ka, ka......</li><li>2023年12月27日，李善均去世</li></ul><h2 id="Dec-28"><a href="#Dec-28" class="headerlink" title="Dec.28"></a>Dec.28</h2><ul><li>Starry：百事公司面向Z世代消费者推出的柠檬酸橙饮料。Zelle：美國銀行之間的快速支付網絡，只需收款人的電話號碼／電郵地址就可以進行轉賬。Twisted Tea：罐装和瓶装形式销售，酒精茶饮领域的领头羊品牌。</li><li>雷布斯真的厉害</li><li>“会议审议通过了《关于招商银行2022年度绩效薪酬追索扣回情况的议案》特此公告。招商银行股份有限公司监事会。”</li><li>保险的姐姐让我改善下饮食，先把高血脂降下去再投保…</li><li><a href="https://www.appinn.com/ebook-translator/" target="_blank" rel="noopener">Ebook Translator - 用 Google、ChatGPT 和 DeepL 翻译整本电子书Calibre 插件 - 小众软件</a></li><li><a href="https://sspai.com/post/85096" target="_blank" rel="noopener">纠结了很久 Chrome 和 Arc，最终选择了 Librewolf - 少数派</a> 借鉴下下面的浏览器插件……</li></ul><h2 id="Dec-29"><a href="#Dec-29" class="headerlink" title="Dec.29"></a>Dec.29</h2><ul><li>“「维修权」在全球范围内立法进展顺利，然而制造商仍在想办法绕过这些限制，例如加入软件锁或是采用稀缺零件并提高零件的报价。尽管大部分维修权运动中的活动团体都相当焦虑，但似乎也没人考虑系统整合华强北的各种非法实践。”</li><li>“制造商不应该告诉你什么可以做，什么不可以做。”</li><li>“维修权运动在美国的版本发源于农业设备问题，尤其是近年来农业设备高速智能化导致大量设备采用了类似订阅制的方案，需要逐年缴费以进行软件和硬件维护，保证制造公司利润。”</li><li>“无法控制外部风险的现代人，越来越倾向于对自己的身体、家居或任何其他类型的小环境进行修整，这是一种获得本体论安全感的方式，这也意味着，<strong>能够维修的权利，也是一种能够良好生活的能力。</strong>”</li><li>梦。“本以为相差无几，结果全是我哥”，即兴现场变成认哥现场，“坐哥！”然后坐坐椅翻了个白眼终于退下了，下个噪音团开始演出。插入一段小夫的回忆，第一次看坐的演出，结束后门口跟坐差点打起来，坐坐倒在泥地上，小夫骂骂咧咧，满是愤怒和嫉妒，坐的才华和自由度都远胜过他，难过得风魔了。吉他是哈苏的，贵得离谱，却也合适得离谱。</li><li>诗歌、探索、即兴、造反、随便搞搞的比例大幅度增加了</li><li>参与摆烂</li><li>“所以普通人这个词，总是和底层、艰难、反抗联系在一起。这些词无一例外都是读书人最喜欢的词。我和一些朋友有不太一样的地方，在于我觉得生活真的是很复杂。如果你把普通人想象成无面目的底层生活者的话，实际上你是俯视的。我所有的努力都在反对自上而下。反对别人自上而下看我，也反对自上而下看别人。”</li></ul><h2 id="Dec-30"><a href="#Dec-30" class="headerlink" title="Dec.30"></a>Dec.30</h2><ul><li>在法源寺了</li><li>佛教皈依，受了三皈，五戒持四戒</li><li>“我们以为有些公司的总裁是商业天才，对经济趋势有预见能力，这些都被视为领导力。但哈佛商学院教授拉凯什·库拉纳说，公司的业绩很少受CEO行为的影响，更多的是由行业总体情况或整体经济环境等个人领导者无法控制的外部因素所决定的。传统的成功解释之所以基于领导者的带领作用，是因为如果不借助这样一个人，我们就无法直观地理解一个复杂庞大的实体究竟是如何运作的。”</li><li>原来北京动物园还能从西北门进</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20240101 Arlmy 创建、整理</li><li>20240101 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「无用商店」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>佳 2023</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyBest/YearlyBest_2023/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBest/YearlyBest_2023/</id>
    <published>2024-01-01T10:36:00.000Z</published>
    <updated>2024-01-08T02:14:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>汇总豆列：<a href="https://www.douban.com/doulist/110285016/" target="_blank" rel="noopener">Yearly Best</a></p><h2 id="书"><a href="#书" class="headerlink" title="书"></a>书</h2><p>《正见》<br>《清算》<br>《坛经》<br>《有限与无限的游戏》<br>《巴拉巴西成功定律》<br>《深时之旅》<br>《妈妈走后》<br>《竞争优势》<br>《跨越不可能》<br>《不工作的世界》<br>《走进魔法店》<br>《鲸之殇》<br>《与狼共度》</p><h2 id="绘本"><a href="#绘本" class="headerlink" title="绘本"></a>绘本</h2><p>《熊在吗》<br>《卢利尤伯伯》</p><h2 id="漫画-图像小说"><a href="#漫画-图像小说" class="headerlink" title="漫画/图像小说"></a>漫画/图像小说</h2><p>《葬送的芙莉莲》<br>《四葉妹妹》<br>《关于地球的运动》</p><h2 id="影"><a href="#影" class="headerlink" title="影"></a>影</h2><p>《关于我和鬼变成家人的那件事》<br>《长安三万里》<br>《初步举证》<br>《小偷家族》<br>《望道》<br>《如果不让上司注意到这个时间循环就无法结束》<br>《大地惊雷》<br>《下一个素熙》<br>《宇宙探索编辑部》<br>《稍微想起一些》<br>《晨光正好》<br>《椒麻堂会》</p><h2 id="纪录片"><a href="#纪录片" class="headerlink" title="纪录片"></a>纪录片</h2><p>《金的音像店》<br>《伦勃朗晚年的杰作》<br>《迷雾中的孩子》<br>《克拉克森的农场》S2</p><h2 id="脱口秀"><a href="#脱口秀" class="headerlink" title="脱口秀"></a>脱口秀</h2><p>《乔治·卡林：Jammin&#39; in New York》<br>《丹尼尔·斯洛斯：Live Shows》<br>《詹姆斯·艾克斯特：Cold Lasagne Hate Myself 1999》<br>《比尔·伯尔：I&#39;m Sorry You Feel That Way》</p><h2 id="剧"><a href="#剧" class="headerlink" title="剧"></a>剧</h2><p>《漫长的季节》<br>《重启人生》<br>《超异能族》S1<br>《黑暗荣耀》S1、S2<br>《更美好的事》S4、S5<br>《她和她的她》<br>《闪亮女孩》<br>《0.5的男人》<br>《流人》S2</p><h2 id="动漫"><a href="#动漫" class="headerlink" title="动漫"></a>动漫</h2><p>《孤独摇滚！》<br>《我推的孩子》<br>《跃动青春》<br>《心理测量者》<br>《天国大魔境》<br>《进击的巨人》Final Part 2<br>《乒乓》<br>《银之匙》S1、S2<br>《拾荒者统治》</p><h2 id="综艺"><a href="#综艺" class="headerlink" title="综艺"></a>综艺</h2><p>《再见爱人》S1<br>《新西游记》S1<br>《女高推理班》S1<br>《海妖的呼唤》<br>《体能之巅：百人大挑战》</p><h2 id="音乐"><a href="#音乐" class="headerlink" title="音乐"></a>音乐</h2><p>Zeit by Rammstein<br>Campo Di Marte by Campo Di Marte<br>Dreaming by Michael Rother<br>Fado Musica Con Una Sonriso Triste 10-CD</p><h2 id="好物"><a href="#好物" class="headerlink" title="好物"></a>好物</h2><p>农夫山泉泡茶水<br>ROG 幻13 2023<br>坚果投影 N1<br>京东京造 无线蓝牙鼠标<br>四神汤<br>贵州百灵双羊喉痹通颗粒<br>山西隰县玉露香梨<br>速干运动浴巾（超细纤维面料）<br>弹力自粘绷带<br>西尔丹雪莲辣椒丝<br>EPP实心泡沫轴<br>Office 365 拼车<br>Tachiyomi</p><h2 id="特别提及"><a href="#特别提及" class="headerlink" title="特别提及"></a>特别提及</h2><p>紫砂壶（实付31.25）<br>王德峰</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2023年度自选」
    
    </summary>
    
      <category term="年度精选" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%B2%BE%E9%80%89/"/>
    
    
      <category term="年度最佳" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%9C%80%E4%BD%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Dec.17 - Dec.23</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231223/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231223/</id>
    <published>2023-12-25T10:38:27.000Z</published>
    <updated>2023-12-25T10:41:05.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Dec-17"><a href="#Dec-17" class="headerlink" title="Dec.17"></a>Dec.17</h2><ul><li>精致的怀疑论者</li><li>《非银行支付机构监督管理条例》公布，自2024年5月1日起施行。都瞄着明年下半年的时间点啊。</li><li>“知识工作者的知识” 如何有效分享呢</li></ul><h2 id="Dec-18"><a href="#Dec-18" class="headerlink" title="Dec.18"></a>Dec.18</h2><ul><li>一切都取决于自己，也是一种莫大的安慰</li><li>对自己的执念，先抽象一些，再放松一些，最后再具体一些</li><li>“这个可是张春”</li></ul><h2 id="Dec-19"><a href="#Dec-19" class="headerlink" title="Dec.19"></a>Dec.19</h2><ul><li>“男性的叙事是：我什么都可以，直到我被阻止，且是再三阻止，直到付出无法承受的代价。”</li></ul><h2 id="Dec-20"><a href="#Dec-20" class="headerlink" title="Dec.20"></a>Dec.20</h2><ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HTtcjjmdPO48cGNJz5jAKA" target="_blank" rel="noopener">2023他者书单</a></li><li>金融自杀血祭啊</li><li>感觉鼻腔干燥得每天都在渗血…</li><li>做完炒腊肉的厨房，好香啊！！</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/R6LQMyWmjNOxk4QoWLw4PA" target="_blank" rel="noopener">被两地“驱逐”的人</a><ul><li>“我是在她的苦难之上长成的人。金钱组成了一条河流，从台湾男性的皮夹、口袋流向妈妈的胸罩、皮靴，再通过数人的手，流到我们的手中。它哺育我，浇筑成我的目光与视角，是那个荒诞乐园里，众人无意敲响的一个回音。”</li><li>“假结婚来台的女性，大多都有这样相似的、伤痛的故事。要么，是背着家庭债务、抚养儿女的责任，要么是躲避家暴，普遍得一点都不稀奇。”</li></ul></li><li>“事实上，当前社会上存在的种种丑恶现象，从根本上说是缘于经济改革没有完全到位、政治改革严重滞后、行政权力变本加厉地压制和干预民间正当经济活动，造成广泛寻租活动的结果。大众对这些丑恶现象的正当不满，正可以成为推动改革继续前行、填平陷阱、扫除腐败的重要动力。”</li><li>“特别是近年来由于一些重要经济和政治领域的改革迟滞，一些社会矛盾变得尖锐起来。人们由于社会背景和价值观上的差异，往往对于这些矛盾的由来做出不同的解读，提出不同的解救之策。在这种社会矛盾凸显、不同政治诉求之间争辩趋于激化的时刻，如何防止各种极端派的思潮撕裂社会，造成两端对立，避免不走到绝路绝不回头的历史陷阱，就成为关系民族命运的大问题。”</li><li>“从中国的现实情况看，对平等竞争市场的威胁主要来自两个方面：第一，国有经济对一些重要产业的垄断；第二，政府对市场的过度干预。改革也要从这两个方面着手进行。”</li></ul><h2 id="Dec-21"><a href="#Dec-21" class="headerlink" title="Dec.21"></a>Dec.21</h2><ul><li>Matters Lab 非虚构写作获奖作品已经 mark 好久了也没读</li><li>梦。只记住了梦的结果，咬了一口吸血鬼，还把他电死了，没看到模样，但知道他出现了…</li><li>先生走了十二年了</li><li>笑得都无趣了</li><li>不要让别人知道你的想法</li></ul><h2 id="Dec-22"><a href="#Dec-22" class="headerlink" title="Dec.22"></a>Dec.22</h2><ul><li>你是风儿我是啥，啥也不是带回家</li><li>自主学习使用习惯，并主动调整功能的小家电，会越来越多吧？</li><li>这样看来，扫地机器人就是下一个时代超前出现的产品了</li><li>Trader Joe&#39;s 是 ALDI 控股啊</li></ul><h2 id="Dec-23"><a href="#Dec-23" class="headerlink" title="Dec.23"></a>Dec.23</h2><ul><li>“梆梆肉是陕西西安的传统风味小吃，距今已有100多年的历史。最早出现在西安东关和南城柏树林一带，经营者出售时身背椭圆形的木箱，手执木鱼状的木梆边敲边喊，沿街叫卖，故而得名。”</li><li>“葫芦头泡馍所用之饼不同于牛羊肉泡馍的饼，此饼乃半发面饼。掰好的馍置于碗中，师傅于炉灶边，将滚开的汤浇在碗中，完全浸泡馍块，再用手勺扣住馍块，将碗中的汤沥回锅中，如此反复三五次，以馍热透，入味为度。此法即所谓泖。”</li><li>Trader Joe&#39;s 的策略，越看越像茑屋的生活提案，以别处没有的产品和服务，以及搭配组合，来占领崛起的城市新中产的心智。</li><li>“美国新英格兰地区就没有像Trader Joe&#39;s这样的超市。该公司以提供高档次、高品质、全天然自有品牌食品而远近闻名。销售一系列不含防腐剂、化学添加剂的食品、冷冻产品以及现烤面包；推行微笑服务。不办会员卡，不搞促销，不卖大包装产品。不销售肉类、鲜鱼，销售非常有限的农产品。”</li><li>北京最近严管快递三轮车占停车位，为了保证配送效率，小哥都只能傍晚和晚上送快递，半夜路边摆摊的三轮车也被查</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231225 Arlmy 创建、整理</li><li>20231225 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「自主学习」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Dec.10 - Dec.16</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231216/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231216/</id>
    <published>2023-12-18T08:33:27.000Z</published>
    <updated>2023-12-18T08:33:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Dec-10"><a href="#Dec-10" class="headerlink" title="Dec.10"></a>Dec.10</h2><ul><li>做梦骑车起了好几天，骑过各种地貌…有趣的是，梦的呈现是成片后的效果，并非第一视角</li><li><strong>私人定制、DIY的权利</strong></li><li>“也不知道是因为再没有那样大雪，还是因为再没有那样的风景，又或者是因为再没有了那样的一群人和那样等当好的年纪。”</li><li>无法提前知晓，哪一天是期待的那一天</li><li>一次干掉一整颗生菜的方法，只能想到耗油生菜</li><li>十年了，我也没看完悠哉日常大王，哈哈哈</li></ul><h2 id="Dec-11"><a href="#Dec-11" class="headerlink" title="Dec.11"></a>Dec.11</h2><ul><li>拾荒者统治，哇靠，墨比斯动画版啊TAT！阿扎克的世界！</li><li>啊白雪</li><li>只有看演出的群在发下雪照片，拼盘刚散场不久</li><li>&quot;Maybe I&#39;m in the minority. I&#39;m definitely extremely impressed with GPT4, but coding to me was never really the point of software development.&quot;</li><li>“我生前的建树和去世不应成为他人沽名钓誉的工具” 高耀洁</li><li>年前要使劲工作一下子</li><li>金融行业彻底的国进民退，宁可刹车减速吗？</li><li>听到我对明年的一些可能选择犹豫不决，姐给我的建议是，让我姐们给你起一卦点根香</li></ul><h2 id="Dec-12"><a href="#Dec-12" class="headerlink" title="Dec.12"></a>Dec.12</h2><ul><li>群里的妈妈讲跟孩子的闲聊成了一种以前并未认识到的幸福，会让我隐约回想起最初跟爸妈聊天时的感觉</li><li>“JN.1是Pirola（即BA.2.86）的孩子，阿肯色州立大学纽约理工学院研究助理院长兼副教授Rajendram Rajnarayanan博士表示，由于突变，BA.2.86变种及其后代令人担忧。”</li><li>老科幻味儿，星际探索公路片印象里就是很多很多啊，但都记不清了</li><li>生意不是算计，是付出和随喜</li><li>大的本愿，不过发心</li><li>“有效降低全社会物流成本。以提高技术、能耗、排放等标准为牵引，推动大规模设备更新、消费品以旧换新。打造生物制造、商业航天、低空经济等战略性新兴产业，开辟量子、生命科学等未来产业新赛道。”</li><li><a href="https://paint.toys/" target="_blank" rel="noopener">Paint Toys</a> 涂鸦站点</li><li><a href="https://theuselessweb.com/" target="_blank" rel="noopener">The Useless Web</a></li></ul><h2 id="Dec-13"><a href="#Dec-13" class="headerlink" title="Dec.13"></a>Dec.13</h2><ul><li>“在当前这样一个缺乏增量的世界里，我们应该认真发掘那些技术或商业上真的很行的企业，趁着股价还没涨起来，这是应对降息来临之前一种长期主义的做法。”</li><li><a href="https://github.com/JushBJJ/Mr.-Ranedeer-AI-Tutor/blob/main/README.md" target="_blank" rel="noopener">Mr.-Ranedeer-AI-Tutor</a> AI导师</li><li>音乐之声FM90，听到了声玩！</li><li>假复活 vs 真复活</li></ul><h2 id="Dec-14"><a href="#Dec-14" class="headerlink" title="Dec.14"></a>Dec.14</h2><ul><li>念力宝哈哈哈哈</li></ul><h2 id="Dec-15"><a href="#Dec-15" class="headerlink" title="Dec.15"></a>Dec.15</h2><ul><li>厌恶一天的病态</li><li>拾荒者后劲儿蛮大，盖亚重来</li><li>被工作占满时，一定是工作错了</li></ul><h2 id="Dec-16"><a href="#Dec-16" class="headerlink" title="Dec.16"></a>Dec.16</h2><ul><li>多谈方法，少吹牛逼</li><li>“在个人积累和时代机遇刚好契合迸发巨大能量的宝贵时刻” 老罗也有这种感觉啊</li><li>定居北京的东北学长，朋友圈写了句：感觉北京的冬天越来越正宗了。嗯等下我也准备下楼视察一下。</li><li>视察完毕hhh，不是特别冷啊，不过温度是够低了，速冻得很舒服，感觉在外面都是老人家，装备齐全，行动缓慢，超市里也没见几个年轻人，铲雪用的锹和铲都是嘎嘎新的，又发现一个小超市，之前都没进去过！</li><li>听CD，今天听了Manson、Radiohead、Clash、Jamiroquai、Akon</li><li>“工作时间内，你是别人的生产资料。”</li><li>张春的播客真好，这期《你的名字》，听到这么多女孩与自己名字的纠葛…</li><li>“在当前这样一个缺乏增量的世界里，我们应该认真发掘那些技术或商业上真的很行的企业，趁着股价还没涨起来，这是应对降息来临之前一种长期主义的做法。” 望岳投资</li><li>“人只能想象自己认知之内的事物，在遇到认知之外的事物时要非常警惕。拿着旧地图很难找到新世界，如果一个东西已经被证明是异类，至少不应该用旧的认知去套，要尝试重新计算。要做到求真，我们就应该<strong>不预设观点，放弃旧的思维模式</strong>，保障思想上的纯洁性。我们最应该做的是，<strong>收集事实，减少过度想象</strong>。过度想象会干扰你做出正确的判断。” 望岳投资</li><li><a href="https://github.com/Kenshin/simpread/discussions/3426" target="_blank" rel="noopener">简悦 + Logseq + Github Page 无代码全自动化知识管理发布方案</a></li></ul><h2 id="约恩·福瑟的诺贝尔奖演讲"><a href="#约恩·福瑟的诺贝尔奖演讲" class="headerlink" title="约恩·福瑟的诺贝尔奖演讲"></a>约恩·福瑟的诺贝尔奖演讲</h2><ul><li>挪威诗人奥拉夫·H·豪格（Olav H. Hauge）写过一首诗，他把写作行为比喻成小孩子在森林里用树叶搭建小屋，然后爬进小屋、点燃蜡烛，坐在黑暗秋夜里并感到安全。</li><li>口语常常是一种独白式的交流，它传递的信息是某个事物应该这样或应该那样，有时它是一种修辞意义上的交流，表示劝说或表达某种信念。</li><li>文学语言从来不是这样——它并不传递什么信息，它是意义本身，而不是交流。它有它自己的存在。</li><li>戏剧的特点在于它是首先呈现在书面上的言说，其中的对白、交谈或者常常出现的发言的意图以及有可能存在的独白，都总是一个想象中的宇宙，属于某种并不传递信息的东西，但它有它自己的生命，它存在着。</li><li>说到散文体的部分，米哈伊尔·巴赫金是对的，他认为表达模式或者说讲述的行为包含着两种声音。简单来说：一个声音是那个说话的、写作的人的声音，还有一个声音是这个写作者所描写的人物的声音。<strong>这两种声音往往互相融合，以至于难以分辨到底是谁的声音</strong>。它直接变成了书写中的双重声音——当然，这同样是那个被书写的世界的一部分，也是其内部逻辑。</li><li>在我的剧本里，停顿无疑是最重要、最常出现的词——长停顿、短停顿或者只是停顿。这些停顿可能包含非常繁多或非常简单的意义。有些东西无法被言说，或不愿被言说，或<strong>在一言不发中才得到最好的表达</strong>。</li></ul><h2 id="槽边往事-by-和菜头"><a href="#槽边往事-by-和菜头" class="headerlink" title="槽边往事 by 和菜头"></a>槽边往事 by 和菜头</h2><ul><li>以前可以追逐的事情太多了，一样不行那就算了，赶紧换下一样。现在能追逐的事情少多了，人们也在意多了，严肃多了，花了钱就要买到对应的服务，少一分一厘一钱一盎司都不行。</li><li>我不看，我也没有想法，我反而建议他们把嘴紧紧闭住，转身回家，继续去把事情完成。在完成之前，要保持宝贵的沉默。唯有在沉默中，一个人才可以清晰地和自己对话，也才能把事情想清楚。最重要的是，沉默可以让自我站到一边，把创造物置于视野中心，那么距离完成就不会太远了。</li><li>所以我不问，不问别人怎么看我的想法，也不问别人看了文章之后有什么观感，因为对我没有任何帮助。人们看完文章没有意识到作者是我，我也不会觉得沮丧，这说明我的作品获得了独立的生命力，不需要我随时用名字去加持，那么这事我就做对了。</li><li>重点在于，疼痛是一种习惯记忆。在手术中病人一旦感知到了疼痛，那么他的大脑就会记住这种感觉，而且非常在意这种受伤的感觉。等到手术完毕，麻醉效果消退，大脑就会把注意力聚焦在伤口上，任何疼痛的感觉都会被清晰地放大并且感知到。</li><li>不是什么忍忍就好了，而是忍受在培育痛苦，并且使得痛苦的感受固化下来，下一次随便一呼唤就能唤醒。人们偏好忍受，在我看来其实就是偏好控制他人。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231218 Arlmy 创建、整理</li><li>20231218 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「私人定制、DIY的权利」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Dec.3 - Dec.9</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231209/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231209/</id>
    <published>2023-12-18T08:24:27.000Z</published>
    <updated>2023-12-18T08:27:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Dec-3"><a href="#Dec-3" class="headerlink" title="Dec.3"></a>Dec.3</h2><ul><li>SmartTube直接就能授权登陆啊，太方便了…</li><li><strong>“以前没想到文化，做了企业想造福大家，造福社会，后来慢慢理解了单凭做企业是造福不了社会的，所以去思考到底我们要用什么样的方法来改变，文化的不改变，什么也改变不了。”</strong></li><li>改变文化的想法，会不会形成一个共识</li><li>路走完了，才会发现走弯了。有意识地走，如何定义正确的路，都是大难题。</li><li>“身体活动对心理健康有显著影响。运动不仅能改善身体健康，还能促进心理健康，通过减少焦虑、抑郁症状，提高自尊心和认知功能。身体活动释放的内啡肽等化学物质对情绪和幸福感有正面影响。”</li></ul><h2 id="Dec-4"><a href="#Dec-4" class="headerlink" title="Dec.4"></a>Dec.4</h2><ul><li>基础网络设施仍然如此落后啊</li><li>“SASE（Secure Access Service Edge）是一种基于实体的身份、实时上下文、企业安全/合规策略，以及在整个会话中持续评估风险/信任的服务。SASE 将软件定义的广域网 ( SD-WAN ) 功能与大量网络安全功能相结合，所有这些功能均由单一云平台提供。通过这种方式，SASE 使员工能够从任何地方进行身份验证并安全地连接到内部资源，并使组织能够更好地控制进出其内部网络的流量和数据。”</li><li>&quot;Multi-domain innovation and integration redefines the Internet&quot;</li><li><a href="https://www.cisco.com/c/en/us/solutions/collateral/executive-perspectives/annual-internet-report/white-paper-c11-741490.html" target="_blank" rel="noopener">Cisco Annual Internet Report - Cisco Annual Internet Report (2018–2023) White Paper - Cisco</a></li><li>确实可以学习深化一下情感表达</li><li><strong>稳定的生活节奏、习惯、时间表</strong></li></ul><h2 id="Dec-5"><a href="#Dec-5" class="headerlink" title="Dec.5"></a>Dec.5</h2><ul><li>“过分依赖AI可能导致人们失去某些基本技能，例如决策制定和问题解决能力。”</li><li><a href="http://flipradio.3adisk.com/" target="_blank" rel="noopener">3ADisk网络硬盘 flipradio 翻电Keynotes分享</a></li><li>很多投资机构真的好幼稚啊</li></ul><h2 id="Dec-6"><a href="#Dec-6" class="headerlink" title="Dec.6"></a>Dec.6</h2><ul><li>“原发性多汗症的治疗建议外用20％氯化铝（轻度 HDSS=2）”</li><li><a href="https://github.com/ssddanbrown/rss" target="_blank" rel="noopener">GitHub - ssddanbrown/rss: A simple twitter-feed-style RSS aggregator written in PHP, Laravel, Inertia.js, Tailwind and Vue.js</a></li><li><a href="https://flowus.cn/product" target="_blank" rel="noopener">FlowUs息流官网-新一代知识管理与协同平台，在线文档笔记知识库，项目管理协作</a></li><li><a href="https://walling.app/" target="_blank" rel="noopener">Walling - Organize &amp; Present Your Ideas</a> 真好看……真贵……</li><li>这个Artifact也很好用！</li><li><a href="https://store.steampowered.com/app/1787090/MyDockFinder/" target="_blank" rel="noopener">Steam 上的 MyDockFinder</a> 我去，流弊了这个</li><li>真是磨灭了创造力的工作</li><li>谁也比不上傻逼老板有病</li></ul><h2 id="Dec-8"><a href="#Dec-8" class="headerlink" title="Dec.8"></a>Dec.8</h2><ul><li>忽然开始有点嫉妒bob这几年的积累了</li><li>积极处理复杂问题</li><li>“人和工作之间的关系，最糟糕的一类莫过于你需要工作，但是工作并不需要你，起码不特别需要你，于是你不得不承受最低的工资，获得最少的个人成就感。稍好的一类是你不需要工作，但是工作需要你，于是你可以获得最高工资，而且不会缺乏尊重和礼遇。更好的一类是你不需要工作，同时工作也不需要你，口含金钥匙来到世上的人就是这一种，纯粹的地球观光客，参加人世体验游。<strong>最好的一类则是你需要工作，工作刚好也需要你，你们相互成就，通过实现彼此的需要圆满了自己，找到了存在于世间的意义，于是心无挂碍，无有恐惧，远离颠倒梦想。</strong>”</li><li>“当你和工作彼此需要时，你就是个自由人，自由人无有担忧，无有恐惧。<strong>你知道你的所做所为全然是为了自己</strong>，但又不是那个小我，而是超拔其上的那个和工作使命相结合的大我，因为这种成就，你获得了内心的解脱，于是得到自由。”</li><li>最难的还是注重长期，预测风险，做足准备</li><li>拉踩、离间、整理制度、调整架构，都是组织已病入膏肓后的抢救表现</li><li>“最悲哀的莫过于能够共苦，却不能同甘”</li><li>一个模式能work，能切实获得经济回报的周期是很短暂的，而且可见的未来似乎只会越来越短，要么快速扩大规模，阶段性占领市场，要么最大程度满足需求，阶段性服务能力垄断，前者是资本思路，也不大符合当下环境，后者是服务思路，或许借助AI会有新路径</li><li>《关于加强公开募集证券投资基金证券交易管理的规定（征求意见稿）》、《私募投资基金监督管理办法（征求意见稿）》，牛逼，都洗洗睡吧</li></ul><h2 id="Dec-9"><a href="#Dec-9" class="headerlink" title="Dec.9"></a>Dec.9</h2><ul><li>“没有你，节目也能继续”</li><li>松松地面向未来</li><li>“中共中央政治局12月8日召开会议，分析研究2024年经济工作。会议定调了2024年经济工作，强调明年要坚持稳中求进、以进促稳、先立后破，释放重要信号。” 要发洪水了吗。</li></ul><h2 id="男性健康"><a href="#男性健康" class="headerlink" title="男性健康"></a>男性健康</h2><ul><li>近年来，男性健康的关注点逐渐扩展和深化，特别聚焦于以下几个方面：<ul><li><strong>心理健康与压力管理</strong>：心理健康问题，如抑郁、焦虑、应激障碍，在男性中越来越受到关注。男性传统上可能不太愿意谈论或寻求帮助，但现在越来越多的男性开始认识到心理健康的重要性。</li><li><strong>生活方式与预防保健</strong>：健康的生活方式，包括合理膳食、适量运动、戒烟限酒等，越来越受到重视。此外，定期体检和疾病预防也成为男性健康的重要组成部分。</li><li><strong>性健康和生殖健康</strong>。</li><li><strong>慢性疾病管理</strong>：心脏病、糖尿病、高血压等慢性疾病的管理在男性健康中占有重要位置。这些疾病的预防和早期诊断变得越来越重要。</li><li><strong>老年健康</strong>：如前列腺健康、骨质疏松、认知功能障碍等，也逐渐受到更多关注。</li><li><strong>心理社交健康</strong>：社交关系、情感支持、压力管理等方面也被纳入男性健康的考量范围。</li></ul></li><li>改变<ul><li><strong>鼓励情感表达</strong>：鼓励男性表达他们的情感，包括喜悦、悲伤、恐惧等，打破“男子汉不流泪”的刻板印象。</li><li><strong>倡导健康的沟通</strong>：鼓励男性与朋友、家人、同事等进行开放和诚实的沟通，包括讨论个人的压力、困难和感受。</li><li><strong>消除性别角色刻板印象</strong>：反对将某些特定行为或情感归类为男性或女性的刻板印象。</li><li><strong>提倡情绪健康教育</strong>：在学校、工作场所和社区中推广情绪健康的重要性，为男性提供学习和讨论心理健康的机会。</li><li><strong>支持专业求助</strong>：鼓励男性在遇到心理困扰时寻求专业帮助，如心理咨询或治疗，消除求助的羞耻感。</li></ul></li><li>调整社交网络和社会角色是一个逐步的过程，涉及个人行为和态度的改变，以及与周围环境的互动。以下是一些具体的建议：<ul><li>扩展社交圈：积极参与不同的社交活动和团体。</li><li><strong>培养深层次的关系：与家人、朋友和同事建立更深入的交流和联系，分享个人经历和情感，而不仅仅是表面的聊天</strong>。</li><li>平衡工作与个人生活：确保工作和个人生活之间有良好的平衡，不要让工作完全占据生活。尝试在业余时间进行放松和充电。</li><li>挑战性别角色的刻板印象：在日常生活中，敢于挑战和改变传统的性别角色刻板印象。例如，作为男性，不必拘泥于男子汉的形象，可以展现更<strong>多元化的自我</strong>。</li><li><strong>提升自我认识：通过自我反思、阅读、培训等方式提升对自己的了解，包括认识到自己在社交和社会角色方面的偏好和限制</strong>。</li><li>学习新技能。参与社区活动。</li></ul></li></ul><h2 id="正确的呼吸"><a href="#正确的呼吸" class="headerlink" title="正确的呼吸"></a>正确的呼吸</h2><ul><li>膈肌：这是呼吸过程中最重要的肌肉。吸气时，膈肌收缩并向下移动，从而增加胸腔的容积并吸入空气。呼气时，膈肌放松并向上移动，推动空气从肺部排出。肋间肌：外肋间肌：位于肋骨之间，在深呼吸时帮助扩张胸腔。吸气时它们收缩，将肋骨向上和外侧拉动。内肋间肌：也位于肋骨之间，但在正常呼吸中不那么活跃。在强烈呼气（如运动时）时，它们帮助压缩胸腔，促进呼气。腹肌：在强烈呼气（例如咳嗽、打喷嚏或运动时）中，腹肌（尤其是腹直肌和腹外斜肌）会参与工作，帮助压缩腹部，从而增加胸腔内压力，促进气体排出。肩带肌群：包括斜方肌、胸锁乳突肌和肩胛提肌。这些肌肉在深呼吸时辅助工作，帮助进一步扩张胸腔。</li><li>练习：<ul><li>膈肌呼吸：这是一种基本的呼吸练习，专注于使用膈肌而不是胸部或肩膀进行深呼吸。可以尝试躺下、坐着或站立的姿势，将一只手放在胸部，另一只手放在腹部。深吸一口气，感受腹部的上升，而胸部和肩膀保持不动。呼气时，腹部下沉。</li><li>气球吹气练习：吹气球是一种有效的膈肌锻炼方式。坐着或站着，深吸一口气，然后尽可能缓慢地吹气球，这个过程需要膈肌和腹部肌肉的协调工作。</li><li>哼唱练习：深吸一口气，然后在呼气时发出哼唱声。哼唱可以帮助延长呼气过程，加强膈肌的控制。</li><li>猫牛式伸展（cat-cow pose,）：这个瑜伽练习不仅可以增加脊柱的灵活性，还能通过深呼吸来锻炼膈肌。”</li></ul></li><li>正确呼吸时，你应该能够感知到以下几个身体节律：<ul><li><strong>腹部的升降</strong>：在深呼吸时，你应该感觉到你的腹部随着吸气而轻轻上升，随着呼气而下降。这是因为膈肌在吸气时向下移动，为肺部膨胀提供空间，呼气时膈肌放松，腹部下沉。胸部的轻微运动：尽管腹部的运动在腹式呼吸中更为显著，但胸部也会轻微地扩张和收缩。这是正常的，<strong>只要胸部的运动不是主导的</strong>。</li><li>放松的肩部和颈部：正确的呼吸应该不会导致肩部和颈部的紧张或抬升。这些部位应该保持放松。</li><li>缓慢而平稳的节奏：良好的呼吸节律应该是缓慢和平稳的，没有急促或不规则的变化。<strong>一般建议呼气时间比吸气时间长，这有助于放松身体</strong>。</li><li>整体的放松感：深而正确的呼吸可以促进整体的放松，减少压力和焦虑。</li></ul></li><li>压力和紧张：情绪压力和焦虑往往使人无意识地抬高肩部，导致斜方肌紧张。</li><li>呼吸模式：浅呼吸或胸式呼吸（而非腹式呼吸）可能导致上背部和肩部肌肉过度紧张和劳损。正确的呼吸应该是深且有节律的，主要通过膈肌进行。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231218 Arlmy 创建、整理</li><li>20231218 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「找到：稳定的生活节奏、习惯、时间表」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Nov.26 - Dec.2</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231202/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231202/</id>
    <published>2023-12-05T07:54:27.000Z</published>
    <updated>2023-12-18T08:22:06.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Nov-26"><a href="#Nov-26" class="headerlink" title="Nov.26"></a>Nov.26</h2><ul><li>让外卖师傅把外卖放在门口，你会怎么说？我说的是：您放门口吧，谢谢。</li><li>CF的操房；动态冥想的场地；四合院的天井；乐平基金会的跑道。这或许就是下一个时代的空间使用方式。</li></ul><h2 id="Nov-27"><a href="#Nov-27" class="headerlink" title="Nov.27"></a>Nov.27</h2><ul><li>哇哦，所以身体也可以如此使用，把身体整个松懈空置出来，再重新唤醒并熟悉每一个部位的使用</li><li>空无，和内寻，是好东西</li><li>飞书的免费邮箱服务有点棒啊</li><li>耳朵吹聋了 骑行种</li></ul><h2 id="Nov-28"><a href="#Nov-28" class="headerlink" title="Nov.28"></a>Nov.28</h2><ul><li>大家都很擅长向外</li><li>必须多多多多使用已经成功出海的产品</li><li>不如就给自己一些限制啊，反而容易开始</li></ul><h2 id="Nov-29"><a href="#Nov-29" class="headerlink" title="Nov.29"></a>Nov.29</h2><ul><li>“你会在一些相同的问题上一遍又一遍地重复着，但每次都在不同的层次上。在每个层次上都有挫折和奖励，我们的目标是找到向上的路线，站稳脚跟，开始攀登。”《艺术家的方式》(Artist&#39;s Way) 茱莉亚·卡梅隆(Julia Cameron)</li><li>层次，总是对应着叠加，不能突破这种堆叠的想象吗？</li><li>生成，就有突破层级感的表现了，但好像确定性的少了很多，想要立体地表达，就变得难，但空间又变得宽广。</li><li>(lyrics)<ul><li>总有一天，你会发觉</li><li>就在你的背后</li><li>为飞向无尽的未来而生的</li><li>翅膀的存在</li><li>这是残酷天使的纲领</li><li>终于窗口边飞翔了出去</li><li>迸发出热烈的情感</li><li>连同回忆也一起违背</li><li>拥抱蓝天，散发出耀眼光辉</li><li>少年啊，成为神话吧</li></ul></li></ul><h2 id="Nov-30"><a href="#Nov-30" class="headerlink" title="Nov.30"></a>Nov.30</h2><ul><li>第一次在B站充电，冲给饼叔了</li></ul><h2 id="Dec-1"><a href="#Dec-1" class="headerlink" title="Dec.1"></a>Dec.1</h2><p>None.</p><h2 id="Dec-2"><a href="#Dec-2" class="headerlink" title="Dec.2"></a>Dec.2</h2><p>None.</p><h2 id="胖东来"><a href="#胖东来" class="headerlink" title="胖东来"></a>胖东来</h2><ul><li>像世界上优秀的文化地区的一种社会环境，人的尊严能得到保护，得到保障，人能自由的展开自己的生活，虽然有不足，但是这个环境能保证个人的权益，社会当中善与恶能制衡，不能是恶得不到这种制衡，胖东来的理念就是受这种文化的一种启发。胖东来的自由爱是什么？就是平等、自由和博爱三个词语的缩写。</li><li>要从一点一滴的小事做起，不要急功近利，不是自己的坚决不要。</li><li>我帮助过这么多企业，分钱基本上都是我操刀的，我不操刀他们分不成，分完钱之后一下子让企业直接超越生存的层面。如果效果达不到是因为这个企业没有这个能力了，企业倒闭了就行了，因为根本不具备做企业的资质。就像去年跟12家学员企业去调整的时候，原来的小店的店长能拿到10万或者15万的，我直接都给他涨到30万到50万，就像你们也有这个空间，但是你们不会用。</li><li><strong>不分（钱）的话他的团队就不可能是团队，不可能有未来，把这个钱分了开始造团队，团队造成熟了以后，有团队的时候了，企业才开始真正的像个企业，才知道自己的产品是什么，企业的价值做出来了才可能去想挣钱的事情。</strong>现在很多企业就像快死的人了，还想着挣钱，不是死得更快！为什么让分钱呢？因为他不是健康的企业，是走向死亡的企业，不去治这个病，死的会更快，更不要提未来。”</li><li>就像大家在座的，很多人不知道自己为什么要做企业，做企业为了幸福，为了幸福让自己天天这么累，而且还在乎别人怎么去看待自己，怎么幸福呢？完全走在了别人的路上，而不是走在自己的路上。</li><li><strong>以前没想到文化，做了企业想造福大家，造福社会，后来慢慢理解了单凭做企业是造福不了社会的，所以去思考到底我们要用什么样的方法来改变，文化的不改变，什么也改变不了。</strong></li><li>如果我们连自己都不尊重，我们谈什么去尊重别人爱别人呢？连做人的最基本的这种底线、标准都做不到，谈什么还要去造福别人，活出美丽的人生？我们不由自主的成了一个什么？作恶者。作恶是什么？从别人身上获取利益。</li><li>就像我们从事今天在座的各种各样的企业家都有，但是我们不懂我们自己的专业，我们知道我们行业的历史么？发展么？如果不知道还谈什么未来、谈什么幸福，我们没思考过这个问题，像你们思考过你们自己行业的价值吗？思考过自己的行业相关的这些技术、信息、知识吗？我估计你们思考更多的是你们要挣多少钱，卖多少钱，发多少钱，这样太累太累了。这不是人类的一种正确的工作方式，人类正确的工作方式应该是自己非常喜欢了解自己的专业，能够引领行业走向美好。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231205 Arlmy 创建、整理</li><li>20231205 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「大家都很擅长向外」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Nov.19 - Nov.25</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231125/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231125/</id>
    <published>2023-11-29T02:39:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-29T02:40:56.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Nov-19"><a href="#Nov-19" class="headerlink" title="Nov.19"></a>Nov.19</h2><ul><li>tell me why I should buy your product.</li><li>无人机袭击已成定势</li><li>搞了双CF室内训练鞋，puma的，老板送了双专用袜子，紧束性特好，不得不说装备还是有用的…立刻想在家里举重</li><li>芙莉莲追到117话了，最后这张OMG</li><li>戴蒸汽眼罩的小憩更接近断片</li></ul><h2 id="Nov-20"><a href="#Nov-20" class="headerlink" title="Nov.20"></a>Nov.20</h2><ul><li>不是记录历史的人或复述历史的人，而是感受历史的人，亲历历史</li><li>同时保持在多个社群中的位置，小型的团体，内部沟通顺畅的团体，在做出决策和选择的团体</li><li>但同时要保持个体的独立性，保持相对孤独的创作状态。善于切换工作与创作的状态（中间有1小时的转换时间，以进入模糊和不确定的状态完成切换），并逐步过渡到向创作一侧倾斜。</li></ul><h2 id="Nov-21"><a href="#Nov-21" class="headerlink" title="Nov.21"></a>Nov.21</h2><ul><li>谁把MOVING翻成超异能族的破名的</li><li><a href="https://m.bilibili.com/video/BV1qz4y1X7fD" target="_blank" rel="noopener">赫伯特·冯·卡拉扬 遗产录</a></li><li>sen阳cu差daytrip，还没北京冷，真没cu息（回来就看到寒潮预警，逃过一劫）</li><li>消费如此分散</li><li>我本不是高山</li></ul><h2 id="Nov-22"><a href="#Nov-22" class="headerlink" title="Nov.22"></a>Nov.22</h2><ul><li>不是靠教程就可以搞定的未来生活</li><li>不想应酬，想回家刷小甜剧</li><li>才反应过来我蝎月结束咧</li></ul><h2 id="Nov-23"><a href="#Nov-23" class="headerlink" title="Nov.23"></a>Nov.23</h2><p>None.</p><h2 id="Nov-24"><a href="#Nov-24" class="headerlink" title="Nov.24"></a>Nov.24</h2><ul><li>“那么，真正有趣的问题来了：咪咪也好，咕噜也罢，那个声音的真实究竟是什么？或者说那个不为耳朵、设备、环境所左右所改变的实相究竟是什么？从这个问题出发，那么你所见到的所有东西，所有你认为坚固不变的东西，都会突然开始摇摇欲坠。更不用说你和某个人，某件事之间你所认定的各种恩怨情仇爱恨纠葛了。”</li><li>“你完全能够计划和掌控的事情，比如拿起杯子喝水，都是人生中微不足道的小事，这样你的日常生活不至于太过波澜起伏，有太多惊涛骇浪。而那些对你的人生有重大影响的事情，具有重要意义的事情，你应该事先完全预料不到才对。这个说法暗示了天命并不是个功利主义者，它鼓励人们在这个世界上四处碰碰转转，花几十年时间认识自己，然后认识到自己的天命所归。”</li></ul><h2 id="Nov-25"><a href="#Nov-25" class="headerlink" title="Nov.25"></a>Nov.25</h2><ul><li>明明是雪天的样子，却没有一片雪</li><li>出租车大军 &amp; momo大军</li><li>举手的身体课，动态冥想。建立体内连接，躺倒，呼吸，发声，深入的呼吸，带动深处的发声，随着呼吸放松，所有部位的贴合地面，松掉，像第一次获得这具躯体一样开始试验身体每一处的移动，直到站起，任意移动，全身漂浮，浮动，感知搅动空气如同感知水流，全身感知，用舌头触碰牙齿，然后将这种感觉散布至全身，加大幅度，再减小幅度至静止，向下松，每一次吸气上提，每一次呼气下坠，直至全身瘫在地上，练习暂停，吸气时发起运动，呼气时停止运动，连贯练习，至可以在运动中暂停，不断练习暂停，停歇，以呼吸为节律，直至坐起。</li><li>启动阶段，用手与身体各部位建立连接，便很快将注意力都会回收到了自己处，见效很快。</li><li>全身置若河流之中的感觉很有趣。每一次呼吸向更深处去，也很有感觉。松掉直至瘫软在地面上，然后练习随着呼吸启动和暂停，所有注意力都自然在身上游走。发起行动时，也可以随时暂停，练习回到自我，注意力随着呼吸自然外放和回收，让自己舒适的同时控制了注意力，感受到欲望的自然出现，也可以自然抹去。</li><li>身体呈现的状态很有趣，虽然没有无我，但切断了与外部的连接，完全专注感知内部的流动，然后在呼吸中，有节奏地消化掉了意识。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231129 Arlmy 创建、整理</li><li>20231129 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「明明是雪天的样子，却没有一片雪」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Nov.12 - Nov.18</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231118/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231118/</id>
    <published>2023-11-23T04:04:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-23T04:04:10.675Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Nov-12"><a href="#Nov-12" class="headerlink" title="Nov.12"></a>Nov.12</h2><ul><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/658580570" target="_blank" rel="noopener">教你完美安装Windows 11 Android 安卓子系统</a></li><li>重启人生，但最终是放弃了下一世做人的执念。</li><li>以及这个结构，再加上开放结局的话，用游戏呈现出来应该会很有趣。</li><li>以身入局</li><li>以后确实可以不约饭了，约CF、超级猩猩、工作坊、互动戏剧，都比约饭强，因为可以切入新的场域（开放世界）</li><li>不向着目标出发，向着怦然心动、手舞足蹈、情绪震颤出发</li><li>“亚历山大大帝的去世后，雅典人开始反对马其顿的统治，导致亚里士多德因与亚历山大的关系而受到指责，最终被迫逃亡至哈尔克里斯避难。”</li><li>被超级猩猩的战绳练废了，跟朋友练一次会有过命交情，推荐体验</li><li>哇，摸到了Pixel 6A</li></ul><h2 id="Nov-13"><a href="#Nov-13" class="headerlink" title="Nov.13"></a>Nov.13</h2><ul><li>“因此，有时候一年是新的一年，有的时候一年只是又一年。”</li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/45150954" target="_blank" rel="noopener">北欧特产詹代法则：赐你平等满足，又赐你永远别出头</a> ，当你把自己的位置从法则里的塑造集体意志的“我们”转换到试图特立独行的“你”那里时，恐怕才能体会到詹代法则带给人们的社交压力，一种略带强制性的平等。</li><li>“我们说创新它必然会走向异化！很多创新都会异化成道德风险，并进一步异化成市场风险。”</li><li>“我们说《易经》讲简易、变易、不易，就是在道上，你要以不变应万变，但在术上你要以万变应万变，同时你又要把这些有用的人生信条甄别出来，归纳得很简单、能操作，这并不容易。”</li><li>“最好时间每年都是你的朋友，而不是熬过了一辈子才发现：时间终于成了你的朋友了。”</li><li>第一次点进B站APP的消息栏…</li><li><strong>怦然心动的魔法</strong></li><li><strong>“真正必要的东西是什么？”把这一点追求到极致，由此，可能性会自然地扩展开来。也就是说，比起贪心地这也要那也要，要懂得“做减法才是创造”。</strong></li><li>“……在对事物做出判断时，不单以自己所掌握的信息为基准，同时也以令人信赖的伙伴的基准做参照，在这一点上，我非常感激岩田先生的存在。”</li></ul><h2 id="Nov-14"><a href="#Nov-14" class="headerlink" title="Nov.14"></a>Nov.14</h2><ul><li>普通人才最可爱啊</li><li>能拼尽全力，甚至创造性地守住生活的底线</li><li>一线投资人也一样会认知落后。未来需要辨别。</li><li>灵感和直觉也是要不断训练的</li><li>“经济运转金9银10，但社融居民、企业部门已经全面下滑，10月社融完全被突发的2万亿新增政府债支撑。”</li><li>不知不觉，发展的可能性已经完全下放了</li></ul><h2 id="Nov-15"><a href="#Nov-15" class="headerlink" title="Nov.15"></a>Nov.15</h2><ul><li>芙莉莲完美接上了巨人，开启下个周期</li><li>“无法想象的东西也无法通过魔法实现。”</li><li>“在旅途中，会成为别人的契机。”</li><li>“芙莉莲是和平时代的魔法使啊。”</li><li>“芙莉莲大人看上去很开心对吧？”“确实如此。”“在我第一次探索迷宫的时候也是这样，芙莉莲大人在收集像破烂一样的魔道具时笑得非常开心。我都被她感染得笑起来了。我想，我肯定是因为喜欢那个样子的芙莉莲大人，才与她一起继续探求魔法的。”“果然，跟着你们是正确的呢，如果是你们的话，即便是在这个残酷的迷宫里，也一定可以享受到乐趣的。”</li><li><strong>“无论是谁都可以施展魔法的时代，那是伏拉梅的梦想。”</strong></li><li>“的确无论是谁都能想象布料被切开的画面，即便是笨蛋也可以。但是魔法的世界没那么简单，要是脑海中没有构成完整的画面，是没有办法把魔法实现的。就好像渺小的蚂蚁无法想象将巨龙踩碎的画面一样。”“正因为人类是拥有知性的生命体，所以才绝对无法逃离思维框架的限制，<strong>但是她仅遵从着自己的感觉行动</strong>。即便她有着知道某个东西切不开的知性，依旧凭借感觉构筑出了切开不动的外套的画面，这已经算不上是人类的精神状态了。这已经是才智的领域了。”</li><li>“大家还是考虑得太多了啊，头发就是能切开的东西吧。”</li></ul><h2 id="Nov-16"><a href="#Nov-16" class="headerlink" title="Nov.16"></a>Nov.16</h2><ul><li>已经是开放世界了</li><li>&quot;Taiwan, Iran, fentanyl and AI&quot;</li><li>“这次元首会晤恢复的合作是气候和芬太尼，重点讨论和开启的是军事，其中重点是AI，包括采购美国粮食，波音飞机，全部都是美国关注的重点。”（from世界苦茶）帮他大选，面子给足了。</li><li>“日本暖流是北太平洋西部流势最强的暖流，从日本南部向东北方向流动，以前不会经过伊豆半岛，但近年来往往接近伊豆半岛沿岸。”</li></ul><h2 id="Nov-17"><a href="#Nov-17" class="headerlink" title="Nov.17"></a>Nov.17</h2><ul><li>手工耿这个地下室太有开放未来的意思了</li><li>感叹，游戏已成为了第一生产力</li></ul><h2 id="Nov-18"><a href="#Nov-18" class="headerlink" title="Nov.18"></a>Nov.18</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231123 Arlmy 创建、整理</li><li>20231123 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「芙莉莲！」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Nov.5 - Nov.11</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231111/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231111/</id>
    <published>2023-11-23T04:02:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-23T04:02:57.254Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Nov-5"><a href="#Nov-5" class="headerlink" title="Nov.5"></a>Nov.5</h2><ul><li>进击的巨人居然都是十年了，动画版比漫画版的结尾好一些</li><li>自由之翼啊</li><li>葬送的三人组hhh</li><li>“具体答案是这样的：人永远不应该和机器比拼任何具体的操作能力，AI画一张画，写一篇文章，计算一道题目，回答一个问题，都会比人强。但是人之所以为人，并不在于这些地方。而是人可以根据现实的情景，分析、归纳、整理出真实的问题。发现问题是人独有的能力，无论这种问题是内在的还是外在的，需要有人提出正确真实的问题，AI才能进一步做出解答。”</li><li>“我并非是为了获得新知而去看这些书，我纯粹是为了训练思维而去阅读。不管有没有AI，AI能否统治世界，这样的能力都是人所必需的。”</li><li>“但是我的猫死了，生命如此脆弱易逝，无论我如何努力，如何挽回，他还是一下子倒头就死去了。而我唯一值得高兴的事情，是他没有一天活在我的担忧里，没有一天活在我的悲伤里，他度过了无忧无虑的一生，他的皮毛上不曾沾过我的一滴泪水。除了生命本身之外，没有那么多值得担忧的事情，也不应该让担忧占据心情的大部分空间，否则在一切终结的时候会让人感到懊悔。”</li><li>“你此刻悲伤，那么你要清清楚楚知道你悲伤；你此刻快乐，那么你要清清楚楚知道你快乐。你不要在这一刻回望上一刻，也不要在这一刻幻想下一刻，以至于丢失了此时此刻。我靠在你身边，你就要具体地感受皮肤上的所有暖意。你伸手摸我的头，你就要具体地感受每一根毛发在掌心里的感觉。你如此度过每一刻，那么每一刻都堪称完满，绝无遗憾。”</li><li>菜头叔生日快乐，哈哈，又同到本命年</li><li>想买件自由之翼的开衫了！</li><li>满地落叶的雨夜，每年好像都会赶上几回</li></ul><h2 id="Nov-6"><a href="#Nov-6" class="headerlink" title="Nov.6"></a>Nov.6</h2><ul><li>&quot;US consultancy Gallup withdraws from China&quot;</li><li>没有人在踏实写内容</li></ul><h2 id="Nov-7"><a href="#Nov-7" class="headerlink" title="Nov.7"></a>Nov.7</h2><ul><li>练猛了…差点没站起来，还是学一些加强柔韧性的拉伸动作吧，太不重视了</li><li>今天还是不太好站，不知道对骑车会不会有影响哈哈</li><li>哇！CSC要出新专辑了！</li><li>灵动自在之心</li><li>名改回素生，打成了死神 </li><li>竟然有点想吃蛋糕，应该是前两天路过百香林没买到泡芙导致的</li></ul><h2 id="Nov-8"><a href="#Nov-8" class="headerlink" title="Nov.8"></a>Nov.8</h2><ul><li>微信输入法跨系统这个功能也没有呀，菜头叔忽悠人</li><li>AI确实到了不得不学的时候了，至少得找到一些能优化自己工作流的学习小组</li><li>表达能力退化，都快不会说话了，很多想法都不能顺利变成口头语言，顺畅地讲出来，果然还是思考得不够多、不够广吧</li></ul><h2 id="Nov-9"><a href="#Nov-9" class="headerlink" title="Nov.9"></a>Nov.9</h2><ul><li>咳得越来越像王德峰</li><li>奔跑时偶尔脚下打滑的呆爷，让我想起汤姆。原来汤姆是一只老猫啊。</li><li><a href="https://anytxt.net/download/" target="_blank" rel="noopener">Download Best Free Desktop Full-Text Search Tool | Anytxt</a></li></ul><h2 id="Nov-10"><a href="#Nov-10" class="headerlink" title="Nov.10"></a>Nov.10</h2><ul><li>prompt就是心理暗示</li><li>“如果在解剖学上做一点扩展，身体的所有肌肉都被一种叫筋膜的结缔组织按一定的顺序和方向包裹在一起，肌肉和筋膜统称肌筋膜。筋膜包裹肌肉形成的各种连接被称为肌肉筋膜链，从筋膜链角度看，猫爬动作所涉及的主要肌肉比如胸，腹，前锯肌，股内收肌都在前功能线（front functional line）”</li><li><a href="https://www.zhihu.com/question/20768038/answer/16112428" target="_blank" rel="noopener">如何完成标准的深蹲？by 高科</a></li><li><a href="https://www.zhihu.com/question/20777355/answer/16184194" target="_blank" rel="noopener">哪些运动可以锻炼腰背部肌肉，进而避免腰痛？by 高科</a></li><li>“锻炼完不做拉伸，比如跑完步，练完收腿动作，髂腰肌都会收紧，需要拉伸。”</li><li>“错误的蹲起类动作，让股四头肌发力过多或腰椎压力过大，而臀大肌与腘绳肌参与过少，股四头肌的股直肌部分过度紧张时同样将导致骨盆前倾。很多人没注意到的是其实所有脏器都悬挂于脊椎上。情绪为什么会引起腰痛的逻辑就变得很简单，比如说如果你心情沮丧并且呼吸无力，于是膈肌工作能力就会下降，时间一长膈肌就会松弛，承托脏器的能力就下降。”</li><li>SNS，甚至互联网时代都结束了，虽然是个暴论，但也很有道理</li><li>网络短信验证码收发平台已经涨价两番了</li><li>可能性的大门已展开</li><li>“成功和失败，都不是设计的，尤其是成功…其实每次成功都是意外，反而失败是你设计的，但结果失败了。”（陈可辛）</li><li>大呼吸！</li><li>加速一切的发生进程</li><li>无用与美</li></ul><h2 id="Nov-11"><a href="#Nov-11" class="headerlink" title="Nov.11"></a>Nov.11</h2><ul><li>“恼羞成怒，本质是遭遇一种 narrative violation (叙事的违反)， 违反的次数越多，跨越的时间越长，信号就越强烈，这是上帝在提醒你必须修改自己的思维模型。” 反过来就是眉飞色舞了哈哈</li><li><a href="https://www.zhihu.com/zvideo/1443262583608893441" target="_blank" rel="noopener">前深线：是什么在储存我们的姿势 by 隔壁的人体力学师</a></li><li><strong>需要有能面对所有可能的胆量：游戏和ChatGPT是个好的习惯养成工具</strong></li><li>更多的选择，更大的泳池，更细微的细情感，更彻底的想象力</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231123 Arlmy 创建、整理</li><li>20231123 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「灵动自在之心」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Oct.29 - Nov.4</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231104/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231104/</id>
    <published>2023-11-05T01:30:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-05T01:36:10.801Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Oct-29"><a href="#Oct-29" class="headerlink" title="Oct.29"></a>Oct.29</h2><ul><li>我才发现Ace2都不用搞GMS</li><li>才感觉到每一首哪吒的歌，都像隐喻一样，刚才一直在想这首《浪费了》</li><li>早上吃的沙窝萝卜也太辣了，现在舌头还有痛感…萝卜皮烧心果然吓人…</li><li>这蛋白质和脂肪吃够量还是有难度的啊</li></ul><h2 id="Oct-30"><a href="#Oct-30" class="headerlink" title="Oct.30"></a>Oct.30</h2><ul><li>“周四开会时，南老师有一句金句：我们在理性的世界里面找贝叶斯事实，在非理性的世界里面找的是共识。”</li><li><strong>“当我们想要深入理解某个领域时，跳出这个领域去看看别的地方，反而能建立起更加强大的链接和更深刻的洞见。”</strong></li><li>一次又一次的告别</li></ul><h2 id="Oct-31"><a href="#Oct-31" class="headerlink" title="Oct.31"></a>Oct.31</h2><ul><li>一位工作微信叫momo的妹子</li><li>这么近那么美，吸霾到河北</li></ul><h2 id="Nov-1"><a href="#Nov-1" class="headerlink" title="Nov.1"></a>Nov.1</h2><ul><li>“蓬灰的主要成分是碳酸钾，分子式K2CO3，分子量是138。蓬灰是用蓬柴草烧制而成的草灰，经过上百年的使用。另外，蓬灰只在兰州牛肉面中使用，没有国家标准可执行。在拉面里加了后，可以增加拉面的口感，会比较“劲”一些。” 拉面店里看到“拉面剂”，搜了下其实是蓬灰。</li><li>第一次看到盲人用手机</li><li>我们聊天时的背景、环境，甚至天气，都可以类比成AI的prompt，每个细节都会影响结果</li><li>我们对于复杂系统的理解，还非常浅薄，或者说，我们一定无法精确还原或定义复杂系统的组成部分</li><li>“器官芯片融合了生物学、材料科学、微流体工程、电子信息等多学科知识，是多学科交叉创新的产物。”</li><li>文革，风间…哈哈哈哈太搞笑了</li></ul><h2 id="Nov-2"><a href="#Nov-2" class="headerlink" title="Nov.2"></a>Nov.2</h2><ul><li>吃饭吃得直叫唤</li></ul><h2 id="Nov-3"><a href="#Nov-3" class="headerlink" title="Nov.3"></a>Nov.3</h2><ul><li>温度确实降了诶</li><li>骑行种</li><li>运动番可以承载青春感啊</li></ul><h2 id="Nov-4"><a href="#Nov-4" class="headerlink" title="Nov.4"></a>Nov.4</h2><ul><li>生产型服务业，只能做一小段，一小部分的工作，除非足够幸运，否则不能过多染指</li><li>景观消费时代</li><li>“知名翻墙客户端Clash for Windows删库停更”</li><li>这么多橄榄油是饱和脂肪酸占满的…都是炒菜用油啊…</li><li>四法印：一切和合现象皆无常（诸行、因果无常）；一切情绪皆苦（诸漏皆苦）；一切事物无自性（诸法无我）；涅槃超越概念（涅槃寂静、超出二元）。</li><li>“景观所要求的是人们被动地遵从，它禁绝争论和质疑，它需要的是与景观相对应的观众，消极的看客。<strong>生活在景观中的人们，被动地消费商品景观和服务，通过形形色色的媒介来把握这个世界，而不是积极地、创造性地投身于其中。</strong>”</li></ul><h2 id="生产性服务业-生产型服务业"><a href="#生产性服务业-生产型服务业" class="headerlink" title="生产性服务业/生产型服务业"></a>生产性服务业/生产型服务业</h2><ul><li>生产型服务业是指一种以服务为主导的行业，其主要目标是提供为其他企业或组织的生产和运营过程提供支持和帮助的服务。这类服务通常与制造业或其他生产型行业密切相关，旨在提高生产效率、降低成本、优化供应链和增强企业竞争力。如：<ol><li>工业设计和工程服务；</li><li>物流和供应链管理服务；</li><li>售后服务和维修；</li><li>信息技术和软件开发服务；</li><li>咨询和管理咨询服务；</li><li>培训和教育服务。</li></ol></li><li>自动化和数字化技术可以满足这些需求，提供更便捷、更灵活的服务体验。然而，这并不意味着所有服务都将被自动化或专业化取代。某些服务仍然需要人的参与，尤其是那些需要情感关系、创造力、灵活性和人际交互的服务。人类的社交和情感智能在某些领域仍然是无法替代的优势。</li><li>总的来说，生产型服务业外包在短期可能增加一定成本，但在中长期来看，通过提高效率和优化设计，外包很可能使总体成本下降，或下降幅度超过短期成本上升，从而实现成本管理。这取决于外包策略和项目实施的优劣。</li><li>生产型服务业的流行长期来看可能会对社会产生以下一些影响：<ol><li>工作岗位结构调整，对知识型和专业性要求更高的工作增多，产生终身学习的要求；</li><li>竞争加剧，推动各行各业不断进行技术和管理创新来提升竞争优势；</li><li>促进商业模式创新，如共享经济等新兴业态将更普遍；</li><li>地域分工更细致，不同地区根据各自优势发展不同类型服务业；</li><li>助推产业结构优化升级，中低端制造业外委服务更全面；</li><li>提升人力资本水平，但技能分化也加剧，低素质工人面临困难；</li><li>国内生产服务外包面临就业影响，但也将产生新的服务型工作机会；</li><li>可能加强不同国家和地区的经济联结，但技术封锁争议也可能增多；</li><li>需调整教育模式，注重培养复合型技能和终身自我更新能力。</li></ol></li><li>如果社会能够做好以下工作，也可以缓解这一压力（来自生产新服务业的压力）：<ul><li>提供就业转职培训和社会保障体系保障；</li><li>调整教育方式注重培养个人素质和综合能力；</li><li>完善劳动立法和社保制度保护员工权益；</li><li>改善工作流程和周边设施支持员工工作生活；</li><li>培育新兴产业吸纳就业，促进体系升级。</li></ul></li><li><strong>个人面对这些挑战，可以考虑以下做法</strong>：<ul><li>…注重软能力如沟通、协调等,难以被 AI 取代；</li><li>留意与人的交流和体验相关行业如教育、医疗等；</li><li>关注个性创意工作如艺术、设计等，难以规模化外包；</li><li>…开拓自己的创业和产品路线，主导未来趋势。</li></ul></li><li>而一些较难被生产型服务业完全替代的行业有：<ul><li>创意产业如艺术、设计等个性化工作；</li><li>医疗与护理等需面对面交互；</li><li>教育与培训领域；</li><li>科研与技术开发；</li><li>景观绿化与养生服务；</li><li>政府管理与公共事业；</li><li>咨询、管理与决策等。</li><li><strong>…总体地，培养创新精神和软实力，主动匹配未来趋势，都有利于应对这一转变带来的压力。</strong></li></ul></li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231105 Arlmy 创建、整理</li><li>20231105 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「骑行种」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Oct.22 - Oct.28</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231028/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231028/</id>
    <published>2023-11-05T01:28:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-05T01:29:11.388Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Oct-22"><a href="#Oct-22" class="headerlink" title="Oct.22"></a>Oct.22</h2><ul><li>十公里骑行 出息了</li><li>昨天见了20年没见的初中同学，不得不说，老家人的很多逻辑是领先一线城市的，那是最基本的生存智慧</li><li>人最容易遗失的，就是基本，尤其是，基本的基本</li><li>睡到自然醒，喝茶到尿崩</li><li>肥福，肥小福都是行运集团（行运打边炉）旗下的新品牌</li></ul><h2 id="Oct-23"><a href="#Oct-23" class="headerlink" title="Oct.23"></a>Oct.23</h2><ul><li>“而如果滴灌通能够显著解决小微金融的融资难题，那无疑也是小微实体经济的福音，这是滴灌通创新带来最大的社会价值和意义。这无疑也是对外界指责金融行业“嫌贫爱富”、只喜欢“锦上添花”从不“雪中送炭”的最强有力的回应。”</li><li>农村包围城市，永远的可见路径</li><li>“去年11月，元气森林销售一把手范军主导推出了代号为“方舟共建”的项目——北上广深及核心省会城市，仍由元气做渠道深耕；三四线城市补贴经销商招募共建人员；五线及以下城市，打包交给经销商运营。”</li><li><a href="https://onlineradiobox.com/pt/?lang=en" target="_blank" rel="noopener">Free Internet Radio Stations - best Portugal music and talk stations at Online Radio Box</a></li><li>乌鸦们进城了！</li></ul><h2 id="Oct-24"><a href="#Oct-24" class="headerlink" title="Oct.24"></a>Oct.24</h2><ul><li>面对热点的一脸懵逼，就是老的标志吧</li><li>再过几年，面对大量这种蒙蔽和空虚的感觉时，就会出现中年危机？</li><li>滴灌通很革命呀</li><li>没什么难的，用尽全力给自己找个师父</li><li>意志，很多人并不懂，但换成发愿，其实就不难懂了</li><li>屁屁，邹平，台子火烧</li></ul><h2 id="Oct-25"><a href="#Oct-25" class="headerlink" title="Oct.25"></a>Oct.25</h2><ul><li>梦。帮小薛搬家，隔间很奇怪，聊换工作，转行做产品推广，参加韩国越野跑，漫无尽头的上坡，手脚并用。</li><li>梦。较劲，梦回第一次租的房子，室友吵架，开始下暴雨，身上还穿着羽绒服。</li><li>梦。卢同学邀请的活动，他在门口接，肉眼可见地瘦了一圈，差点认不出来，寒暄后还是问了什么病，他镇定下，说是肿瘤，一长串的确诊名，颅后啥啥的，听着就可怕，做了手术，应该是好了很多，但看起来心有余悸，眼睛里的绝望尚未消失尽，活动是线上直播，没有熟人来，座位稀少，坐在地上，听着听着就犯困严重，但讲得还挺前沿的，科普向，也不难懂。</li><li>梦。回老家老房子，清理卫生，扰动了一个很脏的角落，被小水蛭狂咬，没有杀虫剂，每次都针扎着疼，挨只弄死，还好都很小只，怕自己弄得到处都是，于是又到处排查，又发现很多异形的寄生虫，对着一份图录居然照到不少，有一款叫帅公子，还有个叫落象…</li><li>“RBF的命运，跟当年的P2P一样，也很取决于政府的宽容态度能持续多久。刚开始政府一般鼓励金融创新，但利益进入深水区以后才开始高难度考验。”</li><li>越想越觉得自己行尸走肉</li></ul><h2 id="Oct-26"><a href="#Oct-26" class="headerlink" title="Oct.26"></a>Oct.26</h2><ul><li>直播和团购都在逼着产品和服务变好</li><li>“但是朋友们，我们除了是消费者，还是打工人。保护民营经济，就是保护自己的饭碗。平台赚了，赚的是老板，股东，投资人，还有拿着股票期权的大厂员工。这些加起来也就是几十万人。但是几百万的小商家赚了，虽然还是老板赚大头，但是这样他们才能有钱招人，发工资，投入产品研发，给供应商付款。这个影响的是千千万万人。”</li><li>“大概几十年前RBF在美国就存在。像汉堡王、Subway本质都是类 RBF 模式。R其实主要体现在管理费上，Subway 向全球门店收 6% 左右的管理费的，这也是RBF。不仅线下，RBF在欧美的电商领域也发展已久。如爱尔兰全国一共6家独角兽，其中一家Wayflyer就是做E-commerce RBF的。为什么当下在国内火起来？<strong>因为我们刚意识到，我们也开始进入了存量时代。存量时代下没有那么多幂数增长资产，就要用更多工具去捕获一条直线的钱。</strong>”</li><li>“RBF只是在局部开创了一种良好的生产关系，所以起量比较快。从总量来看，目前股权还是绝对的主流。RBF只是从股权里面切出了很小的一部分。这部分今年也就5%左右。”</li></ul><h2 id="Oct-27"><a href="#Oct-27" class="headerlink" title="Oct.27"></a>Oct.27</h2><ul><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FLGv5HulDLo" target="_blank" rel="noopener">Rose Villain - IO, ME ED ALTRI GUAI (Visual Video)</a></li><li>“波利尼西亚人（Polynesians）是大洋洲东部波利尼西亚群岛的一个民族集团，包括毛利人、萨摩亚人、汤加人、图瓦卢人、夏威夷人、塔希提人、托克劳人、库克岛人、瓦利斯人、纽埃人、复活节岛人等10多个支系，”</li><li>新手机，今天只用掉了80%电</li><li>换手机和电脑，迎来一波数据断舍离</li><li>emmmm，好多PC软件都更新了，我是用了多少年的旧版</li><li>新手机的第一个特殊配置，是晚8点后屏幕变成黑白显示，看我能坚持多久</li><li>《冥王》这个时候动画化太好了吧</li></ul><h2 id="Oct-28"><a href="#Oct-28" class="headerlink" title="Oct.28"></a>Oct.28</h2><ul><li>“两者在意思上都是我的意思，但使用场景上有细微差异：Io更适用于正式一点的场合，比如书面语、演讲等。Me更常见于口语、日常对话中，语气上较为随性。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231105 Arlmy 创建、整理</li><li>20231105 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「面对热点的一脸懵逼」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Oct.15 - Oct.21</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231021/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231021/</id>
    <published>2023-10-26T08:44:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-05T01:27:39.505Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Oct-15"><a href="#Oct-15" class="headerlink" title="Oct.15"></a>Oct.15</h2><ul><li>“阿罗汉果，也称为杀贼，应供，不生，一切思惑断尽，是声闻乘的最高果位，由于断尽三界的一切见，思二惑，所以称为杀贼（烦恼贼），应受人天的供养，所以，也称应供，一世的果报尽，就永入涅槃，不再来三界投生，所以称为不生。”</li><li>自卑带来的不散的酒</li><li>牛逼，再见爱人可以这么真实地观察和讨论东亚怪逼人类- 莲藕排骨汤搞上了！</li><li>开源的“开屏跳过”好用！Github可下载！</li><li>把日子过成日子，every day counts</li><li>“悲心不只是同情心，事实上，它是了知平等的心。了知自他之间的平等，好坏之间的平等，一切二元对立之间的平等，这就是悲心。”</li><li>让真相流转</li></ul><h2 id="Oct-16"><a href="#Oct-16" class="headerlink" title="Oct.16"></a>Oct.16</h2><ul><li>控制风险培育白痴，白痴不懂无常</li><li>消费还是得靠女性</li><li>“截止1860年，大型舰船的木制建造已经接近尾声，但是部分因为锻铁不清晰的特性，部分因为防止铁壳锈蚀的难题，在无装甲船只上木材的使用仍然持续了许多年。最终，一旦可靠的材料出现，铁和木都为钢材让位，这时候船只在海上的载重问题已经被理解并用于计算（不同部分舰体的）厚度了。”</li><li>“实用钢铁船体需要的三种关键技术：低价钢材，船用保护漆，以及阴极保护都是十九世纪中叶左右才出现的现代化学电学技术（否则杂质很高的铁皮船用不过一年）。直到1847年，皇家海军还因为锈蚀寄生问题想要限制舰队中铁壳船的数量，但1850年代年硫化铜防污漆问世，转炉炼钢法的应用，以及锌制牺牲阳极的应用使得钢铁船身的性价比大大提高，之后出现的通电保护技术更加延伸了钢铁船体/锅炉在（沸腾）海水中的寿命，使得钢铁船体在1850-60年代飞速取代了木船体成了海上蒸汽动力的最佳载体。”“（截止1840），铁变得更加便宜，而且在英国几乎取之不竭。”</li><li><a href="https://www.visualcapitalist.com/cp/mapped-world-the-last-ice-age/" target="_blank" rel="noopener">Mapped: What Did the World Look Like in the Last Ice Age?</a></li><li>所以燕山山脉在末次冰期时是蒙古冰盖的一部分</li><li>带骨的肉，内脏，发酵及发芽食物，生鲜食物，每个都能跟小时候的家常饮食对号入座，不知道爸妈都是怎么学习的，不知不觉就很均衡营养。</li><li>小红薯沉淀信息的方式比即刻好很多，图文形式最佳</li></ul><h2 id="Oct-17"><a href="#Oct-17" class="headerlink" title="Oct.17"></a>Oct.17</h2><ul><li>《食品公司》咋上了豆瓣热门书影音…？</li><li>情感和身体上的苦痛，是有记录和流转的价值的</li><li>痛和苦，那个具体的点，生成的过程，只有本人才能懂。真是冷暖自知。</li><li>“知识的管道传递还会对接收它的低级文明产生其它更直接的不良后果和灾难，其原因大部分你们目前还无法理解，所以知识密封准则是绝对不允许违反的。这个准则所说的知识不仅是宇宙的深层秘密，<strong>它是指所有你们不具备的知识</strong>，包括各个层次的知识……”</li><li>跟同事下楼吹风休息，没套外套，短袖POLO，被一位路过的阿姨过来一顿夸，说今天看你俩小伙子就很开心，说自己最近翻出旧衣服轮番穿，已经两个月没重样，还说要吃好喝好，不要吃合成食物，40岁前都一定要保证好现在的好状态，还嘱咐做事永远要把握住底线，不要越界，要把人生过出彩，做有贡献的事，阿姨讲她的过去，做过很多很多工作，做突击队长时成果总是最好的，做事学最有效的方法，说自己身体不行啦，太多累活，身上没一块好骨头。说得我很汗颜，做的事情还是太少太少了。</li><li>健身房遇到之前认识的一位私教，很久没遇到了，又打开话匣子，我一边推肩她一边跟我聊天，才知道居然她孩子都八岁了，又是一顿分享，说跟有娃的学员交流各种育娃心得，说自己朋友和闺蜜孩子出生时的各种问题，但现在都长得还不错，说很排斥日本海归的亲戚，说很讨厌教育内卷的攀比，我说重要就只有两点，脑子不坏身体好，她还说刚生孩子时自己的各种幼稚，吐槽我司老板跟她当年一样hhh，最后还讲到看了一本书，说其他内容都不重要，就一句话，养育男孩的方式，只有一点需要注意，就是尊重他。</li><li>世界只剩呼吸</li></ul><h2 id="Oct-18"><a href="#Oct-18" class="headerlink" title="Oct.18"></a>Oct.18</h2><ul><li>爱就是互补，不知不觉就形成了的互补</li><li>要不就换一加 Ace 2 Pro 吧</li><li>笔记本差不多是华硕 ROG 幻13</li><li>关于赎罪</li><li>扣子要扣紧</li></ul><h2 id="Oct-19"><a href="#Oct-19" class="headerlink" title="Oct.19"></a>Oct.19</h2><ul><li>长见识的凌晨三点，震惊世界观的凌晨三点</li><li>“艺术的最高境界，在我们别的艺术不谈，缩小在绘画范围，就是刚才我谈论那几个男孩女孩的时候，叫我目瞪口呆，这个就是最好的境界，哑口无言就是最高境界。”（陈丹青）</li><li>“你不要看古代的艺术，问埋葬他的性价比，这完全是现在的价值观，古人比我们活的认真，他不知道天地科学，什么都不知道，他知道他爹没了他就认认真真把他弄一个小房间让他待着，人知道的越多就越不认真，越对自己这条命，对自己过的这一生没那么认真了，马马虎虎排队烧掉拉倒，这是现代人，我只能这么粗略的回答您。 ”</li><li>居于夹层，“行好事，莫问前程”，因缘和合，事情没有办法做尽，尽量建设充分的连接</li><li>展现脆弱的人，很吸引注意力（不常有）</li></ul><h2 id="Oct-20"><a href="#Oct-20" class="headerlink" title="Oct.20"></a>Oct.20</h2><ul><li>建设老结界</li><li>植物是大地的呼吸，动物是大地的屁</li></ul><h2 id="Oct-21"><a href="#Oct-21" class="headerlink" title="Oct.21"></a>Oct.21</h2><ul><li>水星好亮</li><li>不敢给老白的tutu嘟点赞</li><li>没时间了</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231026 Arlmy 创建、整理</li><li>20231026 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「一加 Ace 2 Pro，ROG 幻13 2023」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Oct.8 - Oct.14</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231014/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231014/</id>
    <published>2023-10-17T04:44:27.000Z</published>
    <updated>2023-10-17T04:45:30.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Oct-8"><a href="#Oct-8" class="headerlink" title="Oct.8"></a>Oct.8</h2><ul><li>“<strong>义由心起，法由心生。</strong>一切义解，不在外面文字上求，都该由心中起。要把我心和佛所说法迎合汇一，如是则法即是心，心即是法，但须悟后乃有此境界，亦可谓得此境界乃始谓之悟，悟到了此境界，则佛即是我，我即是佛。”</li><li>寒衣节（十月初一）与清明节、中元节（七月半）并称为中国三大“鬼节”。</li><li>高野山，想去下</li><li>观察，亲临，互动，用自己的方式探索，不妨先一意孤行割开口子</li></ul><h2 id="Oct-9"><a href="#Oct-9" class="headerlink" title="Oct.9"></a>Oct.9</h2><ul><li>每个字都是语言游戏</li><li>“最擅长对变化做出应对的会存活下来”，确实到了这个情境了。</li><li>“我还有最后一个忠告，就是说兴趣爱好固然重要，但是你不应该只考虑兴趣爱好。当你白发苍苍、垂垂老矣、回首人生时，你需要为自己做过的事感到自豪。物质生活和你实现的占有欲，都不会产生自豪。只有那些受你影响、被你改变过的人和事，才会让你产生自豪。”</li><li>“今天我们在一个新世界里，一切都已经和过往不同。”</li><li>“…当你开始生活的新阶段时，请跟随你的爱好。如果你没有爱好，就去找，找不到就不罢休。生命太短暂，所以不能空手走过，你必须对某样东西倾注你的深情。”</li></ul><h2 id="Oct-10"><a href="#Oct-10" class="headerlink" title="Oct.10"></a>Oct.10</h2><ul><li>乱局，与，疯狂</li><li>“这类人相比一把手往往个性谦和，长于辅佐，不那么迷恋权力。”</li><li>“希望能做世界上最大的小基金（小指管理规模、专注天使轮）；一个能传承下去的遗产，而不是彰显个人英雄主义的机构。”</li><li>“对自己没坏处，对别人有好处的事情，能多做尽量多做。”</li><li>“事情和人是天平两端，他们的重心压在人上。所以，对人的直觉、审美和标准必须走出徐小平一个人的大脑，贯穿进每个投资人脑袋里。”</li><li>“高管也分职业经理人型和企业家型。对同一件事做解读，前者倾向描述内部资源和人力调配，常见话术是：这是谁的人、谁动了我的人、这是谁负责的事、我有什么资源、我得到了什么；后者倾向从用户、产品和竞争角度。”</li><li>“我现在意识到我如果还嫌自己赚的钱不够多，没有投到足够多的独角兽，这是一种黑暗心理。我在走到成功顶端以后，还在为不够成功而痛苦，它构成的是以成功作为价值观走火入魔的一种不幸——这样的自我折磨是没有意义的。我不是俞敏洪，也不是沈南鹏，我是我自己。”</li><li>德夏评价的反差，让我觉得很有趣，尽管感叹他们的强感受力和评论技术，但他们注定无法得到与我们一样的共鸣</li><li>“我觉得最大的区别就是我不希望做一个服务者跟被服务者，我想打破这个界限，在戏剧上有个理论叫打破第四堵墙，舞台侧墙、背墙、三个墙，但是表演者跟开观众之间有第四堵墙，所以很多的戏剧者，先锋戏剧会试图打破第四堵墙，比如表演者会下台跟观众互动，或者通过一些方法让你带入，在我看来，服务界需要打破这个第四堵墙。”（陈二狗）</li><li>“最好的服务就是开放共享，把人当人，把客人当朋友，而不是把人当客人。”（陈二狗）</li><li>“高端数控机床主轴进口核心零部件，主轴进口：德国 Kessler、瑞士 FISCHER、英国西风、英国 ABL；丝杠进口：日本 THK、台湾上银、德国 Rexroth。”</li><li>“我国目前还缺乏机床高性能丝杠导轨的制造能力。由于滚动导轨具有高速、长寿命、可加预压、安装方便等方面的优点，随着对机床性能及数控化要求的提高，丝杠导轨在数控机床领域的应用比例正快速提升。滚珠丝杠是一种对材料和加工要求极高的核心部件，全球范围类主要生产制造商有 NSK、THK、SKF 等，CR5市占率达到约 46%，日本和欧洲滚珠丝杆企业占据了全球约 70%的市场份额。”</li><li>应该有无数个跳海这样的自下而上的空间才对，而不是等着被设计和埋伏</li><li>仍然在以差序格局的方式思考社会关系（公域私域，社群下沉等），差序不等于不好，有可能只是阐释出了一个侧面，另一个侧面并未深入探讨，或许是以人为本。</li></ul><h2 id="Oct-11"><a href="#Oct-11" class="headerlink" title="Oct.11"></a>Oct.11</h2><ul><li>梦到到处找人借遮瑕…</li><li>“世界有成、住、坏、空；人生有生、老、病、死；事物有生、住、异、灭。”</li><li>“丈夫自有冲天气。不向如来行处行。”</li><li>吃预制菜的原因是啥，从小到大就没吃过好吃的？没有标准？</li><li>可能得像管理三聚氰胺一样整顿下预制菜了，买东西看配料表，真是必须的流程</li><li>“沩山：经书中有多少是佛说的？多少是魔说的？仰山：统统是魔说的！”</li><li><a href="http://www.masterhsingyun.org.tw/article/chapter.jsp" target="_blank" rel="noopener">星雲大師-六祖壇經講話</a></li><li>禅宗名著，在搜索引擎打了这几个字，却忽然觉得自己好笑</li><li>Michael Rother 很温柔啊</li><li>确实再见爱人的第一季更好看些</li></ul><h2 id="Oct-12"><a href="#Oct-12" class="headerlink" title="Oct.12"></a>Oct.12</h2><ul><li>复旦退休教授讲座时抽烟遭投诉，这个热搜哈哈哈</li><li>让每个地名都拥有传说</li><li>“有些烦恼是我们凭空虚构的，而我们却用真实的去承受。”</li><li><a href="https://brr.fyi/" target="_blank" rel="noopener">brr - My Antarctica blog!</a></li><li><a href="https://acronymy.net/" target="_blank" rel="noopener">Acronymy - Can we define every word as an acronym?</a>，好棒的网站！</li></ul><h2 id="Oct-13"><a href="#Oct-13" class="headerlink" title="Oct.13"></a>Oct.13</h2><ul><li><a href="https://tinyawards.net/" target="_blank" rel="noopener">Tiny Awards</a>, Tiny Awards is a small prize awarded by an equally-small selection committee of online makers to the website which we feel best embodies the idea of a small, playful and heartfelt web.</li><li><a href="https://sundaysites.cafe/" target="_blank" rel="noopener">Sunday Sites</a> , It&#39;s an initiative to encourage the curious, the experienced and the novice to express themselves through HTML and CSS.</li><li>“彝族的毕摩管人间的事，就是病灾这些；苏尼负责跟上天沟通。这不是通过师徒传承学到的，往往是，比如说生了一场大病，痊愈后自己就会了。有很多相信万物有灵信仰的部族都有类似的逻辑。”</li><li>“其实接触了彝族的毕摩、羌族的释比、藏区本教的贡巴甚至是北方民族的萨满后，我个人认为，当今的哲学甚至是科学都该朝这个方向深挖一下，不该完全忽略。”</li><li>“采风过程中，我更深地接触到了跟甘洛有差异性的文化内容，它们能唤醒我心里的感官记忆。”</li><li>“最大的感受其实就只有震撼。来自两方面，一是音乐、旋律本身，二是我惊奇地发现有这么一群人，他们有一套完整的、不同于我们的世界观、宇宙观。我们生活在城市里的人，这些都是支离破碎的。从这点来讲，我还挺羡慕他们的。他们坚定不移地相信万物有灵。我觉得这种坚定不移的相信是和我们最大的区别，我们的生活氛围里，对任何东西都是半信半疑的。反正坦诚地说，我是没有体验过坚定不移的相信这种感觉。”</li><li>“走到越偏远的地方，当地人就越纯粹。生活环境非常简单，人也就简单，他们的情绪反应、行为都没什么目的性。近距离跟这样的人接触是能被感染的。<strong>他们和自然的相处模式已经持续了几千年，其实是一种良性的和自然的沟通。</strong>而且不能说自然只是人赖以生存的环境，或是两者依存之类。<strong>这么说吧，当地人的笑、言谈举止、情绪都特别自然，就是自然。</strong>”</li><li>“但它们是没有灵魂的。一些原住民曾告诉我，博物馆中的展品没有呼吸，即便不是死的也是沉睡的，当参观者在展厅里自己或是跟着导览在脑海中看到一个又一个故事，这些事不过是头脑中的，没有和人的交往也没有和地域发生关系，各自的命运没有交集，异文化仅仅是一个概念和观看对象。”</li><li>“无歌词唱诵是从大自然中生长而出的曲调，创造它们的动机，是牧羊人渴望联结，不只是和其他牧羊人，更重要的是和周遭的大自然。”</li><li>“<strong>不断地歌唱就是不断地深化、滋养这层关系，不断地治愈人与非人相隔产生的孤独。</strong> 成了鸟或其他非人，也就有了它们对所在地的认知和看法，因此这些牧羊人对山间自然的理解也是多维的。Julen补充说，<strong>他其实更倾向于用生命这个词而不是自然，因为总觉得自然是个以人类为中心的词。而人和自然，都是生命。</strong>”</li><li>“我的意思是，我唱时并不在这个世界，不在这个层面，当时唱完后回不来。不管怎么说，唱这些歌谣时是发生着什么的，能感受到它的力量和功能——和不可见的事物、世界有所连接。”</li><li>&quot;While most human thought (particularly since the enlightenment) has focused us on how to turn knowledge into decisions, my new mission is to build methods to turn lack of information, lack of understanding, and lack of knowledge into decisions.&quot;</li><li>&quot;Fourth Quadrant: Complex decisions in Extremistan: Welcome to the <strong>Black Swan domain</strong>. Here is where your limits are. Do not base your decisions on statistically based claims. Or, alternatively, try to move your exposure type to make it third-quadrant style (clipping tails).&quot;</li><li><strong>&quot;theories are fragile&quot;</strong></li><li>抓住富裕阶层们的可预测行为模式，收割他们</li><li>&quot;some systems tend to optimize—therefore become more fragile.&quot;</li><li><a href="https://www.edge.org/conversation/the-fourth-quadrant-a-map-of-the-limits-of-statistics" target="_blank" rel="noopener">THE FOURTH QUADRANT: A MAP OF THE LIMITS OF STATISTICS | Edge.org</a></li><li>“头颅骨缝所蕴含的迷宫形象，与河流地脉两相吻合，如若《迷宫离天最近》，与其说是解密生命的图谜，亦可说是借星辰之力勾勒我们的微观宇宙，也一样在映照我们与宇宙相通的奥秘——我们在仰望星河的同时，天地也在俯察我们；我们在内观自我的时候，自我也在映照苍穹。”</li><li>“《术士孔生种种变幻狡狯见而赠以四绝句 其一》（[明]王世贞）白波沈陆懒登台，一醉逢君笑口开。莫怪书生偏善幻，何人不是幻中来。”</li><li>“（《星骨仪》）这个系列的主要材质是黄铜，一方面是考虑铜在历史上被广泛用于制造各类精密仪器，和主题有着天然的亲近，另一方面，金色象征星星、蓝色象征天空也是表达时计和天穹的常见组合。我记得在意大利偶遇过一尊圣母像，靛蓝色的披风内侧针绣了金色的星星，让我目眩神迷。”</li><li>“当一个事物的巨大和无限，达到难以为人所理解的程度时，我们对它的整体印象是狂热的。然而，一旦走进到它的内部，用我们的肉身去点滴观测它的每一个组成单位时，会发现其中的每一个机制在各自的运行范围内又是精确的。无论我们把这个狂热的事物比作宇宙，亦或命运，它都是由无数独立的精确交织在一起的存在。这次为我的展览提供声音设计的朋友Anita Pan曾这样总结：<strong>狂热是一个无限，精确是无限个一</strong>。至于如何通过一去靠近一，会收获到什么体验，能近到什么界限，这都是时间里的作业了。”</li></ul><h2 id="Oct-14"><a href="#Oct-14" class="headerlink" title="Oct.14"></a>Oct.14</h2><ul><li>历史知识真是少得可怜…</li><li>“核辐射对人体造成的影响用有效剂量或剂量当量来衡量，国际单位是西弗（Sievert），简称Sv。由于一个西弗的剂量比较大，通常也使用毫西弗（mSv）和微西弗（µSv），毫西弗是千分之一西弗，微西弗是百万分之一西弗。根据中国国家标准《GB 18871-2002 电离辐射防护与辐射源安全基本标准》的规定，对于从事核相关工作的人员（放射工作人员），连续5年的年平均有效剂量不得超过20mSv，任何一年中的有效剂量不得超过50mSv。对于普通公众中的关键人群组的成员所受到的平均年有效剂量不得超过1mSv。”</li><li>“天然辐射的水平通常称为天然的本底辐射。就世界平均来说，每人每年所受的天然的本底辐射大约是2.4mSv。除天然的本底辐射外，人们日常活动中还会受到如核试验、核设施（包括核电站）、核技术应用、核医学、核燃料循环、建筑等活动而产生的人工辐射。通常在医院做一次X光胸透大约是0.1mSv；做一次心脏血管造影CT大约是20mSv。另外，由于高空中宇宙射线被大气吸收的少，乘坐飞机也会增加辐射剂量，每乘坐一小时的飞机会多受到0.005mSv的辐射。截止到2000年，历史上所有爆炸的核武器、发生的核事故以及核电站的日常运行一共增加了每人每年0.005mSv的辐射剂量”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1sm4y1g7iM/" target="_blank" rel="noopener">跟着福岛渔民出海，捞上来的鱼检测结果如何？</a></li><li>具有意志和愿望的主体，仍然很难脱离人存在。</li><li>AI通过数据，或许可以帮忙精准定位某一类人。</li><li>变量和影响因素过多，简化的通路太少</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231017 Arlmy 创建、整理</li><li>20231017 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「统统是魔说的！」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Oct.1 - Oct.7</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231007/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20231007/</id>
    <published>2023-10-08T15:25:27.000Z</published>
    <updated>2023-10-08T15:28:03.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Oct-1"><a href="#Oct-1" class="headerlink" title="Oct.1"></a>Oct.1</h2><ul><li>“政府通常被视为通货膨胀的最大受益者，为什么？1. 名义债务固定，实际债务下降。2. 税收收入增加。3. 固定利率债务的利息负担减轻。（因此），通货膨胀被称为没有代表的纳税，因为：1. 通胀是隐藏的税收。通货膨胀导致消费者和企业的实际购买力下降，但他们可能不直接意识到这一点。这种方式下的财富转移相当于一种税收，但没有经过正式的立法程序。2. 用通胀来收税可以不透明。与直接的税收或费用相比，通货膨胀的效果更为隐蔽。许多人可能不明白他们的购买力正在受到侵蚀，特别是在通货膨胀率较低时。3. 用通胀来收税无需立法。政府可以通过货币政策或财政政策（如增加货币供应或债务）间接地影响通货膨胀，而无需经过传统的税收立法过程。管理通胀、维持价格稳定是中央银行的主要职责。央行能否干好这个活儿，取决于相对于政府来说到底是否以及具有多少独立性。”</li><li>“普化生前无论如何也没想到，日本临济宗的一个派别，居然将他奉为鼻祖——名为普化宗。普化宗为心地觉心禅师所开创，以明暗双打，虚无吹箫为宗旨，所以也称虚无宗。”</li><li>“和合二仙，亦称和合二圣，为掌管和平与喜乐的神仙，为拾得与寒山两位名僧之合称。”</li><li>自性自度</li><li>所以西游记的传钵是来自坛经吗？</li><li>自性与心猿，确实绝配</li><li>“正见名出世，邪见是世间；邪正尽打却，菩提性宛然。”</li></ul><h2 id="Oct-2"><a href="#Oct-2" class="headerlink" title="Oct.2"></a>Oct.2</h2><ul><li>“自性迷即是众生，自性觉即是佛。慈悲即是观音，喜舍名为势至，能净即释迦，平直即弥陀。”</li><li>游戏化，拼多多和多邻国</li><li>韩国真是外东北哈哈哈…看大逃脱像在看我同学当嘉宾…</li></ul><h2 id="Oct-3"><a href="#Oct-3" class="headerlink" title="Oct.3"></a>Oct.3</h2><ul><li>死寂的北京，快车师傅骂骂咧咧没有单，说连景点也没有单</li><li>35块的紫砂壶就挺好</li><li>另一位师傅说一整天的订单都没停过，还不堵车</li><li>葬送的芙莉莲，看感动了…</li><li>“只要结构设计合理，落后的零部件都能组建出先进的设备。由此，还诞生了一个效应：米格25效应。它的意思是如果合理性和协调性完美组合的内部结构会产生整体大于部分之和的效果。”</li><li><strong>保持平等关系、协作关系，避免陷入权力关系、控制关系</strong></li></ul><h2 id="Oct-4"><a href="#Oct-4" class="headerlink" title="Oct.4"></a>Oct.4</h2><ul><li>“人与人的连接是重要的，尊重他人的独立性也是重要的。”</li><li>蒸汽眼罩真是好舒服！</li><li>去呼伦贝尔已是九年前了</li><li>屏幕上的真实存在？没有的事</li><li>假期就是，开心地宅在家里自由放屁</li><li><a href="https://www.8bei8.com/book/tanjing.html" target="_blank" rel="noopener">《六祖坛经》全文在线阅读</a></li></ul><h2 id="Oct-5"><a href="#Oct-5" class="headerlink" title="Oct.5"></a>Oct.5</h2><ul><li>看起来GPT真的可以成为挖掘自性的工具之一</li><li>很多人讲着中文，但用英文思考</li><li>无限的有限游戏：开放世界；有限的无限游戏：Game Jam</li><li>读完坛经读有限与无限的游戏，觉得这书糟粕有点多</li><li>为何无限游戏还可以被命名？</li><li>一键关闭所有通知，会是手机的最好功能</li></ul><h2 id="Oct-6"><a href="#Oct-6" class="headerlink" title="Oct.6"></a>Oct.6</h2><ul><li>好笑，真好笑</li><li><strong>“如果说，大自然的沉默是语言的可能性所在，那么语言就是历史的可能性所在。”</strong></li><li><strong>“任何人和文化都不能理解为制成品，只能作为一种创造而被学习。”</strong></li><li>智能设备的胜利创造出的无尽的输家</li><li><strong>“那些四处寻找差异的人，那些将大地视为本源的人，那些赞美别人身上的天才的人，那些准备好一切、一无所惧、只等待惊奇的人，都是园丁那样的人。”</strong></li><li>“而东北平原的肥沃让关外的民族有了学习农耕的机会，也给了他们试验建立稳固王朝的场所。这里诞生了北魏鲜卑拓跋氏的先民；走出了建立大辽国的契丹；哺育过颠覆北宋的女真金朝；更贡献给世界横扫欧亚的成吉思汗；最后带给国人一个大清帝国。”</li><li>有限游戏以成名为目的，无限游戏以永续为目的</li></ul><h2 id="Oct-7"><a href="#Oct-7" class="headerlink" title="Oct.7"></a>Oct.7</h2><ul><li>年轻人还好期盼老老一辈死绝的</li></ul><h2 id="《给邱家瓦的三十封信》"><a href="#《给邱家瓦的三十封信》" class="headerlink" title="《给邱家瓦的三十封信》"></a>《给邱家瓦的三十封信》</h2><ul><li>生命选择延续自己，是因为延续下去，生命就会越来越复杂，越来越高级。一直高级到今天的我们可以回望来路，眺望去路。</li><li>当你有耐心的时候，你才是一个关注对方的交流者，你才能真正传递出一种交流的善意。这种善意会散发出鼓励的能量，使你交流的对象容易亲近，让他们不再冷漠。所以做一个温暖的人是很重要的，对他人温暖，就是对自己温暖。</li><li>不要尝试离开现在，而是在现在通过创造的行动开拓存在，实现存在的价值。承受现在的苦痛和激烈，也承受现在的希望与想象。</li><li>我们来到这个世界上，不是来参加比赛的，而是来生活和创造的。生活和创造中唯一的比赛对手，其实是我们自己。那些能在有限的条件下，把生活和创造进行得不可思议，穷尽和超越自身潜能的人，才是真正的胜利者。在这个意义上，我们要对所有看似在世俗目标的竞争中失败的离群者表示敬意，即使他流落街头，即使他没有上过大学。社会要为失败者创造条件，让他们另有赢得尊严的空间。</li><li>平衡是个好东西，但是如果太平衡了的话，也就不会有所变动。为什么要平衡呢？因为不平衡会翻船。可翻船有什么不好？反正我骑马摔了那么多次也没摔死。反复地摔不就是为了学习平衡吗？反复去练习，是为了在战场上、在比赛中不摔倒，所以这种练习就是一种修炼。如果一个人都不知道什么叫不平衡，怎么能明白如何找到平衡呢？所以平衡能力特别强的人都是训练出来的，他们把自己丢进不平衡里，反复练习，才能平衡。</li><li>咱们凡夫俗子虽然做不到把外部的荣辱都不当回事、但是起码要做到对这些从外部而来的、动摇我们心灵的力量不反应过度，尤其是不要马上做出反应。有好事情来，憋一憋、放一放才宣布，不要让自己太开心，有坏事发生，如果不是急需处理的紧急情况，也可以先搁一下，不要马上被它牵动着伤心起来。太开心了，给自己浇一盆凉水是很有必要的；太郁闷了，想个小花招激励一下自己，也是很有必要的。…</li><li>其实人是可以主动调控自己的情绪的，我试过。当你心情不太好的时候，故意用力地大踏步走路，走着走着心情就变好了。体育运动、体力劳动这些让人流汗的事情都能调控情绪，所以我们给你安排了很多体育运动。而写书法、编织、拉坯做陶、砍柴做饭这些需要专注的活动都会让心情平静下来。反正我自己为自己创造平静的防波堤是写书法…</li><li>我不会让别人影响我，会保持平静。如果我显得不平静，其实都是在表演不平静。我还真的特别会通过装作不平静，来让对方感到愧疚，让别人对我的态度转变，然后解决问题。所以我很适合去当演员。</li><li><strong>其实这些给定我们的东西（标签），不是我们的定义，而是我们可以用来建设新的自我的原始材料；我们的使命就是用这些材料，再加上想象力和辛勤的劳动，来建构令人耳目一新的自我</strong>。人们无法依据这些限定来定义你，因为你是人，人是一个方案，人用想象力构建方案，由梦想、志向、理想做驱动，这些过程展现着人的身份。…人会去做超越他的本能和身份的事情。</li><li>你得到的是一种态度，这种态度就是：<strong>要不停地去创作，变着花样去创作，创作才是唯一的真实</strong>。有了创作的欲望和创作的方法，一个人就可以突破陈腐的定义，也能够克服各种心理暗示。<strong>创作就是不断地判断，不断地选择，不断地超越判断。</strong></li><li>这张画的标题叫《消耗的越多，得到的越多》写在画面上的文字却是“你要用消耗来滋养自己”。这句话出自对我影响很大的一位德国艺术家约瑟夫·博伊斯。他的原话是:“我用消耗来滋养自己。”博伊斯在什么语境下说出的这句话我并不知道，只是无端地喜欢这句话，第一次听到就莫名地被它深深地打动了，我想这一定是和我自己本来的一些东西有关。</li><li>…当时我很感慨，其实小孩子天生懂艺术。人们需要摆脱陈词滥调，就是要别出心裁、另辟蹊径地去表达，归根到底就是老话“说腻了”，于是想要翻新花样。</li><li>人与人的连接是重要的，尊重他人的独立性也是重要的。</li><li>瓦瓦，你看，这不就是像小孩子一样想问题吗？看到事物的另一个层面，不是往深处想，而是翻转视角，突然间发现天可以撕下来一片，露出天后面的那层天。我们站在这个院子里面，能感觉到地下一层一层的不同的时代。</li><li>你看我们此刻窗外的春天，气温默默升高，花就全开了，“随风潜入夜，润物细无声”，这就是温柔的力量。当最强大的力量强大到不可抗拒的时候，每时每刻的改变就会不知不觉地产生，像季节交替，像昼夜不停。这是大自然的启示。人性很可能也一样。当一个人信心不足的时候，他就会忧虑烦躁，会患得患失，会歇斯底里地大喊大叫，会采取暴烈的方式。因此暴烈呈现的是人的紧张和心虚，暴烈的方式其实是以攻为守，看起来咄咄逼人，其实内心十分害怕，充满防御。当你拥有很强大的实力时，你充满自信，你能够洞察自己的强大，反而会沉稳、有耐心。当你需要去促成某种改变的时候，你会克制地运用自己的力量，和颜悦色地对人说话，表现出温柔。</li><li>也可以说，先获得了强大的力量，就可以用温柔面对一切。至于如何获得强大的实力，要靠积累、靠学习、靠创新、靠合作；而温柔的态度，本身也是获得力量的一种方式。<br>从某种意义上说，人一旦获得了足够的实力，就可以温柔处事，不管是对敌还是对友，对人还是对己。对敌人，用温柔来打败他；对朋友，用温柔来给他支持；对自己，用温柔扩大自己增长的空间。</li><li>鲁迅先生说过一句我很喜欢的话：“绝望之为虚妄，正与希望相同。”绝望是虚假的，正如希望是虚假的。那么我们怎么办呢？不怀不切实际的希望而胡乱自我激励，也不被假设的绝望所控制而无所作为，以超然的心情做积极的事情。</li><li>美国建筑大师路易斯·康有一个有趣的说法，他说一座建筑物在建造的时候，生机勃勃，热火朝天。等到建筑物建成之后，人类搬进去住，使用它，这座建筑就会变得索然无味。而当建筑物被废弃，人类离开之后，这座建筑逐渐变成废墟，杂草又会重新侵入进来，这里重新变成植物的天堂，这座建筑会重新变得生机勃勃。</li></ul><h2 id="有限与无限的游戏"><a href="#有限与无限的游戏" class="headerlink" title="有限与无限的游戏"></a>有限与无限的游戏</h2><ul><li>无限的有限游戏：开放世界；有限的无限游戏：Game Jam</li><li>为何无限游戏还可以被命名？</li><li>“邪恶是无限游戏的终结”，这句有意思。</li><li>“无限游戏参与者的每一步都是朝向视界的进发，有限游戏的参与者的每一步都是在边界之内的。因此，无限游戏的每一个瞬间都提供了一个新的视域和一系列新的可能性。像所有天才的文化现象一样，文艺复兴并不是旨在发展一种或另一种视域，它孜孜以求的是找到视域，并生发出更多视域。生活在视界中的人从来不是安处于某处，而是永远在路上。”（这特么是修行呀）</li><li>“正是我们之中的天才，知道过去一定就是过去的，因此它不是永远被尘封的，而是永远向创造性的再解释敞开着。”</li><li>“不得不参与游戏者，是无法全心参与的。” 同理上班…不得不工作的，无法真的工作</li><li>“解释解决问题，告诉我们事物如此结束有其不得不然之处；叙事则提出问题，告诉我们事物如此结束就是其本然，并非因为其不得不然。解释将进一步探询的需要束之高阁；叙事则邀请我们反思自己认为已知的事物。”</li><li><strong>“如果说，大自然的沉默是语言的可能性所在，那么语言就是历史的可能性所在。”</strong></li><li>“所谓输掉竞赛，就是变得服从，而变得服从，就是失掉自己的聆听者。<strong>服从的沉默，是一种不被听见的沉默，它是死亡的沉默。要求服从，在本质上是恶的。</strong>”</li><li><strong>“任何人和文化都不能理解为制成品，只能作为一种创造而被学习。”</strong></li><li>“当然，在我们操作机器的时候，机器并不能将我们变为机器。而是我们为了操作机器，将自身变成了机器。<strong>机器并不将自发性从我们身上偷走，而是我们自己将自发性丢在一边，否认了自己的原创性。</strong>操作机器并不涉及什么个人风格。机器越是有效率，就越是将我们的独一无二性限制或吸收在对它的操作中。”</li><li>“当机器运作良好时，它就不在那里了，但我们也同样不在。收音机和电影使我们能够去往我们神游之地，离开我们身处之地。<strong>而且，机器就是遮蔽，它将我们的无所作为隐藏在看似具有惊人效率的行动之中。</strong>我们说服自己：舒舒服服坐在汽车里，免于任何恶劣天气变化，只要将我们的脚抬高一到两英尺，我们就可以到某处旅行。这种旅行并不是我们在陌生空间中的旅行，而是在属于我们的空间中的来去。我们不曾离开启程点，而是带着我们的启程点离开。”</li><li>智能设备的胜利创造出的无尽的输家</li><li>“机器与花园之间最根本的区别在于机器是由外力驱动的，而花园是自然生长的，其能量来自于它自身。<br>如果说人对自然的冷漠导致了机器的产生，那么自然本身的冷漠则产生了花园。所有的文化都有其花园形式…<br>园丁们歌颂多样化、与众不同以及自发性。他们知道，风格的丰富多彩是有利于生命力焕发的。比如，土壤的有机物越复杂——即变化的来源越多——它就越丰饶。生长促进生长。”</li><li>“正是在花园里，我们才发现什么才是真正的旅行。我们并不到一个花园里去旅行，而是以花园的方式旅行。<br>真正的旅行没有目的地。旅行者并不是去某个地方，而是时刻发现他们就身处另外的地方。花园不压制大自然的无动于表，而是提高人的自发性去回应大自然那“目中无人”的光怪陆离和不可预知，因此我们不再将自然看做一系列变化场景，而是将我们自身看做永远在路上的人。<br>自然并不变化。它没有内部或外部。因此，我们的旅行不可能穿越自然。于是，所有的旅行都是在旅行者自身内部发生的变化，正是出于这个原因，旅行者永远生活在别处。旅行，即成长。”</li><li><strong>“那些四处寻找差异的人，那些将大地视为本源的人，那些赞美别人身上的天才的人，那些准备好一切、一无所惧、只等待惊奇的人，都是园丁那样的人。”</strong></li><li>“当我们将自己理解为本源时，我们也将自然理解为本源。当我们明白我们的自我起源不能被陈述为一种事实，所以我们是不能被解释的，与此同时也便放弃了解释自然的努力。当我们看到自己是自然的他者，我们便看到自然的他者性是不可化约的。”</li><li>有限游戏以成名为目的，无限游戏以永续为目的</li><li>“无限游戏的参与者在所有故事中都不是严肃的演员，而是愉悦的诗人。这一故事永远在继续，没有尽头。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231008 Arlmy 创建、整理</li><li>20231008 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「35块的紫砂壶就挺好。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Sep.24 - Sep.30</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230930/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230930/</id>
    <published>2023-10-08T15:19:59.000Z</published>
    <updated>2023-10-08T15:26:29.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-24"><a href="#Sep-24" class="headerlink" title="Sep.24"></a>Sep.24</h2><ul><li>魏如萱太好玩啦！</li><li>继续进入未知的Fado世界，Celeste Maria - Oferece O Teu Amor这首好好听</li></ul><h2 id="Sep-25"><a href="#Sep-25" class="headerlink" title="Sep.25"></a>Sep.25</h2><ul><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=4XDCnhDPTFo" target="_blank" rel="noopener">《陌生人—柴静对话圣战分子》最后一集 《以人之名》 Stranger: Talking to Jihadists | Episode 6: In the Name of Humanity</a></li><li>果然是膈肌力量太弱，稍加训练就好了，大把年纪重新学习呼吸，真是有意思</li></ul><h2 id="Sep-26"><a href="#Sep-26" class="headerlink" title="Sep.26"></a>Sep.26</h2><p>None</p><h2 id="Sep-27"><a href="#Sep-27" class="headerlink" title="Sep.27"></a>Sep.27</h2><p>None</p><h2 id="Sep-28"><a href="#Sep-28" class="headerlink" title="Sep.28"></a>Sep.28</h2><ul><li>碗托井然蓟县也有，但是是配麻酱…</li><li>独乐寺这棵唐柏怕是早就死了，用紫藤盖了一层假装它还活着，很聪明的办法</li></ul><h2 id="Sep-29"><a href="#Sep-29" class="headerlink" title="Sep.29"></a>Sep.29</h2><ul><li>破B班上够了，感叹</li><li>放了几天的栗子甜了好多</li><li>“哪怕没有答案，思考都是必须的。”</li><li>前天还路过个八仙山饭店，在八仙山路上</li><li>“1973年7月7日，经国务院批准：将河北省的蓟县、宝坻、武清、静海、宁河五个县划归天津。同年8月，蓟县正式划归天津市。蓟县等五县划入天津，不仅让李瑞环、赵丽蓉、马季（均为宝坻人）都成了天津人……更让武清杨村的糕干以及宁河县七里海的螃蟹一下子成了天津的土特产。”</li><li>“1958年，原属河北省的顺义、延庆、平谷、通县、房山、密云、怀柔、大兴等县划归北京市。”</li><li>“关于蓟县的历史沿革，明成化十四年《蓟州志》序称：蓟地得名，其来最古。在虞属幽，《禹贡》属冀，春秋战国则为燕地。秦汉为渔阳郡，魏晋并入幽州，降及北朝，则沦于石赵、苻秦、北燕、后魏焉……以现蓟县城关而论，汉代为无终县城，隋代为渔阳郡治所，唐代蓟州所在，民国三年（1914年）才用蓟县名。”</li><li>“距今最近的一系列惨案发生在日本侵华期间。日军在蓟县先后制造了上仓惨案、花峪惨案等数十起惨案，焚毁、并村145个，制造无人区。”</li><li>怎么选紫砂壶呢2333</li></ul><h2 id="Sep-30"><a href="#Sep-30" class="headerlink" title="Sep.30"></a>Sep.30</h2><ul><li>蓟县居军事要地，屠城那么多次，全靠移民填满，可见的有河南河北山东，加上满族，都明显留下痕迹，本来有很多交融的味道，有新的可能性，地理位置也很好，但从河北被划出给天津后，变成了天津的采石场和农家乐，革命老区的名号更是一点儿痕迹都没留下，没什么话语权，最后搞得很落后。</li><li>“在喜峰口战斗中，二十九军及其大刀队血战日寇，歼敌5000，一战成名。从此，29军大刀队名震天下，成了抗战初期中华民族抵御外侮的英雄偶像。大刀向鬼子们的头上砍去！这首威武雄壮、慷慨激昂的抗日歌曲《大刀进行曲》，就是当时著名的作曲家麦新专为二十九军大刀队创作的。”</li><li>“233国道（G233、G233国道、国道233线）是中华人民共和国的一条普通国道，起点在内蒙古自治区克什克腾旗，终点在安徽省黄山市。沿途经过克什克腾旗、围场、隆化、承德、兴隆、蓟州、宝坻、天津、黄骅、盐山、庆云、惠民、高青、淄博、青州、临朐、沂水、沂南、临沂、临沭、连云港、灌云、灌南、涟水、淮安、宝应、高邮、扬州、镇江、丹阳、金坛、溧阳、广德、宁国、绩溪、歙县、黄山。”</li><li>跳，想尽办法，常修炼指挥，解决问题</li></ul><h2 id="六祖坛经（20230930-20231004）"><a href="#六祖坛经（20230930-20231004）" class="headerlink" title="六祖坛经（20230930-20231004）"></a>六祖坛经（20230930-20231004）</h2><ul><li><a href="https://www.8bei8.com/book/tanjing.html" target="_blank" rel="noopener">《六祖坛经》全文在线阅读</a></li><li>摩诃是大，心量广大，犹如虚空，无有边畔，亦无方圆大小，亦非青黄赤白，亦无上下长短，亦无嗔无喜，无是无非，无善无恶，无有头尾，诸佛刹土，尽同虚空。</li><li>善知识，何名般若？般若者，唐言智慧也。一切处所，一切时中，念念不愚，常行智慧，即是般若行。</li><li>何名波罗蜜？此是西国语，唐言到彼岸，解义离生灭。著境生灭起，如水有波浪，即名为此岸；离境无生灭，如水常通流，即名为彼岸，故号波罗蜜。</li><li>善知识，摩诃般若波罗蜜最尊最上最第一。无住无往亦无来，三世诸佛从中出。当用大智慧打破五蕴烦恼尘劳，如此修行，定成佛道，变三毒为戒定慧。</li><li>禪者對於「生死」的看法，所謂「但識自心，見自本性」，知道自己的「本心」、「本性」，乃「無動無靜，無生無滅，無去無來，無是無非，無往無住」，因此無懼於「生死」，甚至視生死如遊戲。</li><li>正见名出世，邪见是世间；邪正尽打却，菩提性宛然。</li><li>自性迷即是众生，自性觉即是佛。慈悲即是观音，喜舍名为势至，能净即释迦，平直即弥陀。</li><li>我师所说，妙湛圆寂，体用如如，五阴本空，六尘非有，不出不入，不定不乱。禅性无住，离住禅寂。禅性无生，离生禅想，心如虚空，亦无虚空之量。</li><li>烦恼即是菩提，无二无别。若以智慧照破烦恼者，此是二乘见解，羊鹿等机，上智大根，悉不如是。</li><li>说一切法，莫离自性。忽有人问汝法，出语尽双，皆取对法，来去相因，究竟二法尽除，更无去处。</li><li>诸善知识，汝等各各净心，听吾说法：若欲成就种智，须达一相三昧，一行三昧。若于一切处而不住相，于彼相中不生憎爱，亦无取舍，不念利益成坏等事，安闲恬静，虚融澹泊，此名一相三昧。若于一切处，行住坐卧，纯一直心，不动道场，真成净土，此名一行三昧。若人具二三昧，如地有种，含藏长养，成熟其实。一相一行，亦复如是。</li><li>现在我劝各位善知识，首先要除去十恶，就等于行了十万里路；然后再除去八邪，就又走了八千里；念念都能见到自己的本性，经常使自己行为平坦正直，那么到达西方净土就像弹指般一样的快速，就能见到阿弥陀佛了。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231008 Arlmy 创建、整理</li><li>20231008 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「以人之名。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Sep.17 - Sep.23</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230923/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230923/</id>
    <published>2023-10-08T15:16:27.000Z</published>
    <updated>2023-10-08T15:16:22.122Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-17"><a href="#Sep-17" class="headerlink" title="Sep.17"></a>Sep.17</h2><ul><li>Milanote 确实非常适合挖掘和深入，一张一张无限延伸的版面</li><li>各方面都过于完美的产品，如智能手机，像个BUG，没有显著的限制性或缺点，不像个有人性（缺点与优点共存）的物件</li><li>老广也在说普通话</li><li>一时有一时的风景、状态，来不及记录便消失无踪了。口说无凭。</li></ul><h2 id="Sep-18"><a href="#Sep-18" class="headerlink" title="Sep.18"></a>Sep.18</h2><ul><li>最后一顿，吃到了有锅气的小炒</li><li>趋势很好，只怕国家自己找死</li></ul><h2 id="Sep-19"><a href="#Sep-19" class="headerlink" title="Sep.19"></a>Sep.19</h2><ul><li>“理论上说，你投项目的阶段越早，对它的影响力越强，但也并不仅仅是如此。说到底还是看谁的建议和判断最后能在企业的发展中逐步得到印证，谁的影响力自然会越来越强。”</li><li>“全球疾病负担2017研究结果指出，2017年全国归因于高 BMI（身体质量指数）的心血管疾病死亡人数为 59万，13.5%的心血管疾病死亡归因于高 BMI。”</li><li>离开茶救星球的第一天</li><li><a href="http://www.kazuo.gov.cn/" target="_blank" rel="noopener">喀左县人民政府</a></li></ul><h2 id="Sep-20"><a href="#Sep-20" class="headerlink" title="Sep.20"></a>Sep.20</h2><ul><li>俗，是基本话题</li><li>启发式交流</li><li>“自己設計一個更有建設性的習慣是很麻煩，進入的過程確實比用大資本鋪出來的路徑更不順。但只要進去了，堅持下去並不難。因為那個慣性一直在。所以很多人並不是多麼超凡脫俗，而只是習慣了一個不同的節奏罷了。”</li><li><a href="https://www.douban.com/doulist/36319358/" target="_blank" rel="noopener">年鉴学派中文译作</a></li></ul><h2 id="Sep-21"><a href="#Sep-21" class="headerlink" title="Sep.21"></a>Sep.21</h2><ul><li>花粉爆表，尼玛太难受了</li><li>控制贫困程度，控制富裕体验，每个人都有枷锁，不得自由</li><li>弱成了铁板一块</li><li><strong>柔软且有力</strong></li><li><a href="https://zlibrary-global.se/inter-library" target="_blank" rel="noopener">Donate your paper books - Z-Library</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AL4y1A7AN/" target="_blank" rel="noopener">何志森老师 mapping</a></li><li>“根据人力资源社会保障部关于建设全国统一的养老保险全国统筹系统的工作部署，北京市社会保险管理信息系统定于2023年9月25日（星期一）18时停机，切换至全国养老保险统筹信息系统，期间全市部分社保业务暂停服务。2023年9月25日18时至10月20日0时，养老保险、工伤保险、失业保险相关业务将暂停办理。”</li></ul><h2 id="Sep-22"><a href="#Sep-22" class="headerlink" title="Sep.22"></a>Sep.22</h2><ul><li>大梦</li><li>魏如萱不咋熟</li><li>原来是自然卷前主唱诶</li><li>我有点激。我爸的笔。</li></ul><h2 id="Sep-23"><a href="#Sep-23" class="headerlink" title="Sep.23"></a>Sep.23</h2><ul><li>用特别的结构，满足更多人的需求</li><li><strong>“这些人的回答给了我一些震动，真正的转变不是找到了真理，是不再寻找终极真理，不是找到了答案，而是不再需要一个单一的答案，不是找到了一个身份，而是拥有一个永远开放、不断更新的身份。”</strong></li><li>果然朋友圈里一堆人转瓦伊那的这首歌</li><li><strong>“其实我特别喜欢音乐，但是，做音乐就要有很多跟音乐没有关系的事情，所以就觉得，还是种菜简单一些。现在更喜欢生活，我身边很多朋友说，你不唱歌太可惜了，但是我觉得，生活更重要，如果错过了生活的话，其实更可惜。”</strong></li><li>怪不得那么多柠檬茶店，利润堪比挖矿</li><li>弹幕上真是一堆恐怖分子</li><li>把自己种回来</li><li>又记错了，风神125，记成县道184</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20231008 Arlmy 创建、整理</li><li>20231008 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「大梦。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Sep.10 - Sep.16</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230916/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230916/</id>
    <published>2023-09-19T07:28:27.000Z</published>
    <updated>2023-09-19T07:29:38.766Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-10"><a href="#Sep-10" class="headerlink" title="Sep.10"></a>Sep.10</h2><ul><li>添屎投资人</li><li>“六合同春又名鹿鹤同春，古代中国寓意纹祥之一。六合即天地和东西南北，泛指天下。”</li><li>有付费溢价才能被认为是品牌</li><li>足够多的试错下，才积累出了爆款经验</li><li>想来奥本海默都出来了，进击的巨人也还没有完结</li><li>战争的记忆还在退火中</li><li>战争罪。虐待罪。</li><li>吃饭真的好治愈呀！</li><li>人口老化进入讨论，人口衰减什么时候开始准备？</li></ul><h2 id="Sep-11"><a href="#Sep-11" class="headerlink" title="Sep.11"></a>Sep.11</h2><ul><li><a href="https://oleadanyc.com/" target="_blank" rel="noopener">OLEADA - Work bags for women - Lightweight handbags</a></li><li>“我们常需要他人的提问或事件的冲击，才会开始反思人生意义。”反者道之动，同理于人。</li><li>带火了花西子，也埋葬了花西子？</li><li>有趣的观察：读书会里一般看不到编辑</li><li>李佳琦的事情，是一个可知的风险注定爆炸的案例，上次就没吸收教训，以后也不会。</li><li>“1986年9月，双方达成《美日半导体贸易协定》。至此曾经独霸天下的日本半导体企业迅速衰落，日本半导体在全球市场占有率从1990年的49%下降到2007年的7%，而在全球半导体TOP10中，日本企业的身影已经消失不见。”</li><li>“西门子不仅分别向美国司法部和美国证券交易委员会支付了4.5亿美元和3.5亿美元罚款，还在2008年向德国政府缴纳了5.96亿欧元罚款。西门子以约26亿美元的总支出和300名嫌疑人接受调查为代价，与美国达成和解，被放了一马。”</li></ul><h2 id="Sep-12"><a href="#Sep-12" class="headerlink" title="Sep.12"></a>Sep.12</h2><ul><li>关注在执行和行动的人</li><li>“全价票，E人”</li><li>“我的工作也是这个”</li><li>“特么吃感动了”</li></ul><h2 id="Sep-13"><a href="#Sep-13" class="headerlink" title="Sep.13"></a>Sep.13</h2><ul><li>广州有哪家港奶好喝……么</li><li>“随着财富市场新时代的到来，精准识别客户类别及其差异化需求与体验要求，并提供针对性解决方案将是新时代的制胜之道”</li><li>“以某国际领先私行为例，该私行识别企业家、女性、年轻一代、运动员和明星、多元文化投资者五大战略客群，并针对不同客群的需求打造了差异化的综合服务方案。……量身定制针对相应人群的投资解决方案…打造价值主张……将客户偏好的互动和服务模式引入分群框架，结合偏好的交互渠道、频率和对投顾的依赖程度，定制产品与服务交付方案……高净值人群的综合需求、风险偏好等并非一成不变，而是动态调整的，要求财富管理机构能够做到及时、动态跟进，为高净值人群打造适配的、差异化的金融和非金融解决方案。”</li><li>“首先，从战略视角看，中国企业普遍对于全球业务的复杂性和不确定性没有充分认知，难以有效梳理发展主次和脉络，缺乏自上而下的顶层设计。其次，从运营视角看，中国企业对于海外业务管控的僵化是导致其无法迅速扩张并及时调整的重要原因之一；同时随着业务走向国际化，企业缺乏具有前瞻性的全球化供应链战略体系和布局，影响了企业全球运营的效率。最后，从能力底座视角看，数字化已经成为了国际化进程中愈发重要的一个环节，各市场的数据割裂导致许多中国企业无法对全球业务和运营情况进行有效的数据分析和洞察，数据的合规性与安全性也仍有待提升。”</li><li>“高端制造和硬件：高端制造和硬件是独角兽近年来发展最快的行业，占比从2020年的第9名跃升至2023年调研的第2名，数量占比增加4倍多达到17%。国家大力加强企业科技创新以及关键核心技术攻关的政策支持，激发了高端制造和硬件行业的独角兽企业跃进式的发展。半导体、芯片、集成电路、新材料、机器人、智能硬件、航天通讯、无人机等领域发展前景广阔。”</li><li>“公司在开展数字化方面所面临的主要困难或挑战：56%，缺乏支持企业长期策略的整体数字化方案；44%，缺少数字化的基础，如数字化组织、数字化人才、资金、技术能力等；25%，缺乏配套管理机制；13%，重视或支持程度不足，13%，缺乏数字化成功的案例。”</li><li>不应该叫平台型公司，应该叫网络效应型公司</li></ul><h2 id="Sep-14"><a href="#Sep-14" class="headerlink" title="Sep.14"></a>Sep.14</h2><ul><li>逛了下地坛书市，旁观书社最好买，店员说带了六七百SKU，店长带着两个临时工看着798的本店，其他人都来这边了，这边卖得快，很多书订货后直接就发到地坛公园来了。</li><li>花粉绝对爆表了</li><li>“商业几乎总是会让技术秘密传播开来。”</li><li>被打破的固定的节律</li><li>“有时候我们活着活着把自己是谁都忘了，太多外在的东西不停地一层一层包裹自己，……很多时候反而是不太重要的事情成为了你，真正的你找不着了。我觉得我拍的戏都主要都是在探讨这个问题。”</li><li>“还是要为了我们真正相信的东西而创作。生活也是一样。”</li><li>“map一词最为人熟知的动词含义即绘制地图，除此之外，map还有以某种关系或连接方式进行安排的动词含义，例如mind mapping（思维导图）。后者更清晰地指明了mapping过程的本质。因此，<strong>Mapping不是简单意义上的事实信息搜集与呈现，其关键作用便在于探索信息之间的复杂关系并形成新的认识，而非表达信息本身。</strong>”</li><li>“mapping是个非常具有创造力的过程，其意义在于它不仅仅是一种工作方式，更是一种具有共情能力的思考方式。通过mapping对生活的充分观察，在具体的实境中发现、寻找、体验、思考和确立，培养我们对真实世界和对真实的人感同身受的能力。只有共情，无论是生活、学习还是未来的创新创业，我们才能共赢、共创。”</li></ul><h2 id="Sep-15"><a href="#Sep-15" class="headerlink" title="Sep.15"></a>Sep.15</h2><ul><li>多巴胺增加分泌的新情景，会不断夺走注意力</li><li>哇头一次觉得欧老师的声音这么透</li><li>“所以五十岁能唱二十岁的歌吗？” 噗</li><li>有些心境只是恰巧用某种方式记录了下来，哪有时间管是什么年龄记下来的？谁记下来都可以！</li></ul><h2 id="Sep-16"><a href="#Sep-16" class="headerlink" title="Sep.16"></a>Sep.16</h2><ul><li>我问Lili粉丝大老远去现场不组织下聚会吗？她说你一男的，跟女孩子哪有共同话题，甚至人家都不想搭理男的，你在这瞎琢磨啥。</li><li>下飞机，一位大叔放飞，一边哼唱一边拽过拖车向前奔跑起来</li><li>洞洞鞋好火…苦瓜柠檬茶好好喝…</li><li>第一次见到了一加的店铺，虽然是和OPPO一起</li><li>毛象手感好好</li><li>第二杯茶救星球，番茄芭乐，比苦瓜柠檬好喝稍差</li><li>“稀有自我”</li><li>面对用户层面，飞机内的各种设计，都是为应对最坏情况准备的</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230919 Arlmy 创建、整理</li><li>20230919 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「特么吃感动了。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Sep.3 - Sep.9</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230909/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230909/</id>
    <published>2023-09-13T10:43:27.000Z</published>
    <updated>2023-09-13T10:44:49.697Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-3"><a href="#Sep-3" class="headerlink" title="Sep.3"></a>Sep.3</h2><ul><li>个人IP具备反脆弱性</li><li>聚会上两个北师大附属实验中学的毕业生，有点厉害…</li><li>学习学习学习！</li></ul><h2 id="Sep-4"><a href="#Sep-4" class="headerlink" title="Sep.4"></a>Sep.4</h2><ul><li>对钱如此痴迷的人，谁也无法填饱他的胃口</li><li>梦。抢险救灾也能拍综艺，有经验极丰富的救援队，我一直惦记着去那个队里，对经验特别饥渴，总是从容应对问题，又能同时做到组织动员被困者，眼见为实才明白这肉眼可见的差距。</li><li>梦。我参与的队伍，一直没什么竞赛意识，像临时组建的一样，不主动行动不组织动员，又凶巴巴的。</li><li>梦。一条短信，so they are true plants，像是在嘲笑韭菜庶民。</li><li>周末两天都有遇到黄大仙</li><li>金融领域观点的激烈碰撞，却来自于每个人完全不同的金钱观，而这种金钱观念的80%又很难改变</li><li>茅台奶茶科技狠活浓度过高，已经跑两次厕所了</li><li>slack日常使用不用翻墙诶</li><li>“有限责任公司的注册资本为在公司登记机关登记的全体股东认缴的出资额。全体股东认缴的出资额由股东按照公司章程的规定自公司成立之日起五年内缴足。”</li><li>“9月4日上午，国家发展改革委相关负责人在国务院新闻发布会上表示，近日，中央编办正式批复在国家发展改革委内部设立民营经济发展局，作为促进民营经济发展壮大的专门工作机构，加强相关领域政策统筹协调，推动各项重大举措早落地、见实效。”</li><li><a href="https://www.investopedia.com/terms/c/calloption.asp" target="_blank" rel="noopener">What Is a Call Option and How to Use It With Example</a></li><li>进化的运气</li><li>“大家太舒服了”</li><li>主动出汗加被动出汗，直接减重，第一次听说…</li><li>十三邀李景亮这期太棒了！</li><li>今天是DAY10</li></ul><h2 id="Sep-5"><a href="#Sep-5" class="headerlink" title="Sep.5"></a>Sep.5</h2><ul><li>梦。探索综艺为啥要用蛆做美食啊，我靠</li><li>他是先复述确认了一遍我将他军的事实，然后就开始调转画风，想想就很有趣</li><li>李景亮说：正面面对，直视对手</li><li>昨晚还梦到勤恳的本洲，被意外走到终点的人反首照看</li><li>骑车时擦两次汗才发现手离把了，出息了</li><li>“好好珍惜这点在这个世上的时间，一去都不复返，弹指一挥间，有几个指让你弹呢？”</li><li>&quot;<strong>That&#39;s how 1999 felt. All year. Everyone connected. Everyone in sync. I was 14, remember that. The world just seemed more innocent and stuff, you know.</strong> Everyone was reading the second Harry Potter book in 1999. That&#39;s all that had come out. That&#39;s all that existed.&quot;</li><li>&quot;But now, it&#39;s a big franchise, and there&#39;s books and films, and you can buy the costumes and.. Back then, people were still calling her Hermione and stuff. I really like this Hermione character, how about you? It was a more naive time. Connected, in sync and happy. 2017 was the worst year of my life. Felt isolated. Miserable, in a world of shit.&quot;</li><li>&quot;SAM: Exquisite agony, of body and mind. The heritage of mankind. Birth is but the gateway to death.&quot;</li><li>8月2日，DAY -23，就已经有宇宙信号发送来了嘿</li><li>&quot;...But now I get to thank my mom...Sam &quot;Old Iron Pants&quot; Fox. Thank you. I just want to add that I&#39;ve come to realize that life is about choices. Rabbi Hilary told me that when she looked at a graveyard, what she didn&#39;t see was the rows of headstones with a bunch of faded names and dates. What she saw was the choices that went into all of these lives. So I think life is about the choices that we make.&quot;Better Things <a href="https://subslikescript.com/series/Better_Things-4370596/season-4/episode-9-Episode_49" target="_blank" rel="noopener">S04E09</a></li><li>“谢谢你，Q桑，一起玩很开心。”</li><li>“我们接触的事物都是经过筛选的，因此连最重要的东西都找不到，出淤泥而不染并不是没有可能的，我们要，我们会前进。”天国大魔镜OP</li></ul><h2 id="Sep-6"><a href="#Sep-6" class="headerlink" title="Sep.6"></a>Sep.6</h2><ul><li>（陈晓卿）“<strong>因为我知道我自己痛苦地裂变的过程，我对一个新的环境不适应的过程，到发现这个新环境的美好的过程，正是我和世界打交道的过程。</strong>所以人，内心要自由，要多去别处生活，这是有道理的。这个才能接纳别人的不同。…<strong>你见到了更大的世界，你知道你自己的渺小，你就不会渴望权力的集中，你就不会仇恨，你会变得特别现实，而不再乌托邦</strong>。尤其是像我，老是不小心地在美食圈里面混，你就会，专心在自己的食物里边，我觉得这是一个避风港。”</li><li>“这并不是你的问题，也不反映你有道德问题。”</li><li>“清晰的公司制度、规范的管理是防止个人贪婪的重要途径。”</li><li>（Claude）“精神吸血鬼通常指在人际关系中，长期依赖别人精力、情绪和时间的人。具体表现包括：1.只关心自己，很少关心对方的需要；2.需要对方持续不断的陪伴，安慰和关注，否则会情绪低落；3.常抱怨生活，但不主动解决问题；4.对周围人提出不合理或过分的要求；5.经常表达负面情绪，给对方带来精神压力；6.交往中更多地获取而少付出；7.依赖别人来获得自己的成就感或满足感。”</li><li>（Claude）“精神吸血鬼不一定都会明显表达负面情绪，也有可能通过更隐蔽的方式获取他人精力。一些不明显表达负面情绪的精神吸血鬼的表现包括：1.频繁要求建议、帮助、支持，但很少表达感谢；2.只谈自己话题，很少关心对方就聊天；3.交往时总是引导话题回到自己身上；4.频繁抱怨生活琐事但不改变；5.利用愧疚感控制对方行为；6.表达自己的需求和要求后，不容拒绝；7.故意提出一些过分要求测试对方的底线；8.挑剔对方的建议但从不听取批评；9.表面上绅士温和，内心却很自私计算。”</li><li>（Claude）“面对这类人，主要是警惕其操控技巧，保持距离感，适时拒绝不合理要求，表达自己的真实感受和需求，维护平等互利的关系。”</li><li>（Claude）“对方的愧疚感或自责心理来操控对方行为，是一种较为隐蔽的精神控制手段。具体表现可包括：1.在对方拒绝自己的要求或观点时，故意表现出受伤或失望的样子；2.常常提起对方曾经的错误或过失，使其感到愧疚；3.将对方对自己的关心解读为亏欠；4.在关系中定位自己为受害者或弱者；5.不断遍历对方的义务，强调对方没有尽到关系责任。面对这类操纵，对方需要保持理性，明确自己的边界，而不是被对方控制行动。建立平等关系非常重要。”</li><li>（Claude）“接受现实，不要执着争取对方的信任，保持自信和专业性。以结果说话，专心工作。减少不必要的沟通。不要依赖他的认可来获得成就感，内心独立非常重要。沟通要简单化,避免过度解释引起争论。”</li></ul><h2 id="Sep-7"><a href="#Sep-7" class="headerlink" title="Sep.7"></a>Sep.7</h2><ul><li>&quot;Now the brand is giving back to the earth with Responsibili-Tees – a collection made from 100 per cent recycled materials. These eco-friendly tees feature graphic screen printing that&#39;s both PVC and phthalate free.&quot;(Patagonia Responsibili-Tees)</li><li><a href="https://www.fairtradecertified.org/" target="_blank" rel="noopener">Fair Trade Certified</a></li><li><a href="https://callannie.ai/options" target="_blank" rel="noopener">Call Annie</a> English Call</li></ul><h2 id="Sep-8"><a href="#Sep-8" class="headerlink" title="Sep.8"></a>Sep.8</h2><ul><li>与任何人的交流，都可以是一个工作坊。</li><li>每个人都是一个世界的入口</li><li>吹出了一响口哨 (出息了)</li><li>质疑和追查，是因为他有他想要的结果，没有符合预期，便继续要追查</li><li>利他。整体世界不可预测地扩大（基于所有人的意志和观念组合），总会带动个人世界的扩大。（尤其整体世界仍处于扩张/爆炸状态的宏观背景下）</li></ul><h2 id="Sep-9"><a href="#Sep-9" class="headerlink" title="Sep.9"></a>Sep.9</h2><ul><li>吸血鬼是真实存在的</li><li>前天，在用“每天早上醒来，便仿佛被捅了一刀，放血一天，到睡下时伤口才愈合，睡眠是唯一的回血方式”来形容自己现在的生活</li><li>第一次雨天骑行 #出息了</li><li><a href="https://www.ruanfujia.com/" target="_blank" rel="noopener">软服之家-企业软件选型及采购服务平台-选企业软件上软服之家</a></li><li>Helen，自游，宠物同谋</li><li>“<strong>山医命相卜</strong>。山是指通过修道、修炼寻求身心超脱的一种学问，包括玄典（《老子》《庄子》）、养生（吐纳法、炼丹法等）、修密（咒法、武术等）三类，山是秘术中的最高境界，修习者极少。医是医术，利用方剂、针灸、灵治等方术来保持健康、治疗疾病，有《黄帝内经》《伤寒杂病论》《金匮要略》《温病条辨》等。命是通过推命的方式来了解人生、穷达自然。其主要分支有两种：占星；四柱。相是指通过观察人、地、物等形象来研究人类命运的方法，主要包括名相、人相、风水（地相）等。卜包括占卜、选吉、测局三种，如纳甲筮法、梅花易数、三式（六壬、奇门遁甲、太乙神数）等。还有占梦、测字、签贴等方术，统称为杂卜。”</li><li>坚实的一切都在虚化</li><li>再造一个纯真年代</li><li>隐名展姓</li><li>珊蔻加晚上钢管舞演出，这个下午不赖</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230913 Arlmy 创建、整理</li><li>20230913 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「每个人都是一个世界的入口。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Aug.27 - Sep.2</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230902/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230902/</id>
    <published>2023-09-04T14:36:27.000Z</published>
    <updated>2023-09-04T14:41:58.270Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-27"><a href="#Aug-27" class="headerlink" title="Aug.27"></a>Aug.27</h2><ul><li>骑车四十分钟回家，出息了</li></ul><h2 id="Aug-28"><a href="#Aug-28" class="headerlink" title="Aug.28"></a>Aug.28</h2><ul><li>动力链</li><li>“今年年初以来，百亿、千亿规模的引导基金频现，但真正能落地的还是少数。大部分都是将千亿分成数期完成，一般而言政府都是劣后出资，GP即便得到引导基金青睐，但社会面募不到资，最终基金也难以成行。”</li><li>中元，水逆，二阳</li><li>有些事赶到一起，还真是有原因的吧</li></ul><h2 id="Aug-29"><a href="#Aug-29" class="headerlink" title="Aug.29"></a>Aug.29</h2><ul><li>弯路不可避免</li></ul><h2 id="Aug-30"><a href="#Aug-30" class="headerlink" title="Aug.30"></a>Aug.30</h2><ul><li>小红书这么有用吗，俺也学学去</li><li>临下雨前，骑了半小时车</li><li><a href="https://b23.tv/2hr9g70" target="_blank" rel="noopener">影视飓风-一个百大UP主的创业故事</a></li><li>“我变成了死神。”</li><li>“哥德尔在信中说，每天上午十点多，爱因斯坦会到家里与自己碰面。然后花上 30 分钟走到研究所，下午吃过午饭后再花 30 分钟一起散步回家。路上两人一起讨论政治、哲学、物理还有数学。”</li><li>“哥德尔曾 3 次访问普林斯顿，第一次访问时，在著名物理学家奥本海默的介绍下与爱因斯坦相识。两人不仅年纪相去甚远，性格也不搭，就连各种观点也很少一致。就是这样两个几乎找不到共同点的人，奇迹般地成为了挚友。”</li></ul><h2 id="Aug-31"><a href="#Aug-31" class="headerlink" title="Aug.31"></a>Aug.31</h2><ul><li>“天职（vocation），职业（profession），工作（job），爱好（hobby）是有区别的。无论能不能赚到钱都会做的，是天职。利用专长谋生的差事，是职业。奉人之命的有偿劳动，是工作。自掏腰包也要做的事，是爱好。”</li><li>破逼活一天也不想干了哈哈</li><li>磨灭、压抑个人个性和特征的工作，不得从事超过两年</li><li>才知道麻瓦重开了</li><li>“大额再融资除了补流最重要的目的就是为了并购做准备，如果监管对再融资的必要性和时点进行关注，那势必会关注并购标的的质地、估值和并购的必要性，因此会在一定程度上影响那些高溢价的并购行为（<strong>以后只能走小额快速并购的审核</strong>，收购标的的估值天花板就非常低了，<strong>倒逼一级市场降低估值</strong>，以获得并购的安全垫）。”</li><li>“1、一级市场的供给侧改革加速，GP和从业者进一步出清；2、资金被引导投早、投小、投新、投硬科技；3、投资人更关注企业的盈利能力和成长性；4、老股转让和并购退出成为更为重要的退出方式；5、基金收益率进一步下探，倒逼GP进一步压缩拟投企业估值。”</li><li>“对于市场化基金的从业者：一类是传统的人民币基金，未来会越发成为政府的招商基金，主要目的是完成招商返投任务，投资能保本就行，投资经理转型招商经理。而纯市场化出资的GP生存条件会来越来越艰难，未来可能一小部分有钱的家办能继续生存。”</li><li>分子分子分子，为啥感觉到处都是基于分子的研究</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1A24y157GX/?p=5" target="_blank" rel="noopener">理想汽车李想谈组织再造-2023年中国电动汽车百人会论坛</a></li></ul><h2 id="Sep-1"><a href="#Sep-1" class="headerlink" title="Sep.1"></a>Sep.1</h2><ul><li>做孵化工作坊的工作坊</li><li><a href="https://itch.io/jams" target="_blank" rel="noopener">Game jams - itch.io</a></li><li><a href="https://itch.io/physical-games" target="_blank" rel="noopener">Top physical games - itch.io</a></li><li>County of Flanders, &quot;Flemish community&quot; or &quot;Flemish nation&quot;</li><li>凉凉</li></ul><h2 id="Sep-2"><a href="#Sep-2" class="headerlink" title="Sep.2"></a>Sep.2</h2><ul><li>一年一度咖啡展，逛展用时一年比一年短</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230904 Arlmy 创建、整理</li><li>20230904 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「20230826 NEW DAY 1」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Aug.20 - Aug.26</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230826/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230826/</id>
    <published>2023-09-01T05:05:27.000Z</published>
    <updated>2023-09-01T05:06:32.130Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-20"><a href="#Aug-20" class="headerlink" title="Aug.20"></a>Aug.20</h2><ul><li>重建盗版时代</li><li>“对我来说，非物即信息。今天我们处于从物品时代向非物时代转型的途中，是信息而非物品定义着我们的环境。我们不再占有土地或天空，而是转向谷歌地图和云端。世界变得愈发不可感知，虚无缥缈，鬼影重重。没有任何东西是扎扎实实的。”</li><li>“而物品从不监视我们。这是为什么我们信任物品，与我们不信任智能手机同理。每一件设备，每一种统治技术，无不生产着自己的圣物，以使更多的人臣服。智能手机就是数字信息治下的圣物。”</li><li>&quot;be a cunt is fun.&quot;</li></ul><h2 id="Aug-21"><a href="#Aug-21" class="headerlink" title="Aug.21"></a>Aug.21</h2><ul><li>广告片中的故事是创作者推动的</li><li><a href="http://vexrobot.cn/competitions/over-under" target="_blank" rel="noopener">2023-2024赛季VEX V5机器人竞赛主题 Over Under - VEX机器人中文社区</a></li><li>二阳了</li><li>周五健了身，这次阳得有点酸爽</li><li>艹，好多关节都在疼</li><li>38.5度，上泰诺</li></ul><h2 id="Aug-22"><a href="#Aug-22" class="headerlink" title="Aug.22"></a>Aug.22</h2><ul><li>“不觉得 我觉得你是少有的性格健全 不钢铁直男的男性同胞”</li><li>“…如果能够利用的当前的困难局面加快财政制度的改革，更好的理顺中央与地方的财政关系，则是最理想的结果。”</li><li>更阳了，今天变身小毒人</li><li>AI使用者两极化，要么自己养开源模型，自己调试，日常跟进新的插件和更新；要么只用简单易用（一分钟就学完那种）的通用模型，跟着平台的节奏，免费为主，很容易为体验或效率提升而付费</li></ul><h2 id="Aug-23"><a href="#Aug-23" class="headerlink" title="Aug.23"></a>Aug.23</h2><ul><li>不烧了，药效退去，手指的关节痛仍在，后腰和腋侧肌肉疼痛仍在，眼睛肿胀，心脏有熟悉的不适感</li><li>梦里有人说，你推荐的总体艺术论真是一点儿也读不进去呀！</li><li>&quot;live and let live&quot;</li></ul><h2 id="Aug-24"><a href="#Aug-24" class="headerlink" title="Aug.24"></a>Aug.24</h2><ul><li>身体打完仗了，很疲乏</li><li>梦里胸腔开口子手术，医生镇定地告诉我没事</li><li>有的楼在成长，有的楼的衰老</li><li>原来我其实是搞不懂很多男性的思考逻辑……</li><li>理解下来，男性的视角里，要么权力（比大小，谁几把大谁流弊），要么女性（我的女人你别碰），这两项都极敏感，基本等于男性个体间的政治话题，触碰到这类话题，能躲多远躲多远，百弊而无一益。</li><li>大棒子下的生活要义，似乎就是别没事给自己找事</li><li>“低钠盐：用部分氯化钾代替氯化钠的盐，可以降低高盐饮食的发病风险。但肾功能障碍者应慎用。”</li></ul><h2 id="Aug-25"><a href="#Aug-25" class="headerlink" title="Aug.25"></a>Aug.25</h2><ul><li>大不可偷懒</li><li>有些信任感，似乎都是无意中积累起来的</li><li>都对着当下的（公众认知范围内的）成功经验、成熟技巧和教科书，照本宣科地学习，自然地就陷入了模式的单一化里，这些经验因符合认知模式和市场需求而火爆，但不能兼容更多的形式和艺术表达，搞得每一点突破都是在与公众认知对抗</li><li>偏执狂才能突破这些桎梏</li><li>新概念要清晰明了，若不清晰就改到让它清晰，浆糊一样地接受新概念，大脑就变得更加浆糊，毫无营养，经年累月容易变成弱智，对假概念也纵容和容忍，不问其本意，默默承受，边缘消极</li><li>优秀的造词，本身就具备声势，促成改变，不断尝试和发声</li><li><strong>“具体地进入”</strong></li><li>嗯，纵横四海真香</li><li>声玩欧波，真好真好</li><li>啊八仙饭店！还是2021年看的，专程去24D SPACE看的拼盘，門唱片做的，24D现在已经搬到成都去了，老板又胖了一圈哈哈哈</li></ul><h2 id="Aug-26"><a href="#Aug-26" class="headerlink" title="Aug.26"></a>Aug.26</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230901 Arlmy 创建、整理</li><li>20230901 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「&quot;be a cunt is fun.&quot;」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Aug.13 - Aug.19</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230819/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230819/</id>
    <published>2023-08-23T05:56:27.000Z</published>
    <updated>2023-08-23T05:57:13.489Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-13"><a href="#Aug-13" class="headerlink" title="Aug.13"></a>Aug.13</h2><ul><li>搜索搜寻行为，过渡到AI协同创造行为，还有漫长的路</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=doeMSB96JOA" target="_blank" rel="noopener">How to Create Cinematic Prompts in Midjourney - The Ultimate Formula</a></li><li>卧槽，分镜太难了吧</li><li>意象和故事，完全是两个方向</li><li>原来自己只具备非常初级的意象表达能力，故事表达能力为零，努力了，但毕竟不是两天就能搞明白的</li><li>需要拉片，且，镜头是摄像和故事的综合，早就是个交叉学科了，这还没算其他要素…</li></ul><h2 id="Aug-14"><a href="#Aug-14" class="headerlink" title="Aug.14"></a>Aug.14</h2><ul><li>“上海已经消失的行政区划——卢湾、南市”</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=anxhF36M000" target="_blank" rel="noopener">6集纪录片《陌生人》预告片</a></li><li>至少他们有所思考</li><li><a href="https://mentalcanvas.com/" target="_blank" rel="noopener">Mental Canvas - iPad3D立体绘画软件</a></li><li>“不应该的男人”</li><li>“会产生反效果的五种说教者句式（劝人跑步为例）：<ul><li>你为什么就不肯试一试？</li><li>要不要我亲自来陪你跑？</li><li>你是不是有什么困难？</li><li>你跑完后，再泡个热水澡，不是会觉得更舒服吗？</li><li>我觉得你应该不是这种人，你一定可以做得更好！”</li></ul></li><li>“改问为什么要”</li><li>感觉他不是在教说服，是在帮助剔除实际沟通中早已无效了的选项</li><li>“人不会为了别人的理由而改变”</li><li>“点燃者句式，激发可能性<ul><li>咦，你怎么会突然提起慢跑？为什么怎么说呀？</li><li>这理由，真有那么重要吗？（push一下，听听理由）</li><li>想不到啊，你是在意这种事的人。（让对方重新定义自己）”</li></ul></li><li>“后来我们发现，其实有时候不用刻意去组织，旅行一直会自然地在我们的社群里发生。”</li><li>“生命体能够存活下去，就在于生命能自动不停与外部发生链接。只有在物质、能量、信息三个维度上不停交流，才能对抗本应像无生命体（如石头）一样逐渐碎片化的熵增。”</li><li>翻了一年照片才翻到40张自拍，不正常</li></ul><h2 id="Aug-15"><a href="#Aug-15" class="headerlink" title="Aug.15"></a>Aug.15</h2><ul><li>“选择你能够进行每组6-12次重复动作的重量。这个范围被认为是肌肉增长的最佳区间。”</li><li>“这样可以吗”</li><li>“不敢相信！”</li><li>神级销售对话<ul><li>“不买，就看看。”</li><li>“看来杨小姐，是个很知道自己要什么的人。”</li><li>“对对。”</li><li>“那您看看是想要什么样的款式呢？”</li></ul></li></ul><h2 id="Aug-16"><a href="#Aug-16" class="headerlink" title="Aug.16"></a>Aug.16</h2><ul><li>起风了</li></ul><h2 id="Aug-17"><a href="#Aug-17" class="headerlink" title="Aug.17"></a>Aug.17</h2><ul><li>一个人的秘密和禁忌都如此之多的原因是啥？</li><li>“盡力完成自己”</li><li>不要荒废自己的ID</li><li>“到本土区后，我发现动物园确实博大精深。可能一般人认为饲养员就是喂动物，但这其实是一个极具创造性、综合性的工作。厉害的饲养员都是多面手，他们懂动物，懂植物，还得有极强的动手能力，比如要为游客提供一个放置红外望远镜的观赏位，就要自己设计图纸，然后根据图纸找材料，锯木头、钻眼、组装。”</li><li>“所以这只鸟和我们有什么关系？大自然是一个万物循环链，每个有生命的物种都和我们有关系。那天我本来因为现实中的问题而有些沮丧，听他说完，我觉得自己好像上了一座山，遇到一个道士，这个道士对你说了一番话，他并不了解你身处的世界、你的现实、你的感受，但他说的那番话解开了你的某种困惑。”</li><li>“因为我觉得生命最大的价值就在于创造，并不是只有文学是创造，饲养员丰容是创造，爱也是创造。人无论在什么时刻，都要保持着一种生命力，我可以活得很难堪、很不体面，哪怕像一条狗，我也要活下去，因为只有活下去，才能继续创造。尤其是我在刑警队、在法医待了这么长时间，包括我去了动物园，我觉得生命的出现是一个奇迹。如果停止创造，人可能就在某种程度上死掉了。”</li><li>乐夏第一集只记住了那几个拥抱，跟Helen的反应一样</li></ul><h2 id="Aug-18"><a href="#Aug-18" class="headerlink" title="Aug.18"></a>Aug.18</h2><ul><li>还是多找同城市的资源，信息更同频，容易聊</li><li>还有情绪同频</li><li>麻园诗人</li><li>吴宁越这胡子太难看了！</li><li>我是金鱼吗，记忆力就三秒</li><li>双足步态算法，到底咋进步了</li></ul><h2 id="Aug-19"><a href="#Aug-19" class="headerlink" title="Aug.19"></a>Aug.19</h2><ul><li>看看机器人学走路花了多久，再看看自己身体，如何承受了这么困难的动作的，该对行走充满敬畏吗？</li><li>想起来我要记啥了，妈的</li><li>杂草如人</li><li>昨晚醒过来，觉得有只蚊子，开灯杀，发现已经吃得肚子饱满，但没发现自己被叮，到上厕所坐下来时，看到镜子中的自己，嘴边红了一圈。头一次遇到被叮嘴，早上媳妇说屁股被叮了，果真是只变态蚊子。</li><li>机器人大会，赚钱本体貌似是青少年机器人大赛</li><li>“中鸣——来自于中国广东。在中国青少年的教育中比较有特色，虽然在国内中小学兴起的时间比较晚，但是目前已经被广泛的用于教学，包括机械结构，编程，物理，数学，工业机器人等。近几年，一些以中鸣编程为教具的社团，兴趣组，培训机构也开始渐渐趋于成熟。”</li><li>小孩子比赛结束，带队教练（也可能是助教）在剪片，向家长汇报战况，记录全程。扶梯上后面的大叔说，这就是现在的教培行业。</li><li>你玩这个多久啦？<ul><li>四年啦。</li><li>哇靠，那，那你多大啦？</li><li>我四年级！</li><li>（跟我说话的女孩特别可爱，她来旁观别组的比赛）</li></ul></li><li>机器人比赛里的娃，用小天才比例真的很高（太好用了）；Windows笔记本占绝大多数；穿李宁的很多；习惯了使用英文套件；午休小学生开黑，中学生看视频；还有个娃把家里户口本摆在地上，跟同伴玩猜拳。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230823 Arlmy 创建、整理</li><li>20230823 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「情绪同频」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Aug.6 - Aug.12</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230812/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230812/</id>
    <published>2023-08-16T12:03:27.000Z</published>
    <updated>2023-08-16T12:06:55.318Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-6"><a href="#Aug-6" class="headerlink" title="Aug.6"></a>Aug.6</h2><ul><li>大晚上的被手机地震波预警吵醒，然后啥也没感觉到</li><li>“高性能计算（HPC）随着物联网（IoT） 、人工智能（AI）和机器学习（ML）等技术的应用日益广泛，企业生成的数据量也与日俱增，他们需要能够更快地实时处理和使用这些数据。…HPC 还可应用于其他行业和用例，例如政府和学术研究、高性能图形、生物科学、基因组学、制造、金融服务和银行、地球科学和媒体。”</li><li><a href="https://www.top500.org/" target="_blank" rel="noopener">TOP500</a>, The TOP500 table shows the 500 most powerful commercially available computer systems known to us.</li></ul><h2 id="Aug-7"><a href="#Aug-7" class="headerlink" title="Aug.7"></a>Aug.7</h2><ul><li>对“社会资源”没有感知</li><li>要不是最后再看Better Things的第三季，都不会发现getlit.org这个组织，Spoken Word群主回复说这是LA本地的口语诗组织</li><li>&quot;If you want to protect me from the world then prepare me for the world.&quot;</li><li>&quot;Life is what happens to you when you&#39;re too busy to make any other plans.&quot;</li><li>以为只是东北饭馆密集度高，直到今天遛弯发现了一个浴池！</li><li>emmm，或许只是因为这地块开发得早，小区够老</li><li>小程序“头马拜访地图”，准备去家附近的拜访一下</li></ul><h2 id="Aug-8"><a href="#Aug-8" class="headerlink" title="Aug.8"></a>Aug.8</h2><ul><li>浅草才能没马蹄。避开纷扰。</li><li>立秋。看了眼今年立冬不是我生日那天。</li><li><a href="https://github.com/TommyZihao/Awesome" target="_blank" rel="noopener">Github Trending榜高赞与趣味项目速览。主理人：同济子豪兄</a></li><li><a href="https://huggingface.co/baichuan-inc/Baichuan-7B" target="_blank" rel="noopener">baichuan-inc/Baichuan-7B · Hugging Face 百川智能</a></li><li><a href="https://huggingface.co/Qwen/Qwen-7B-Chat" target="_blank" rel="noopener">Qwen/Qwen-7B-Chat · Hugging Face 通义千问</a></li></ul><h2 id="Aug-9"><a href="#Aug-9" class="headerlink" title="Aug.9"></a>Aug.9</h2><ul><li>东北口音哪怕只剩下一丢丢，听时也会感觉舒服很多</li><li>“今年第一季度，国内旅行社入境游接待人次仅为5.2万，而2019年第一季度则为370万人次。”</li><li>秋天跟奶茶有啥关系？</li><li>“因为会想念东北口音”</li><li>说得太多，说得自己都相信了的话，就是谎言存在的一般形式</li><li>浆糊脑壳</li></ul><h2 id="Aug-10"><a href="#Aug-10" class="headerlink" title="Aug.10"></a>Aug.10</h2><ul><li>梦。吉林和黑龙江边界旅行，衣物带少了，以为没这么早凉，居然都下了雪了（其实是因为空调温度开得低了），跟团转了几个景点，然后去专程找位老朋友，紫州家园033号，一个非常老的小区，被后开发的商圈遮蔽，路经的市场，网红产品和食材一应俱全，翻滚白菜、单边鱼、漂浮西瓜…</li><li>梦里还拿了张菊花夜行军的黑胶</li><li><a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLCG4i93BaK7rzB38L0nKSoNqaWmAnEwaP" target="_blank" rel="noopener">Better Things Soundtrack The music from the tv show Pamela Adley - YouTube</a></li><li><a href="https://www.tunefind.com/show/better-things/" target="_blank" rel="noopener">Better Things | Tunefind</a></li><li>见了位因为推荐VPN认识的第一次见的老朋友</li></ul><h2 id="Aug-11"><a href="#Aug-11" class="headerlink" title="Aug.11"></a>Aug.11</h2><ul><li>物极必反嗜</li><li>宁愿做自己，即便激不起任何波澜</li><li>零食，运动，宠物，游戏，心理咨询，人生教练，直播，驻地，电商，全员销售，小串店，跳海，多角色</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1TL4y1874X/?p=15" target="_blank" rel="noopener">第15讲 完美主义</a></li><li>忽然想到（多年前）互联网行业本身就很适合i人，现在渠道下沉，很多i人的空间不存在了</li></ul><h2 id="Aug-12"><a href="#Aug-12" class="headerlink" title="Aug.12"></a>Aug.12</h2><ul><li>“我们站在桥上看着鱼水打捞上网”</li><li>诶想去湖南玩玩了hhh</li></ul><h2 id="小西天-转河-索家坟"><a href="#小西天-转河-索家坟" class="headerlink" title="小西天/转河/索家坟"></a>小西天/转河/索家坟</h2><ul><li>2015年拆违建新闻，“该小区建于上世纪七八十年代，是全市人口密度最大的小区之一。长久以来，周边居民占地私搭乱建并出租牟利…”</li><li>学院东路，现在变成了北三环中路；22路车早年一直是从学院东路和新街口外大街交叉的位置出发，路线另一端没变，仍是前门</li><li>想起小时候，家里的15路和后来的803路公交车</li><li>“红联村里军产房居多，今典花园之所以建在这里就能明白了吧，当时张老板的老丈人正是北京军区司令员，相对好沟通关系。”</li><li>“转河在京城名气不大，高梁河(也称南长河）原来是向东直接与北护城河西端相连的，1905年，詹天佑修建京张铁路，选址西直门为火车站，故将河道改线，把原高梁桥以东的河道改向北折行了一公里，绕过西直门车站，再向南与北护城河西端相接，形成几字形，被人们称为转河。1977年2月起，对北护城河上段进行了治理，此时将转河盖上盖子，成为暗河。直到2002年为迎接北京奥运会开展大规模城市建设时，又重新挖开河道，建船闸、跨河桥，使转河重建天日，改造成如今的模样，2003年正式完工。”</li><li>头堆村，北下关，交大，长河湾，南长河</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230816 Arlmy 创建、整理</li><li>20230816 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「避开纷扰。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023 纸书单</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/BookList_2023/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/BookList_2023/</id>
    <published>2023-08-14T14:59:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-04T15:07:12.409Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><table><thead><tr><th>日期</th><th>缘由</th><th>书名</th><th>备注</th></tr></thead><tbody><tr><td>0102</td><td>费兰特</td><td>《偶然的创造》</td><td>天猫天宇图书专营店</td></tr><tr><td>0102</td><td>科塔萨尔</td><td>《文学课》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0102</td><td>书单推荐</td><td>《走进魔法店》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0103</td><td>书单推荐</td><td>《流俗地》</td><td>新经典旗舰店</td></tr><tr><td>0103</td><td>书单推荐</td><td>《霍克尼论摄影》</td><td>当当网购买</td></tr><tr><td>0103</td><td>书单推荐</td><td>《还是得活在日常里啊》</td><td>当当网购买</td></tr><tr><td>0103</td><td>书单推荐</td><td>《捉住那只发情的猫》</td><td>当当网购买</td></tr><tr><td>0104</td><td>开闭开</td><td>《人与事》</td><td>孔夫子美廉美书店</td></tr><tr><td>0104</td><td>凑单</td><td>《大足石窟艺术》</td><td>孔夫子美廉美书店</td></tr><tr><td>0104</td><td>凑单</td><td>《间谍》</td><td>孔夫子阁阁书店</td></tr><tr><td>0104</td><td>短经典</td><td>《令人反感的幸福》</td><td>孔夫子阁阁书店</td></tr><tr><td>0104</td><td>开闭开</td><td>《失落的爱》</td><td>孔夫子阁阁书店</td></tr><tr><td>0104</td><td>凑单</td><td>《意大利广告设计》</td><td>孔夫子阁阁书店</td></tr><tr><td>0112</td><td>微博</td><td>《妈妈走后》</td><td>联合天畅图书专营店</td></tr><tr><td>0113</td><td>朋友圈</td><td>《卢利尤伯伯》</td><td>天猫当科图书音像专营</td></tr><tr><td>0114</td><td>豆瓣</td><td>《要命还是要灵魂》</td><td>京东后浪自营旗舰店</td></tr><tr><td>0118</td><td>代购</td><td>《敦煌：纪念敦煌藏经洞发现一百周年》</td><td>旁观书社购买</td></tr><tr><td>0118</td><td>巴特</td><td>《罗兰·巴特自述》</td><td>旁观书社购买</td></tr><tr><td>0118</td><td>碧山</td><td>《百工02》</td><td>旁观书社购买</td></tr><tr><td>0118</td><td>未拆收藏</td><td>《棕色的世界》</td><td>旁观书社购买</td></tr><tr><td>0118</td><td>豆瓣待读</td><td>《白银资本》</td><td>旁观书社购买</td></tr><tr><td>0209</td><td>国产科幻</td><td>《中国科幻小说大全 合订本》</td><td>孔夫子王金战真诚书店</td></tr><tr><td>0215</td><td>播客推荐</td><td>《在西伯利亚森林中》</td><td>天猫博库旗舰店</td></tr><tr><td>0219</td><td>陈哲</td><td>《生时饮罢》</td><td>假杂志微店</td></tr><tr><td>0220</td><td>中文版收藏</td><td>《跨越不可能》</td><td>天猫中阅互娱图书</td></tr><tr><td>0228</td><td>朋友圈推荐</td><td>《鲨鱼》</td><td>天猫后浪图书旗舰店</td></tr><tr><td>0228</td><td>凑单发现</td><td>《重金属音乐》</td><td>天猫后浪图书旗舰店</td></tr><tr><td>0329</td><td>小亮</td><td>《熊在吗》</td><td>天猫台州市新华书店</td></tr><tr><td>0401</td><td>陈哲</td><td>《生时饮罢》</td><td>假杂志微店</td></tr><tr><td>0414</td><td>苏枕书</td><td>《小说界：古都》</td><td>做書市集</td></tr><tr><td>0414</td><td>塞巴尔德</td><td>《自然之后》</td><td>做書市集</td></tr><tr><td>0414</td><td>朋友圈推荐</td><td>《反资本世界简史》</td><td>做書市集</td></tr><tr><td>0414</td><td>绝版！</td><td>《超级工作室1966-1978》</td><td>做書市集</td></tr><tr><td>0419</td><td>毛象推荐</td><td>《赶时间的人》</td><td>天猫当科图书专营店</td></tr><tr><td>0507</td><td>锻炼</td><td>《高强度训练的艺术》</td><td>孔夫子墨趣雅香</td></tr><tr><td>0508</td><td>书店</td><td>《小哲自白》</td><td>彼岸书店</td></tr><tr><td>0510</td><td>工作</td><td>《认识FATCA和CRS》</td><td>孔夫子京口江大乐乐书店</td></tr><tr><td>0519</td><td>直播推荐</td><td>《音乐欣赏》</td><td>孔夫子万卷书库</td></tr><tr><td>0519</td><td>凑单</td><td>《意大利》</td><td>孔夫子万卷书库</td></tr><tr><td>0519</td><td>凑单</td><td>《外国习俗丛书——意大利》</td><td>孔夫子万卷书库</td></tr><tr><td>0519</td><td>凑单</td><td>《瓦文萨自传》</td><td>孔夫子万卷书库</td></tr><tr><td>0617</td><td>播客推荐</td><td>《为何 以及如何谋划一场火灾》</td><td>淘宝中信出版社特价店</td></tr><tr><td>0624</td><td>学习</td><td>《财务报表分析与证券估值（原书第5版）》</td><td>孔夫子山野书斋</td></tr><tr><td>0702</td><td>金兹伯格</td><td>《家庭絮语》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0702</td><td>木心</td><td>《文学的鲁滨逊》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0710</td><td>梁清散</td><td>《沉默的永恒轮》</td><td>天猫浙江外文图书专营店</td></tr><tr><td>0717</td><td>邱志杰</td><td>《给邱家瓦的三十封信》</td><td>天猫嘉兴新华书店图书专营</td></tr><tr><td>0723</td><td>朋友推荐鲁敏</td><td>《六人晚餐》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0723</td><td>邱志杰</td><td>《影像与后现代》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0807</td><td>葛兰西</td><td>《狱中书简》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0807</td><td>木心</td><td>《木心纪念专号》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0819</td><td>邱志杰</td><td>《总体艺术创作基础教程》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0823</td><td>续作</td><td>《别再问我什么是嘻哈2》</td><td>天猫文轩旗舰</td></tr><tr><td>0823</td><td>续作</td><td>《别再问我什么是嘻哈3》</td><td>天猫文轩旗舰</td></tr><tr><td>0901</td><td>邱志杰</td><td>《给我一个面具》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0901</td><td>木心</td><td>《木心先生编年事辑》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0913</td><td>挑书</td><td>《怪作家》</td><td>地坛书市旁观书社书摊</td></tr><tr><td>0913</td><td>挑书</td><td>《练琴 重回音乐》</td><td>地坛书市旁观书社书摊</td></tr><tr><td>0913</td><td>挑书</td><td>《西洋镜-一个德国飞行员镜头下的中国》</td><td>地坛书市旁观书社书摊</td></tr><tr><td>0913</td><td>挑书</td><td>《去生活-松浦弥太郎的生活巧思》</td><td>地坛书市旁观书社书摊</td></tr><tr><td>0913</td><td>挑书</td><td>《如何做一场精彩的演讲》</td><td>地坛书市新经典书摊</td></tr><tr><td>0913</td><td>挑书</td><td>《十年后工作图鉴》</td><td>地坛书市新经典书摊</td></tr><tr><td>1017</td><td>学习</td><td>《证券分析师进阶指南》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>1017</td><td>杨本芬</td><td>《豆子芝麻茶》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>1017</td><td>莱姆</td><td>《星际旅行日记》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>1017</td><td>自然史</td><td>《吉尔伯特·怀特传》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>1025</td><td>坛经</td><td>《六祖坛经》</td><td>中州古籍出版社京东自营</td></tr><tr><td>1026</td><td>赠书</td><td>《心向原野》</td><td>eva赠书</td></tr><tr><td>1026</td><td>赠书</td><td>《时空漫游指南》</td><td>eva赠书</td></tr><tr><td>1102</td><td>赠书</td><td>《碧岩录今释》</td><td>yangzi赠书</td></tr></tbody></table><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20230114 Arlmy 创建、发布</li><li>20230228 Arlmy 增补</li><li>20230419 Arlmy 增补</li><li>20230531 Arlmy 增补</li><li>20230904 Arlmy 增补</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「买的书和借阅的书」
    
    </summary>
    
    
      <category term="纸书单" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%BA%B8%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jul.30 - Aug.5</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230805/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230805/</id>
    <published>2023-08-07T16:02:27.000Z</published>
    <updated>2023-08-07T16:05:14.883Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-30"><a href="#Jul-30" class="headerlink" title="Jul.30"></a>Jul.30</h2><ul><li><a href="https://www.markdown.app/" target="_blank" rel="noopener">Markdown.app</a> &amp; Farbox</li><li>「对“小说应该好看、舒服”的叙述要求难道不应该质疑吗？小说不是为了讨好读者而存在，这种习焉不察的强制态度下隐藏着深刻的危险。“好读”的、“可解释性”的小说是面对文化和小说惯例妥协的文本，往往借助提炼语义、复述的手段让意义始终保持充盈、在场，它以丧失小说本体为代价而获得语义和快感。」</li><li><a href="https://www.huians.com/thread-22180-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">作为本体存在的小说</a></li><li>想明白了就去做啊，为什么还停着</li><li>昨天的首席是 Elizaveta Kokoreva, Dimitry Smilevsky，原来名单还换过，被换到今天的没演成……</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/av44104429/?vd_source=08d146a470b88c886f828af709dbb5d9" target="_blank" rel="noopener">莫斯科大剧院 2011年直播 堂吉诃德 全剧 Natalia Osipova和Ivan Vasiliev主演</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1vA411F7Kg/" target="_blank" rel="noopener">莫斯科大剧院 2012年11月17日 吉赛尔 全剧 Kristina Kretova和Andrey Merkuriev主演</a></li><li>“如果假定未来模型的预算与今天的模型类似（按今天的价值计算约为 300 万美元），那么人类可能会在 2060 年左右解决行星尺度的天气建模问题，在 2080 年左右实现相当详细的大脑尺度模型，并在本世纪末解决最小尺度的人类进化模拟问题。”</li></ul><h2 id="Jul-31"><a href="#Jul-31" class="headerlink" title="Jul.31"></a>Jul.31</h2><ul><li>“后量子密码学（英语：Post-quantum cryptography，缩写：PQC），又称抗量子计算密码学，是密码学的一个研究领域，专门研究能够抵抗量子计算机的加密算法，特别是公钥加密（非对称加密）算法。”</li><li>到处都是Figure Out</li></ul><h2 id="Aug-1"><a href="#Aug-1" class="headerlink" title="Aug.1"></a>Aug.1</h2><ul><li>“7月31日下午15时许，据人民日报客户端消息，门头沟区平均降雨320.8毫米，有11站点超过400毫米，有2个站点超过500毫米，最大妙峰山高山玫瑰园站580.9毫米。”</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1wg41177Er/" target="_blank" rel="noopener">《更美好的事》第四季第六集：《Martha》-Tom Waits</a></li><li>跟腱、足弓和小腿肌肉也有问题，走路外八的后果三十年后终显现</li><li>再活一遍，趁着还有改正的机会</li><li>特么的，人生还真是有趣啊！</li><li>北京住人根本不在意周遭的苦难，除非波及了他们的爱好</li><li>“被困人员手机电量快要没了，暂时帮不上忙的朋友和媒体朋友们请先不要打电话。”</li><li>现代人的困境可真是多啊操</li></ul><h2 id="Aug-2"><a href="#Aug-2" class="headerlink" title="Aug.2"></a>Aug.2</h2><ul><li>去永定河看水的无情人</li><li>由足底传开的root感</li><li>早上收到一条评论“挺喜欢你这6年前的文章”</li><li>又出来亲自指挥了</li><li>公司楼下护国寺小吃开业，有豆汁喝了</li><li><a href="https://segmentfault.com/a/1190000042244092" target="_blank" rel="noopener">将备用手机的短信、微信消息、App通知转发给你的另一台手机（监听手机通知多种转发方案）</a></li><li>代际经验和语言差异，事实不同，结论不同</li></ul><h2 id="Aug-3"><a href="#Aug-3" class="headerlink" title="Aug.3"></a>Aug.3</h2><ul><li>Better Things S6 只剩最后一集</li><li>卧槽，药明康德做人了</li><li>各种白皮书和报告，都把技术分好了三六九等</li><li>“完整的Shor算法是需要经典计算机和量子计算机协作完成的。其中量子计算机实现一个周期查找的函数，经典计算机负责整个算法流程的控制，以及调用量子算法。”</li><li>“光纤通道（Fibre Channel，FC）标准是美国国家标准委员会于 1988 年开始制定的高速串行传输协议，将计算机通道技术和网络技术有机结合起来，具有全新概念的通信机制。FC 采用通道技术控制信号传输，在共享介质时采用基于仲裁或交换的信道共享冲突解决机制和基于信用的流量控制策略，信道的传输效率较高，适用于网络负载较重的应用系统中。FC 的高带宽、低延迟、低误码率、灵活的拓扑结构和服务类型、支持多种上层协议和底层传输介质以及具有流量控制功能……”</li></ul><h2 id="Aug-4"><a href="#Aug-4" class="headerlink" title="Aug.4"></a>Aug.4</h2><ul><li>“部分求职网站会自动读取你简历pdf的文字部分做关键词初筛。你可以将目标岗位的JD关键词用白色字体放进你的简历里以便通过这个初筛。”</li><li>找个旧处</li><li>温热的豆汁莫名很治愈</li><li>啊我这表达实在是太过于松散了</li><li>感受到了自己被自己行为的异化</li><li>the moments, THE MOMENTS!</li><li>pay things forward</li></ul><h2 id="Aug-5"><a href="#Aug-5" class="headerlink" title="Aug.5"></a>Aug.5</h2><ul><li>“投资的秘诀就是没有秘诀。从 1934 年第一版《证券分析》出版后，关于价值投资的每个重要方面，都已经公之于众。大多数人未能遵循，这种永恒且几乎万无一失的方法；而采用这种方法的人，取得了成功。追求暴富的人性弱点，也许会长久存在。只要人性不变，价值投资（已有 75 年了）就能成为一种稳健的、低风险，能带来长期成功的投资方法。”</li><li>又复习了一遍巴拉巴西</li><li>S=Q·r 真是有趣的成功定律</li><li>呆爷被每个人都摸了之后才想起要躲起来</li></ul><h2 id="台风、命名、除名"><a href="#台风、命名、除名" class="headerlink" title="台风、命名、除名"></a>台风、命名、除名</h2><ul><li>三圈环流有一支在北纬30度附近下沉，形成副热带高气压带。副热带高气压带北边是西风带，南边是东风带。自然的，台风在东风带里随着东风向西，在西风带里随着西风向东。上海的纬度是多少呢？30度40分至31度53分左右。差不多位于东西风带交界处。台风过来了，就会开始转向。</li><li>（2012.7.21北京特大暴雨）这次特大暴雨是一次极端性降水过程，具有持续时间长、雨量大、范围广的特点。降水过程由暖区降水和锋面降水组成。暖区降水开始时间早，强降水中心较为分散，持续时间长。锋面降水阶段，多个强降水中心相连，形成雨带，雨强大，降水效率高，持续时间较短。引发此次特大暴雨的中尺度对流系统的环境场条件分析发现：极端降水过程发生在高层辐散、中低层低涡切变和地面辐合线等高低空系统耦合的背景下。来源于热带和副热带的暖湿空气在暴雨区辐合，持续输送充沛的水汽，具有极高的整层可降水量、强低层水汽辐合等极端水汽条件。在充沛的水汽条件下，低涡切变、低空急流上的风速脉动、地面辐合线、地形作用等触发了强降水。随着锋面系统东移，在冷空气和适度的垂直风切变作用下对流系统组织化发展，产生较强的锋面降水。</li><li>1997年，在香港举行的世界气象组织台风委员会第30次会议上决定，西北太平洋和南海的热带气旋将采用具有亚洲风格的名字命名，2000年1月1日起正式实施这项新的命名法，并一直沿用至今。其命名方法是：事先制定一个命名表，然后按照顺序年复一年地循环重复使用。该命名表上有140个名字，由亚太地区的14个国家和地区命名，每个国家和地区提供10个。</li><li>有些名称也可能被除名。一般情况下，台风命名表稳定不变。但是，当某个台风造成了特别重大的灾害或人员伤亡时，为了防止它与以后的台风同名，台风委员会成员可申请将其从命名表中删去，也就是将这个名称永远留给这次台风。例如，我国提出的“龙王”“玉兔”“海燕”和“海马”就因为破坏力巨大，损失严重而先后被“海葵”“银杏”“白鹿”“木兰”所替代。当某个台风的名称被从命名表中删除后，空缺的名称由原提供国或地区再重新推荐。</li><li>2021年第6号台风烟花是当时被除名的热门人选，最后却免于此劫。</li><li><a href="https://www.wikiwand.com/zh/%E9%99%A4%E5%90%8D%E5%A4%AA%E5%B9%B3%E6%B4%8B%E9%A2%B1%E9%A2%A8%E5%90%8D%E7%A8%B1%E5%88%97%E8%A1%A8" target="_blank" rel="noopener">除名太平洋颱風名稱列表 - Wikiwand</a></li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230808 Arlmy 创建、整理</li><li>20230808 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「莫大芭蕾舞 &amp; Better Things」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jul.23 - Jul.29</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230729/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230729/</id>
    <published>2023-07-31T05:00:27.000Z</published>
    <updated>2023-08-03T03:15:31.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-23"><a href="#Jul-23" class="headerlink" title="Jul.23"></a>Jul.23</h2><ul><li>Kenough</li><li>“支持和肯定”（只筛选这些听就行了）</li><li>直面自己的作品</li><li>这集也太…让人难受了</li></ul><h2 id="Jul-24"><a href="#Jul-24" class="headerlink" title="Jul.24"></a>Jul.24</h2><ul><li>种猪11号哈哈哈</li><li>天国大魔境没完结，追了个寂寞</li><li>电脑里的路径，也是条小路啊，很多隐秘的抵达</li><li>“我们也相信，我们正处于另类投资行业长期增长的早期阶段，这将为黑石业务的进一步扩张提供广阔机遇。”</li><li>“黑石缔造了极具里程碑意义的一幕——由于一致推动保险、基础设施、信贷和某些类型的房地产等低风险、低回报策略，黑石的总资产管理规模从第一季度末的 9913 亿美元和去年同期的 9408 亿美元攀升至今年第二季度的1万亿美元。”</li><li>「在上世纪80年代恶意收购流行的美国，黑石坚持了一个反潮流的规则——友好收购：“我们兜售一种理念，你们可以信任我们，我们会跟你们在一起，”彼得森说，“这在那时候很另类，但非常管用。”」</li><li>“黑石首席财务官Michael Chae表示，已经看到通胀正呈现下降趋势，在当前环境下放贷是一个颇具吸引力的机会，带来的风险回报可能处于很长时间以来所看到的最高水平之列。而对于其他形式的私募信贷，无论是资产支持型信贷还是房地产信贷，从风险回报的角度来看，现在也是一个非常好的投资时机。”</li><li>“从深蹲对腰的影响来讲，颈前深蹲对腰的影响较小。因为颈前深蹲的重量更多的集中在大腿股四头肌上，并且在做深蹲的时候需要上半身保持挺直，而颈后深蹲则做不到。如果练习者腰不好，但又希望做深蹲的话，那么建议用颈前深蹲。”</li><li>出租车司机说海淀裁员裁了至少1/3</li></ul><h2 id="Jul-25"><a href="#Jul-25" class="headerlink" title="Jul.25"></a>Jul.25</h2><ul><li>“沟通不了，没人沟通，没有一个沟通的。”</li><li>“一线有神明”</li><li>做神明才有趣</li><li>北上广不是你国</li></ul><h2 id="Jul-26"><a href="#Jul-26" class="headerlink" title="Jul.26"></a>Jul.26</h2><ul><li>笑声很多，而中年后的笑声，充满悲与愁。销愁、饮酒作乐，度过艰难岁月的工具。</li><li>“伯克希尔从来不是一个封闭式基金。我们从来都喜欢运营公司多过买卖有价证券。伯克希尔持有很多有价证券，同时还有很多大型的公司运作业务。”</li></ul><h2 id="Jul-27"><a href="#Jul-27" class="headerlink" title="Jul.27"></a>Jul.27</h2><ul><li>「美国传播学者保罗·莱文森曾经充满诗意地说：手机像细胞，“无论走到哪里，它都能够生成新的社会、新的可能、新的关系”（保罗·莱文森，2004）。这或许是我们大部分手机使用者的真实体验，但媒介环境学派多少忽略了媒介技术在不同社会群体、社会关系的扩散和使用中，可能遭遇的不同情形。手机的这一机制，在攸县出租车司机群体身上就没发挥什么作用，他们似乎没有随时随地利用手机“生成”新的社会关系的习惯，尽管出租车司机是一个空间活动范围大、人群接触面广的职业群体，但他们的手机很少用来建立新的人际关系，连他们天天接触的乘客、石厦原住民都极少进入他们的联系人名单。」</li><li>数字化运营（用户的沟通和触达做得深入）好像确实是一种新的商业范式</li><li>（蕉下）“產品企劃。我們的產品企劃方法獨一無二，包括跨界調研、深度審視及目標達成。跨界調研。為解決消費者的需求與痛點，產品經理的調研不限於單一品類。深度審視 。我們通過「真用」、「真看」、「真聽」進行深度審視。「真用」指嘗試同類產品，從消費者的角度獲取一手產品體驗。目標達成。獨特的產品企劃方法使我們能夠實現為客戶帶來兩個「關鍵時刻」的目標。第一個「關鍵時刻」指購買那一刻，我們客戶對我們產品的實用功能及美麗外觀感到驚嘆。第二個「關鍵時刻」指客戶在使用過程中對我們產品的驚喜表現感到驚嘆。”</li><li>坐姿也可以很累…</li><li>“寻找类似规模效应的认知”</li><li>“价值投资、竞争优势、社会价值决定商业价值、规模效应”。然。</li><li>卧槽这个桂花酒酿酸奶也太傻缺了，闻着跟馊了一样……</li><li>结识后辈是开心的事</li><li>0.5男</li></ul><h2 id="Jul-28"><a href="#Jul-28" class="headerlink" title="Jul.28"></a>Jul.28</h2><ul><li>昆虫忍者！Q太郎！</li><li>对自己的精确定义，总是出自其本人之口（以其本人的常用语汇讲出）</li><li>不同时代的技术基础（技术背景）完全不同，产生的技术极致产物也很不同</li><li>等打包菜中…对铁锅炖直咽口水…</li></ul><h2 id="Jul-29"><a href="#Jul-29" class="headerlink" title="Jul.29"></a>Jul.29</h2><ul><li>回家路上看到路人的一款鞋，搜了下才知道耐克有官方的反钩和倒钩款</li><li>再再再次验证男性友谊跟弱智似的</li><li>“如果LK-99的超导性得到确认，它可能对各种行业和技术产生巨大影响，如电力发电、传输、储存、天线、磁体应用和电动机等。”</li><li>莫大确实好看好看</li><li>想去莫斯科看莫大了，发个愿</li></ul><h2 id="长安十万里"><a href="#长安十万里" class="headerlink" title="长安十万里"></a>长安十万里</h2><ul><li>布库，即满族摔跤，是清代八旗最重视的一门格斗技，为当代北京摔跤的主要技法。布库的满语本意为“摔跤手”、“大力士”，词语源自蒙古语“搏克”，在清朝时期通常汉译为“撩脚”，此外还有“布库之戏”、“布库戏”、“演布库”、“摔跤”、“角抵”、“相扑”、“相搏”等不同别称。</li><li>辽金时期的摔跤又称做“跋里速”戏（即角骶），上承自匈奴、柔然等。契丹人酷爱角骶，因为角骶运动在辽朝是一种非常普遍的娱乐活动，而且也倍受重视，它不仅是一项竞技活动，也是一种在宴会、集会上必不可少的表演节目，经常是做为精彩的压轴节目而安排在最后出场。</li><li>夜郎，又称夜郎国，是中国汉朝时所谓西南夷中的一个国家。夜郎的中心位置，至今尚无定论，学术界的认识分歧亦很大。有学者认为位在今天贵州六盘水、毕节一带。夜郎自称“Zina”，在西元前就处于南亚与东亚交通的要冲，Geoff Wade主张“Zina”是梵文“Cīna”以及英文“China”的语源。</li><li>唐朝时期，陇右道管辖18个州和两个大都护府，包括秦州（今甘肃秦安县）、渭州（今甘肃陇西县）、武州（今甘肃武都区）、兰州（今甘肃兰州）、河州（今甘肃临夏县）、岷州（今甘肃岷县）、洮州（今甘肃漳县）、叠州（今甘肃迭部县）、宕州（今甘肃宕昌县）、临州（今甘肃临洮县）、成州（今甘肃成县）、鄯州（今青海乐都县）、廓州（今青海化隆县）、凉州（今甘肃武威市）、甘州（今甘肃张掖市）、肃州（今甘肃酒泉市）、沙州（今甘肃敦煌市）、瓜州（今甘肃瓜州县）；安西都护府、北庭都护府同属陇右道管辖。</li><li>《河岳英灵集》是唐代殷璠编选的专收盛唐诗的唐诗选本。书中自序说：粤若王维、王昌龄、储光羲等二十四人，皆河岳英灵也，此集便以《河岳英灵》为号。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230731 Arlmy 创建、整理</li><li>20230731 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「Kenough.」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jul.16 - Jul.22</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230722/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230722/</id>
    <published>2023-07-24T04:57:27.000Z</published>
    <updated>2023-07-24T04:59:31.354Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-16"><a href="#Jul-16" class="headerlink" title="Jul.16"></a>Jul.16</h2><ul><li>除了home，还想买一个底商，再弄个挑高贼高的工作室（可能租就行）</li><li>脱离/加速自然的演化进程，首先应剔除人类中心意志的拣选</li><li>冥想。身体开始容易发热，通身发热，还不是单独某一处，十分钟左右就开始燥热，怪不得冥想都喜欢在空旷或通风处，从小到大被要求坐直，却从不知道应如何坐直，口号误事，身体有非常自觉的本能，时间充足，就一定能找到感觉。腹式呼吸，观察小孩子和宠物，闭上嘴，减缓速度，腹部既有力又柔软，充分控制，上抵横隔膜，又是一块我疏于治理的身体。</li><li>每个新系统都将进入自己专属的复杂（首先做自己、成为自己）</li><li><strong>这么看的话，具有领先优势的技术，其实并不是最稳固稳定的技术，但因为它的领先，其他所有路线都在与它进行对比，倘若不能抢占领先性，就会被抛弃（一段时间内不被重视），以至于更加不能与领先的技术抗衡，同时也无法获得充足的资金支持，单一技术的泡沫也自然会出现。</strong></li><li>允许一些简单的存在，直接、无畏</li><li>“不想建设新北京了，我把所有东西都留在旧北京里了。”</li><li>很多时候会有记忆出错的错觉，但巧在记路蛮准不会记错，于是每次重走都像在穿梭时间，记忆宫殿如打乱的魔方，只能在仍未被改变的角落，找到记忆的坚实证明。</li><li><strong>“心理咨询师告诉她，你的自我是你真正的将领，是要带领着你去打仗的。无论选择什么职业，你的感受是最重要的，是高于任何一个职业本身的。”</strong></li><li>“在卷文化下，擅长向上管理、向下霸凌的自恋者更容易上位，成为领导。在心理学中，自恋型人格障碍患者分高功能自恋者（有能力）和低功能自恋者（无能），逼疯好学生的，大都是浮夸且无能的低功能自恋型领导。”</li><li>今天吃喝，汉堡王、LAVAZZA浓缩2 shot+三明治、比利时小麦一杯、北新桥卤煮、麻辣拌，在一家名为找北的店里等顺丰，满墙都是熟悉的专辑封面，店里放的每一首歌都能跟唱。</li><li>“荆芥拌黄瓜，拌牛肉，拌猪头肉，拌松花蛋都堪称一绝，河南捞面条里没了荆芥的点缀，就没有了灵魂。在任何一盘菜里，荆芥都能从一种香料演变成主角，那种独有的清爽辛香，最能安抚河南人的胃口。”</li><li>向着高级和高复杂度前进，自然地将简单纯粹美化了一些</li></ul><h2 id="Jul-17"><a href="#Jul-17" class="headerlink" title="Jul.17"></a>Jul.17</h2><ul><li>太期待从对教育的投入中得获得回报，也或许高等教育本就不需要过多的国家补贴，自由度到底应该释放给谁？</li><li>在各领域都人才紧缺的时候，可以放心将自由选择权交给个体，而在特定领域人才不足时，教育补贴不能确保一定获得明确结果。</li><li>降低超额投入，降低获得复杂/综合人才的成本，但不转嫁达成目的的压力</li><li><strong>驾驭复杂的经验和快感（即便如履薄冰）</strong></li><li>所以只是走路，腹肌就已经可以消耗到这么无力了吗</li></ul><h2 id="Jul-18"><a href="#Jul-18" class="headerlink" title="Jul.18"></a>Jul.18</h2><ul><li>囧，洞穴死亡金属是啥，跟不上了</li><li>0.5的松田龙平，艾玛太赞了</li><li>所以江郎才尽也只是观者的假象，一生是否玩得尽兴他人谁能知</li><li>一座城 vs 一代的城</li><li>对小白来说，方便法门可谓figure out</li><li>边听课边被刮痧，刮出来也不晓得啥问题，反正是有毛病hhh</li></ul><h2 id="Jul-19"><a href="#Jul-19" class="headerlink" title="Jul.19"></a>Jul.19</h2><ul><li>脊柱统领了这么多的肌肉</li><li>菌中毒，一种人类意识重构</li><li>城市各自的复杂度，也是一种演化：尚不过于复杂的，反而又有转向的优势</li><li>为什么</li><li>心慌方</li></ul><h2 id="Jul-20"><a href="#Jul-20" class="headerlink" title="Jul.20"></a>Jul.20</h2><ul><li>选出最想参与建设的一座城市</li><li>我有啥花花肠子我都不知道</li><li>消费品的公司不能有短板</li></ul><h2 id="Jul-21"><a href="#Jul-21" class="headerlink" title="Jul.21"></a>Jul.21</h2><ul><li>精简数据集培养出了更好效果的AI模型，才是最可怕</li><li>好蠢好无聊</li></ul><h2 id="Jul-22"><a href="#Jul-22" class="headerlink" title="Jul.22"></a>Jul.22</h2><ul><li>edge 闪退，上百个累积的标签页，瞬间清零。没有整理喜欢的代价就是这样，感觉可能性空间一下子小了很多似的。</li><li>芭比排片好满</li><li>我…一个腿部力量如此薄弱的人…妈的，为什么又是才意识到</li><li>主动学习：讨论、实践、教授给他人</li><li>“力量是姿势的重要部分，特别是核心力量。您的腹肌和核心肌肉可帮助您的躯干保持直立和平衡，让您能够维持良好的姿势。 锻炼这些肌肉没有绝对的正确方法——您可以尝试仰卧起坐或任何其它腹肌锻炼方法，包括游泳、瑜伽等。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230724 Arlmy 创建、整理</li><li>20230724 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「名义上的领先与落后。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jul.9 - Jul.15</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230715/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230715/</id>
    <published>2023-07-18T04:28:27.000Z</published>
    <updated>2023-07-18T04:31:19.657Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-9"><a href="#Jul-9" class="headerlink" title="Jul.9"></a>Jul.9</h2><ul><li>在地方落地项目（符合地方产业导向），目前唯一可操作的路线。</li><li>最近好像信用卡分期有优惠，总接到电话，于是顺势销掉了两张信用卡</li><li>一出门，脑子里就嗡地热起雾了</li><li>呼吸与心念的融合</li><li>招行分期专用卡，销卡时跟我说以后不能再补办，一笔两百元的消费不小心点了分期卡付款，每个月来扣五块钱，销卡时还要多交十块提前还款违约金。</li></ul><h2 id="Jul-10"><a href="#Jul-10" class="headerlink" title="Jul.10"></a>Jul.10</h2><ul><li>“湖南跃居罚款强省，全国50强湖南占了八个，湖南的营商环境有多糟糕，就可想而知了。”俺们辽宁也不少，占六个，广西六个，四川五个，内蒙五个，黑龙江三个，河北四个，贵州四个，山东三个。“2019年~2021年罚没收入均值，辽宁、广西、黑龙江最高，数值大于7%”，“黑龙江、吉林、辽宁、天津、内蒙古、新疆、四川、广西、贵州，不仅罚没收入占比较高，而且增速较快。”</li></ul><h2 id="Jul-11"><a href="#Jul-11" class="headerlink" title="Jul.11"></a>Jul.11</h2><ul><li>2333 很久没点这么多喜欢了</li><li>梦。比赛登顶意外坠落，内脏脱垂，脖子被线缆绕住，在临近地面时止住，但冲击仍很大；嘴上血肿，巨大无比，赶上表面高温物体，炸开，头部晕眩，外加趔趄，摔在地上，脑后不明物件穿刺，致死；结婚现场，拒绝宣誓，逃走，现场有人追杀出来…</li><li>狡辩好像比较正常。实事求是和面对现实，反而成了不正常</li><li>对于痛苦和苦难的描述，总是精确且精简</li><li>因为每个人的用词本就是有极大差异的啊</li></ul><h2 id="Jul-12"><a href="#Jul-12" class="headerlink" title="Jul.12"></a>Jul.12</h2><ul><li>雨夜，空调仍未下岗</li><li>卧槽Suede要来阿那亚</li><li>“用 AI 帮我们写新闻，但我们需要看这么多新闻吗？”</li><li>“如何停止时间：亲吻；如何穿梭时间：阅读；如何逃离时间：音乐；如何感受时间：写作；如何释放时间：呼吸。”</li><li>“干烧是一种烹饪方法，即主料经过油炸后，另炝锅加调辅料添汤烧之。目的是将主料经小火烧制以使汤汁浸入主料内或蒸发，成品菜肴中只见亮油而不见汤汁。”</li><li>最近真是没少印钱吧</li><li>GA4 的分析也不怎么样啊</li><li>身体自信</li><li>身体和大脑都需要“好/适宜”的初始化</li></ul><h2 id="Jul-13"><a href="#Jul-13" class="headerlink" title="Jul.13"></a>Jul.13</h2><ul><li><strong>优先判断谁正在或有能力推动事情、有结果导向意识，勤快，不怕麻烦，不推脱。</strong></li><li>最喜酿皮做的好标准化，味道也不赖啊</li></ul><h2 id="Jul-14"><a href="#Jul-14" class="headerlink" title="Jul.14"></a>Jul.14</h2><ul><li>梦。只记得最后的星辰坠落，强烈的末日苍白，而这都只发生在脑内。</li><li>昨天的梦好到不知道怎么记录，很平静很宏大，又很渺小很平静。</li></ul><h2 id="Jul-15"><a href="#Jul-15" class="headerlink" title="Jul.15"></a>Jul.15</h2><ul><li>被榨干 -&gt; 看综艺 -&gt; 睡觉 -&gt; 做梦 -&gt; 冥想 -&gt; 上班 -&gt; 被榨干</li><li>我担和我推还不是一个意思…</li><li>小孩子的呼吸模式很不一样，中气太足了…</li><li>对中原美食感到震惊</li><li>上一次在洛阳就震惊过一次</li></ul><h2 id="一级市场"><a href="#一级市场" class="headerlink" title="一级市场"></a>一级市场</h2><ul><li>经营头部化，监管严格化，募集大户化，行为机构化，投向引导化。</li><li>我们VC所处的一级市场，也受到了较大的冲击。一边是好的可投资产越来越少，市场缺乏系统性的投资主题，投资人变得十分迷茫；另一边募资似乎进入了死循环，GP都带上了招商和返投的枷锁。整个VC行业正要面临一场大洗牌。</li><li>今后的一段时期内，中国VC市场将彻底进入以人民币为主导的单边投资市场。伴随而来的是一级市场项目的估值重新调整，投资主题也会变得更加无序（说得好听叫叙事主题多元化，说得露骨一些叫没有叙事主线）。</li><li>很多投资人，像刷题一样去机械地看项目，信息覆盖虽然到位了，但对赛道和项目的洞见始终没有建立起来。大家往往跟随交易气氛来进行投资，渐渐地，从源头立项开始，投资就变成了随机模式。</li><li>很多时候GP拿着项目去找LP募资，最终才发现自己进入了LP精心准备好的通道。慢慢地，政府的招商返投文化也逐渐融入到交易气氛中，一切变得都那么诡异，但仔细品品，一切又觉得是如此的丝滑，所有存在的，都是合理的。当GP的存在感和价值在降低，募资会变得更加困难，这就进入了一个恶性循环。<strong>中国的一级市场，在经历了过去这些年蛮荒生长和无序扩张后，即将迎来一场重要的行业大洗牌。</strong></li></ul><h2 id="《为什么伟大不能被计划》"><a href="#《为什么伟大不能被计划》" class="headerlink" title="《为什么伟大不能被计划》"></a>《为什么伟大不能被计划》</h2><ul><li>新奇性搜索算法不预设具体目标，但是它有价值观的指引，这个价值观就是新奇和有趣。只要你每次都选择更新奇和更有趣的方向，你就不会是平凡的。</li><li>当直觉告诉你有要事发生时，你不仅可以相信它，而且应当深信不疑。即使你无法将其解释清楚，也不需要绞尽脑汁地编个理由来为你每一次小小的心血来潮正名。无论如何，这种态度更有益于整个人类群体。</li><li>换句话说，不管看起来多么诱人、多么有说服力，遥远而宏伟的目标并不能指引你来到它的身边。宏伟的目标本身就是最不可靠的指南针。</li><li>许多人的确实现了致富的目标，但不是因为他们以致富为梦想，而是因为他们追求了自己的激情，而这种孜孜不倦的追求，恰好带来了丰厚的物质回报。</li><li>从避免目标欺骗性的角度来看，这种同行驱动型评估方法的吸引力在于，教师和学校比较的对象或标准，不再是“我们希望他们可以达到某种水平和高度（这就陷入了目标的欺骗性陷阱）”，而是根据“他们的现状进行评估（这是寻宝者的哲学）”。最重要的是，如此一来，整个教育系统就好比是一位寻宝者，因为它将完全专注于四处传播新的教育 理念。</li><li>想要成功，反而不要以成功为目标；只需要做你喜欢和相信的事情，成功就会自然而然地到来。</li><li>然而，竞争可能是进化驱动力中最没有趣味性的分支，因为它趋向于限制物种发展的多样性。不同于发现新生态位，进而产生不同生存方式的积累，竞争并不是一种纯粹的创造性力量。它更像是一种磨砺性力量，在特定的生态位内，对物种进行持续优化，或者使物种以限制性的方式，跨越生态位…</li><li>而竞争所带来的问题是，为了使生物更好地适应，它引入了目标压力的概念，但正如我们所看到的，这可能会导致趋同和目标的欺骗性。换句话说，进化本身就是创造性的，只不过它允许了竞争的存在，但绝对不是因为存在竞争才有了进化。</li><li>回顾一下，人工智能是对搜索算法的搜索，即元搜索。因此，考虑到其元搜索的本质，总是因为新想法的表现不够突出而将其驳回，可能不是一个好主意。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230718 Arlmy 创建、整理</li><li>20230718 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「如何释放时间：呼吸。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jul.2 - Jul.8</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230708/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230708/</id>
    <published>2023-07-10T08:37:27.000Z</published>
    <updated>2023-07-10T08:38:52.347Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-2"><a href="#Jul-2" class="headerlink" title="Jul.2"></a>Jul.2</h2><ul><li>受制于遍历 or 无需遍历</li><li>也不知道ins从哪分析出来我最近在做日常运动的…</li><li>ATHLEAN-X。<a href="https://www.youtube.com/@FittingRoomTW" target="_blank" rel="noopener">Fitting Room TW - YouTube</a> 翻译了不少视频，内容质量太高了！</li><li>按人家讲的检查了下臀部肌肉，基本没啥力量，且臀肌无感，“白长那么大屁股了”</li><li>肌肉训练的一些表征：肌肉充血（找到能产生快速代谢压力的动作，大重量+少次）；对所锻炼的肌肉没有感受（应该先调整对肌肉的感受和感知）；尿不应该呈明显黄色，多次上厕所才是对的，积极增加饮水量；每天早上看握力，来检查身体的恢复情况（中枢系统更清楚答案）；组与组间，力竭的次数下降速度变快（说明未完全恢复）。</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=CAV9TNpRxoc" target="_blank" rel="noopener">經科學證實讓肌肉生長速度更快的方法 (中文字幕) - YouTube</a></li></ul><h2 id="Jul-3"><a href="#Jul-3" class="headerlink" title="Jul.3"></a>Jul.3</h2><ul><li>打破秩序，打破标签，打破规制</li><li>可能性的空间，已经释放出来了，之前的思路是对的。</li><li>不知道有没有社会转行数字统计，或者有相关性的数据</li><li>纠正骨盆前倾的动作，各类舞蹈基本功里都会提到哈哈哈，这特么才是综合运动啊</li><li>修正骨盆前倾，越来越有点产后修复的赶脚</li><li>“不少职业和业余运动员都会加强盆底肌训练以获得更大的运动能力和协调性，如高尔夫、足球、篮球、羽毛球等运动项目。”</li><li>收集了几十个训练动作后，发现健身操/暴汗舞是很有价值的（不过要长期跟练且保持计划多样）</li><li>私教资格证（国职）一个月就能考完</li><li><a href="https://www.sohu.com/a/588371602_348129" target="_blank" rel="noopener">一文读懂离子阱量子计算机</a>，离子阱量子计算机有以下几个优势：相干时间较长（能超过一个小时）；单量子比特门、双量子比特门保真度较高；状态制备和读出更直接，初始化和读出保真度数据比任何其他量子比特技术都好；量子比特可重复性高，特定种类和同位素的所有离子在本质上是相同的，每个离子有相同的相干时间，减少校准步骤数量。</li><li>哈哈哈听到了大瑶她爹的美观！</li></ul><h2 id="Jul-4"><a href="#Jul-4" class="headerlink" title="Jul.4"></a>Jul.4</h2><ul><li>9198个吃货豆，感觉很富有了</li><li>跃动青春也好好看，还有无神世界中的神明活动（</li><li>这升学率的一刀切，会让大学前各教育阶段的老师，都变成教学机器（参照驾校老师）</li><li>冥想时一直在回忆昨晚的梦…然后好像又睡了一觉…</li><li>梦。在调取一段录音，八个多小时，但只有一百多兆，反复在验证这一点。</li><li>从没吃到过应季水果的平行世界</li><li>放松腰间力量和竖脊肌，收紧腹部和胯下，分散脊柱压力，分配给背部肌肉，就能松髋迈大步了</li><li>哇哦，走路也很累的</li><li>今年首次，买的黄金百香果有点小，问商家我买的是大果，为啥这么小，他还狡辩，说这是钦蜜九号，新的品种，我说我去年吃过，他停顿了下，回复说，您买的不是特大果。此处应有罗老师扇嘴巴表情。</li><li><a href="https://www.japan-travel.cn/destinations/hokuriku-shinetsu/ishikawa/" target="_blank" rel="noopener">石川县金泽市</a></li></ul><h2 id="Jul-5"><a href="#Jul-5" class="headerlink" title="Jul.5"></a>Jul.5</h2><ul><li>冥想，讲被动呼吸，放开控制，姿态放到最低，静心观察生命本身，膝盖还是微痛，但精神很轻松地挪到了皮肤上，然后十分钟就过去了……有点出窍了总之</li><li><a href="https://blog.douchi.space/discord-social-productivity/#gsc.tab=0" target="_blank" rel="noopener">从社交到生产力，一篇文上手 Discord | 椒盐豆豉</a></li><li>关于多样性的根基</li><li>up们的策划逻辑，还是笔记式策划，不是发掘式。凸显剪辑的重要性。</li><li>“真正的交往，真正的交流，真正的谈话，彼此重新发现和理解，在解决分歧中成长，不能只有系统，要恢复生活世界，共同体和社群，而不是策略性的对话或辩论。”</li><li>两种对话。律师型的对话（排除不利证据） vs <strong>苏格拉底式的对话（为了理解对方和探究真相的讨论）</strong>。</li><li>高中同学今天研究生毕业，工作去新疆</li><li>老乔你牛逼！</li><li>战士之累，女神之累</li><li>“我忍受痛楚很多年了，现在已让我无法正常生活。老天爷逼我要去面对，这么多年在舞台上跳舞，其实是靠一边腿去支撑整个身体，这一切都是靠自己的意志力。我记得小时候医生说我是不可能跳舞的，所以跳了这么多年可以算是一个奇迹了，我感恩我可以做了这么多。我只知道没有人可以决定我的命运，一切靠自己的努力，谁说你不行，你越要证明给他看你是可以的。现在我想把我最真实的一面告诉大家，我是真的害怕，害怕自己无法像以前般跳舞。”</li><li>“他证明了一件事：只要数据集足够干净，任何模型效果都能达到chatgpt的级别。”</li></ul><h2 id="Jul-6"><a href="#Jul-6" class="headerlink" title="Jul.6"></a>Jul.6</h2><ul><li>冥想，多梦的一晚，燥热，显然大脑还没放松下来，无法鼻子呼吸，从容完全丢失，疲于呼吸，不一会儿就浑身出汗，与前几天比状态差了太多太多</li><li>POPMART 品牌思路很不赖，踏实务实，营造时尚感就得做大事件，暗含了难度和细节攻坚（类似魔术）</li><li>threads激活了，但好像还没连上fedi</li><li>“不妨从一个最小模块开始，不必去挖掘复杂精妙的方法论，一句话总结最令你触动的要点，对你而言才是最容易做到的。”</li><li>“站在城市人的立场，初代农民工（估计有8000万人）的处境非常悲惨：76.1%的农民工60岁后不愿回家休息，想继续留在城市挣钱，想干到死为止。他们建造了城市，但是在城市里没有任何自己的位置，大部分没有社保，或者每个月只能领几十块。他们就像是阿甘本所说的那种<strong>赤裸生命</strong>。”</li><li>在便利蜂遇到楼下健身房的女私教，聊到coco，她讲说她2019年也想过自杀，我边吃东西边试探着问，缘起是发现膝前十字韧带断裂，身心和事业都被打击，且人生没有遇到过什么挫折，觉得未来灰暗，转机是东北好友得知后的一顿嘲讽，说身体伤痛远超她的大有人在，最后看开和接受自己只是普通人，后来尽管也会偶有不甘，但重新来过后，心态变化很大，也变得敏感和容易开心。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/f7Fq6xE5t0V_gnWlBldWgA" target="_blank" rel="noopener">击败ChatGPT？OpenChat霸榜斯坦福AlpacaEval开源榜首，性能高达105.7%</a> Vicuna</li></ul><h2 id="Jul-7"><a href="#Jul-7" class="headerlink" title="Jul.7"></a>Jul.7</h2><ul><li>“当你感觉忙得没时间休息，就是你最需要找时间休息的时候。”</li><li>“你不需要这个世界理解你。没关系的。有的人永远不会真的理解他们没经历过的事情，但有些人会理解，要对理解你的人心怀感激。”</li><li>确实，去找那些已经放开了自己的人，更容易建立关系，达成连接</li><li>冥想，今天明显横隔膜和上腹部都很紧张，节律呼吸几轮过后，就有点跟不上节奏（主要是我的深呼吸可以比课程讲解多一个四拍…），不过感受到了前侧腹部肌肉主导呼吸的感觉，这才是本来的用法吧，后背的均匀用力自然多了，另外一个发现是坐姿时盆底肌的用力和放松的差别，果然还是髂腰肌和整片肌肉的用力错误，一用力，膝盖就完全不受力了，明显放松很多很多</li><li>好像感知到开髋是在开哪了…</li><li>撤销之前投票的选择，Threads还是别连到Fedi了，油腻指数过高，屏蔽用户都得得上腱鞘炎</li><li>中年确实有好处，能见古人（老人），能见来者（后辈了），且两者之间有较为平衡的分布，未验证的信息和自身经验都积累了很多，应改变的和应放弃的，都变得明确</li><li>当然，也有可能我比较愚钝，还很不听劝告，很多进程都被延迟了</li><li>“当下即是无限”</li><li>暑假高铁站太可怕了…以及，想起今早新闻北京上周新冠确诊四千七百例</li><li>旁边的大叔在看浪姐3</li><li>理性教育</li><li>暑期高铁太可怕了………</li><li>去青岛的列车，不知道为啥乘客都是跑着来检票的…</li><li>还得继续练习走路</li></ul><h2 id="Jul-8"><a href="#Jul-8" class="headerlink" title="Jul.8"></a>Jul.8</h2><ul><li>小宇宙我爱我家特别专题，感觉要第一次付费听了</li><li>同仁堂藿香正气水忒爽了…</li><li>“GE金融集团曾经有位高管也跟我说了一些他在计划并购方面得出的理论。<strong>他认为战略计划的意义不在于预测未来，而是一种学习练习，使人们能够为不确定的未来做好准备</strong>。”</li><li>“对于大多数企业来说，这种观点上的转变意味着战略计划流程的重塑。<strong>大部分流程都集中于创造和作出决定，而不是学习。</strong>”</li><li>大脑是在积极存储所有可能性</li><li>所以机器学习替代掉的是一些公司/组织的存在价值？</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230710 Arlmy 创建、整理</li><li>20230710 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「“白长那么大屁股了”」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>找回身体</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/Fitness/FitnessNote_20230704/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/Fitness/FitnessNote_20230704/</id>
    <published>2023-07-04T04:21:36.000Z</published>
    <updated>2023-07-04T05:11:53.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>突然就搬离了之前的住处，CrossFit 被迫中断，在早起跑步了两周后，觉得姿势有问题，赶紧中止。</p><p>从几个角度进行了自我评估，并尝试自救，记录一下阶段性的感受。</p><h2 id="前置说明"><a href="#前置说明" class="headerlink" title="前置说明"></a>前置说明</h2><p>看完后面的一堆文字，如果你有类似困扰，不要抄作业，做笔记，重点是！去试试看！</p><p>不要做笔记！去做动作！在动作中感知！感受！</p><p>笔记只是通道，重点是你的行动，以及改变！</p><h2 id="骨盆前倾"><a href="#骨盆前倾" class="headerlink" title="骨盆前倾"></a>骨盆前倾</h2><p>靠墙站立，腰后能伸进小臂，骨盆前倾板上钉钉。由于多年久坐，导致的“下交叉综合征”（LOWER CROSS SYNDROME），即：</p><ul><li>过弱、松弛的肌肉：腹直肌、臀大肌；</li><li>过短、紧张的肌肉：竖脊肌、髂腰肌。</li></ul><p>导致症状：</p><ol><li>小腹凸起、臀部横向发展、下垂；</li><li>各部位的活动受到限制，肌肉进一步衰退；</li><li>盆骨变形，影响盆腔内的脏器及生殖器官；</li><li>肩颈酸胀、腰背痛；</li><li>各处血管受到压迫，阻碍了血液正常循环，易感疲劳、体寒。</li></ol><p>改善前置建议：</p><ul><li>不要一味拉伸，重点是加强薄弱部位的肌肉；</li><li>应优先完成身体感知：多数骨盆前倾多年的人，根本意识不到胯、腰、髋、臀肌、核心肌群等部位，注意应先感知各部位和肌肉；</li><li>提肛、盆底肌收紧，或收紧下腹部，是蛮不错的启动动作。</li></ul><p>改善要点：</p><ol><li>不要伸展腿后腱，那儿可能会很紧绷，但那只是骨盆前倾造成的一个后果，不是症结；</li><li>强化臀肌；</li><li>如果下背过度紧绷，伸展一下；</li><li>伸展髋屈肌；</li><li>强化腹肌（但要避免让髋屈肌参与腹肌的训练，见视频<a href="https://www.youtube.com/watch?v=gIhCuqtC0r0" target="_blank" rel="noopener">Pain Free ABS</a>）。</li></ol><p>进行中的改善项目：</p><ul><li>整体拉伸：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV11s4y127qc/" target="_blank" rel="noopener">四步消除「假」肚腩</a></li><li>臀大肌激活三动作：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=iHP7bnpcOSg" target="_blank" rel="noopener">科学数据告诉你，最高效的臀部训练动作前三名 （Evidence based the top three glutes training exercises) </a></li><li>7min弓步（腿+臀）：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=9OqYm6BSHxQ" target="_blank" rel="noopener">完美的腿部訓練 (中文字幕) </a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1k94y1f7Vr/" target="_blank" rel="noopener">每日一次，强化核心力量，有效缩减5-10公分腰围</a></li></ul><h2 id="通过冥想自察"><a href="#通过冥想自察" class="headerlink" title="通过冥想自察"></a>通过冥想自察</h2><p>B站李冉，21天冥想课，进度条8/21。<br>循序渐进的感觉很好，没有侵入性，引入了很多信息，目前的一大收获是，知道怎么保持腰背挺直了。</p><h2 id="坐姿和走姿纠偏"><a href="#坐姿和走姿纠偏" class="headerlink" title="坐姿和走姿纠偏"></a>坐姿和走姿纠偏</h2><h3 id="坐姿"><a href="#坐姿" class="headerlink" title="坐姿"></a>坐姿</h3><p>最重要的一点，抬高椅子，让屁股的高度，高于膝盖，而不是反过来，这样才能真的坐直。<br>如果跟我一样，有骨盆前倾情况，可以电商搜索“禅修垫”（布艺，内为椰棕，30元上下价位为宜），放在屁股下面，能很自然地找到背部挺直的感觉。</p><h3 id="走姿"><a href="#走姿" class="headerlink" title="走姿"></a>走姿</h3><p>估计因人而异了，我现在的阶段性的感知，是在走路的时候，重点放松腰间力量，（至竖脊肌不过度拉伸为宜），然后尽量收紧腹部和胯下，即可分散脊柱压力，将压力分给背部肌肉（后背感到紧张），这样髋部的空间便释放出来，这时，保持住这种感觉（整个核心的稳定，胯部不要左右摆动），迈开大步走路。<br>其他的要点更多更杂，我也并不能全部感知到，比如：迈出的前腿触地时，不要过直，这样会让膝盖承受过多压力，应该让压力传导到大腿和臀肌，分散这部分的力量（跑步同理）。再比如：找到向前蹬腿的感觉，即由核心和臀部优先发力，带动整条腿前移（这里面还有髋部配合的意味），因此脚或足跟是最后落地的部位，是核心发力的最终结果，这个触点发生的时候，一部分力量传导给腿和臀，另一部分从踝部传导给足底，整个脚掌着地，这样可以充分传到去地面，说起来很琐碎，但其实都只能通过不断地走，来加以练习。</p><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20230704 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「一些自救。」
    
    </summary>
    
      <category term="渴望生活" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="Fitness" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Fitness/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jun.25 - Jul.1</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230701/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230701/</id>
    <published>2023-07-03T11:22:27.000Z</published>
    <updated>2023-07-03T11:29:03.207Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-25"><a href="#Jun-25" class="headerlink" title="Jun.25"></a>Jun.25</h2><ul><li>梦。翻看房东家中床下的文件，很多珍贵资料（个人记忆物件和剪藏），几乎把所有的印章都偷偷装兜了，后来与我严正交涉（已经退租却还偷回访），只好当面沟通说明，聊出了更多隐记忆，不能说也不便说，见到房东的孩子，感到更多出于对自己的保护。不可磨灭的记忆物件，非刻意的记录，不能被封杀和毁坏的存在。</li><li>缺的不是习惯，是活力</li><li>“10X法则：在制定目标的时候，要10倍放大你人生的可能性；在执行计划的时候，要10倍放大你的行动和努力。”</li><li>“未来已经到来，只是尚未流行。”一切可能性都在系统内，找到喇叭或者做喇叭，找到突变或称为突变，最基本的分工。</li><li><a href="https://www.abakanowicz.art.pl/index.php.html" target="_blank" rel="noopener">Magdalena Abakanowicz</a> Polish Artist</li><li>“适用于集成电路行业的半导体硅片对产品质量有极高的要求，纯度必须达到 99.9999999% （9个9）以上，最先进的工艺则需要达到9.999999999%（11个9），光伏行业对单晶硅片的需求是 99.9999%（6个9），制备难度远远小于半导体硅片。”</li><li>“要知道…你的生活的信心也好，包括其他内容，都要靠一个微小的个人，他自己来承受，实际上所有的事情，都是你自个顶住的。”</li><li>“我觉得我的观点是…这些年更清晰地认识，我的写作就是，我觉得我就是丛林里面，就是这么几平方米，有时候看见一个黑影走过。”</li><li>(Chat)<ul><li>“在这个问题上您觉得您有多勇敢？”</li><li>“我是在胡说八道了！”</li></ul></li><li>受控的中心节点</li><li>“重新理解职业规划，想尽一切可能，找到只属于自己的幸福之路。”</li><li>内部积分和自足为最优先，千方百计（行之有效），形成可被验证的自我认知和竞争优势，连接外部评价，利用外部网络，利用行之有效或已被验证有效的方式，积存并分享经验和行动，收益最优化，成为被熟悉的节点。</li><li>“成功的团队要兼具多样性与平衡性”</li></ul><h2 id="Jun-26"><a href="#Jun-26" class="headerlink" title="Jun.26"></a>Jun.26</h2><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1KL4y1v7ts/" target="_blank" rel="noopener">解读巴拉巴西，正视人类社会的赢家规律（下）（南添的深度思考）</a> 这么少的播放量真的不应该</li><li>这破梦</li><li>被动的神话、恐怖、志怪</li><li>信息时代，边缘免不了被剥夺的命运，不如回到基本盘，参与食物和资源的分配</li><li>食物的均一化，资源/物质的均一化，技术的均一化，信息的均一化，应对复杂的计算能力的均一化，嗯，也可以说<strong>身为人的高光更可能发生在边缘，而不是发生在致力于散播均一化的中心地域</strong>。</li><li>咳，毕竟我们正坚定不移地向着死寂进发</li><li>便利性，的反面，是选择权利的剥夺</li><li>好像真的没什么可以恐惧的，也没什么不可承受的</li><li><strong>不与身体需求相匹配的生活环境，必须坚决加以改造</strong>，不是自私，是身为人的能动性和行动力</li><li>都不是为了完成而完成的任务或工作，都只是工具，是一些行动，前置的，应该是好奇、问题或本能，对应地，得到的应该是新知、满意或快乐。</li><li>无限游戏，没有终点，都是行动，自娱自乐或一起玩耍，哪来的无助和迷茫。</li><li>“比较有意思的问题则是研究一下节气的适用范围，其实它描述的季节变化可以说主要适用于中国东部暖温带、北亚热带季风区，也是古中国人口最多的地方，包括河南、陕西关中、山西南部盆地区、河北东南部、山东、安徽北部、江苏北部等地。这个地区之所以都会产生相对比较同步的气候变化，是因为华北平原上南北向没有阻碍，一个气团常常可以横扫整个平原…”</li><li>节气计算公式，[Y×D+C]-L。Y=年代数后两位、D=0.2422、L=闰年数、C取决于节气和年份。</li><li>C值表（例）。立春：21世纪3.87；清明：21世纪4.81；夏至：21世纪21.37；立秋：21世纪7.5；立冬：21世纪7.438；冬至：21世纪21.94。冬至开始的二十四节气名称及相应的太阳地心视黄经，冬至270°。</li><li>人啊，就是太容易太顾影自怜</li><li>没关系的，任意而行</li></ul><h2 id="Jun-27"><a href="#Jun-27" class="headerlink" title="Jun.27"></a>Jun.27</h2><ul><li>沟通的终极要义是自然地可控地流露</li><li>输出帮助</li><li>必定的弯路和必定的代价</li><li>在量子层面，开始所有演算，遍历所有可能空间，不用在意逻辑和推断的必要性</li><li>明明就是一种可被控制的涌现嘛…</li><li>改变呈现的方式（表述的方式）会产生新的可能性分支</li><li>膝盖及周边的肌肉群都好弱…</li><li>发现我在小镇刷屏… </li><li>人之意，自然之意，随机之意</li></ul><h2 id="Jun-28"><a href="#Jun-28" class="headerlink" title="Jun.28"></a>Jun.28</h2><ul><li>走在路上的人，走路姿势都见不到几个对的</li><li>虚假的，架空的话语权，好可笑</li><li>“PB（Prime Brokerage）系统，全称为机构经纪投资管理系统，指经过公司PB专项建设，并由公司自主运营管理，为机构经纪客户提供账户管理、复杂交易、风险管理、资产报告等综合投资管理服务的交易客户端系统，藉此实现客户在不同投资市场的产品交易、清算、资产快速估值、风险控制等要求。”</li><li>外卖里没搜到咖喱烩面/黄汤烩面</li><li>“电子学是研究电子的特性和行为，以及电子器件的物理学科。电子学涉及很多的科学门类，包括，物理、化学、数学、材料科学等。电子技术则是应用电子学的原理设计和制造电路、电子器件来解决实际问题的科学。”</li></ul><h2 id="Jun-29"><a href="#Jun-29" class="headerlink" title="Jun.29"></a>Jun.29</h2><ul><li>真诚真是最大的善意，不确定的时候，少伪饰少装逼</li><li>经常挂在嘴边的想纠正别人的建议，都是自己的显著缺点</li><li>突然明白《清算》那本书的意涵了，人类学的观察视角下，描述了虚假的人和虚假交易的细微之处（对容易影响他人印象的细节做的伪装，要求效率，要求达成交易，创造稀缺性），纯粹为套利而生的众多金融组织和集团的生存模式，速生和速朽</li><li>光鲜表面的下面，都是空壳</li><li>“我的研究不怎么受周围人影响，<strong>主要靠的是直觉和兴趣本身</strong>。因此很难说得上是一种深思熟虑的学术规划。如果你非要让我说我有什么思考谱系的话，那或许就是我总是以理论的方式来回应当下的文化生活，来回应我自己的经验。”</li><li>一辈子没朋友的人，长见识</li></ul><h2 id="Jun-30"><a href="#Jun-30" class="headerlink" title="Jun.30"></a>Jun.30</h2><ul><li>“但如果这表明他们的积蓄在这三年期间已经耗尽，许多中国家庭和企业可能觉得现在经济已经复苏，他们想重建他们的储蓄。把他们耗尽的积蓄恢复到原来的位置，甚至超出之前的位置，仅这一举动会产生与资产负债表衰退完全相同的效果，因为每个人都将重建他们的积蓄。”</li><li>今早的静坐如坐针毡…</li><li>Twitter账号注册14年纪念日2333</li><li>“柑橘出口商受到 2023 年 3 月土耳其东南部地震的严重影响，因为道路被关闭，冷藏库被重新分配用于人道主义援助。地震区的产量占土耳其柑橘产量的57.5%，而仅重灾区 Hatay 省就实现了这部分产量的 20.8%；柠檬尤其受到影响。俄罗斯、乌克兰、伊拉克、波兰和罗马尼亚是土耳其的主要出口市场。”</li><li>“拜登政府限制向中国出口先进芯片的规定再度加码。按照新规，英伟达等公司将不被允许向中国提供减速芯片（A800）。”</li><li>“和从前不同，没有人再以看待作品的眼光去对待手中的活儿”</li><li>城市生活真的需要明确的主线任务</li><li>0.5的男人，冲田修一拍的日剧，松田龙平，臼田麻美（很难不注意都有田字），东京不够热字幕组</li></ul><h2 id="Jul-1"><a href="#Jul-1" class="headerlink" title="Jul.1"></a>Jul.1</h2><ul><li>陈思诚都能当监制了</li><li>谁在床下楼口水，谁在半夜唱山歌</li><li>有关创造的脏乱角落，打破秩序的异空间</li><li>涂了一面墙，好爽啊</li><li>历史是基于过去经验的文学</li><li>“虚拟物也是物”。感觉物只是通道，为达到目的而生的载体（完全依存于问题之上），但通道也需要受控（为了达成目的），技术因而出现。技术逐渐不可控，喧宾夺主，又安排着物的转移，反过来控制和削弱了目的，人变得依赖物和技术，忘记目的，失去表达，失掉身为人（其实是身体）的自然权利。</li><li>教育迷思，技术迷信，如困兽，只能靠刻板行为得到自洽</li><li>创造的空间已然是完全释放的状态了，为什么还执拗着不知如何行动呢</li><li>每一个（彻底的）行动者都迷人</li><li>啊，我推太好看了</li><li>“能让人记住，是一种天赋”</li><li>规格、形制阻拦了很多可能性</li></ul><h2 id="南添解读巴拉巴西"><a href="#南添解读巴拉巴西" class="headerlink" title="南添解读巴拉巴西"></a>南添解读巴拉巴西</h2><ul><li>这条定律的正面意义是一个团队不能有太多的核心，需要每个人干好该干的事。可在社交网络之中，他有他的黑暗面。当团队分配功劳时，与个人做了多少贡献没有关系，而是看谁会拍马屁。这是因为谁与核心，也就是中心节点的关系更近，就越容易被重视。</li><li>无论如何要让在望岳工作的人，得到公正的评价，而且，每个人应该有他们的名字。……这是一个很好的地方，因为你可以有自己的名字。</li><li>对于成功的歌功颂德，对同事的点滴进步进行夸大的称赞，这不是错的。……成功的方程式两边是相等的，你不这样做，别人也不会这样帮助你。己所不欲，勿施于人……如果你做一个冷漠的大多数，那么，能力是没有用的，冷漠才是成功最大的障碍。</li><li>成功学的第五定律就是，只要你拥有了基本上够门槛的能力，无论在不在网络边缘，你可以把自己移动起来，无论你有没有初始连接，你可以坚持连接，无论你做的事情是怎么样，你可以挑里面社会适应度高的事情去干，这和你的产量有关系，只要你勤奋地一直坚持这个过程，成功还是会来到你身边的，金子还是会发光的，但是想让金子早一点发光，别忘了，前面这些定律的关键点：在网络上发光、为大家发光、早一点获得初始的成功、知道优先连接的道理，成功了之后你要告诉自己，你的名气你的财富，其实和你的社会贡献不是对称的，它们更多地是种马太效应，是榨干了网络边缘的人得来的，你也不要过度地膨胀和自沾自喜，还是做你喜欢做的事吧，行为导向是最好的。</li><li>我想一个人的一生，应该是目标为导向开始的，每一个过程是行为导向的、开心的，每隔一个阶段，你会得到一些结果，而这些结果，通过优先连接的社会关系网络，引爆围绕你的马太效应，一旦引爆的话，你就会逼近你的成功，当有一天，你实现了你内在积分牌的成功的目标之后，你还要记得，你是个孩子，你最喜欢的，是这件事情本身（行为导向）。</li><li>Q·r，一个人的影响力，乘以他的点子对于社会的影响力的大小（价值，对最多人产生最大的效益）……即，充分地使用社会关系网络的能力，乘以你要做的事情真的对社会上最多的人有价值有帮助，你就会获得成功，这就是成功的源公式，而这个公式没有期限。</li><li>全书的目标，是在告诉你如何围绕你的外部性共识，帮助你获得世俗意义上的成功，但是你本人认为成功不成功，最好还是依赖你的内在积分牌，如何获得外部性的共识，有五个定律：<ol><li>如果你做的事情本身不容易量化，不容易衡量，你一定要记得，社会关系对你的认可，你对他人的意义（这个集体有多需要你），社会网络可以驱动你的成功；</li><li>你一定要清楚地知道，能力的差异不是很大的，但是能力的差异经过社会关系网络的放大后，获得成功的差异是巨大的（马太效应）；</li><li>你要知道成功的方法论的路径的公式，就是初始的成功x社会的适应度，更多地服务社会的需求，并优先被社会选中（这个优先可以造假），到有名望的人（网络中的枢纽节点）旁获得更大的社会网络的关注度，在大的节点附近工作，获得更大的社会的关系网络的关注，更容易获得成功；</li><li>提醒，靠近网络节点获得成功，要付出的代价是，这个成功不归你所有，（要知道适时断网）（另一个视角，一个好的组织，要有好的交流，平均的认知，足够的理性，足够多的时间）；</li><li>只要能够理性地管理自己要做的事情，只要坚持为公众做有价值的事情，成功也会到来，这与年龄无关，与产量有关。”</li></ol></li><li>“（本书作者的话）有些人天生就具有这样的才能，能搭建有价值的社会关系，而我，不是这样的人，就我而言，建立关系网络是我需要获得的技能，在圣路易斯之后，我开始意识到，我必须为此努力，但是在那时，我还不知道，这次出行，是我首次实践成功第一定律的经过，单有能力表现是不够的，如果我希望自己的工作能产生任何影响力，就不能逃避那些会对我的研究做出评价和认可的人，如果我想鼓励其他人取得成功，就得公开赞扬他们的成就，我是成功方程式两边的参与者，作为个人，也作为集体当中的一分子，这种给与和接受的模式，正是构成我们成功，并最终决定我们命运的基础，我并不是要对关系网络这个词所包含的浅薄和简单的意义表示愤世嫉俗般的赞同。”</li></ul><h2 id="汪民安专访"><a href="#汪民安专访" class="headerlink" title="汪民安专访"></a>汪民安专访</h2><ul><li><a href="https://www.douban.com/note/840091220/" target="_blank" rel="noopener">专访汪民安：我们的身体和欲望，是一切知识的来源</a></li><li>而《生产》，我既是主编也是编辑。我从二十多岁一直到现在编了太久的书了，已经对这个工作没有激情了。我以后不会再编书了。现在有更年轻的人在从事编译和出版工作。</li><li>我那个时候年轻，可以干很多活。我经常一个人骑车去国图的外文新书资料室查找和复印资料。我把复印的资料分头寄给朋友们，让他们翻译，然后我把稿子收起来，交给出版社。整个过程就是这样，非常简单。</li><li>至于现在有什么值得注意的前沿理论，我只能说，理论越来越多样化了。<strong>但总体上来看，半个世纪前的那种充满想象力的元理论创造的时代结束了。</strong>法国的福柯、德勒兹、德里达和拉康以及德国的海德格尔和本雅明等代表了理论辉煌的最后一代。他们的理论不仅仅是关注现时，还努力超出现时使之具有更抽象更普遍的适应性。现在的理论家可能情况相反，他们的眼光主要盯住现时，是将那种更抽象的理论来解释现时从而完善、发展和修补一种更加局部化更加专门化的理论。</li><li>我大学上的是中文系，我的大学时光主要是看小说，这就很自然地会遇到当时流行的卡夫卡、贝克特这类作家。我非常喜欢他们的作品，但我不清楚为什么。我为了搞懂这些就去找评论文章看。也就是说，我正是为了理解这些小说才去读理论书籍的。</li><li>我的研究不怎么受周围人影响，<strong>主要靠的是直觉和兴趣本身</strong>。因此很难说得上是一种深思熟虑的学术规划。如果你非要让我说我有什么思考谱系的话，那或许就是我总是以理论的方式来回应当下的文化生活，来回应我自己的经验。</li><li><strong>我就是觉得如果我要理解世界，我要获得世界的有关知识的话，那么，我最先要理解的就是我的身体，我的身体和我的欲望是一切知识的来源。这也就是我为什么会对尼采、巴塔耶、德勒兹和福柯这些非常强调身体和欲望的哲学家感兴趣的原因，他们构成我青年时期的主要作者。</strong>这也可以解释我那个时候为什么不太喜欢现象学的身体概念。比如梅洛·庞蒂，甚至是受他影响的布尔迪厄，我在他们的身体中没有找到尼采式的欲望。</li><li>我虽然是从事理论研究，但绝对是以经验为出发点的。如果你看到我在研究什么理论，可能就是因为我对那个理论背后的经验产生了强烈的兴趣。简单地说，<strong>我的理论研究的变化实际上也是在试图展示生活经验和历史经验的变化。我也是在这个意义上将理论和哲学区分开来。</strong></li><li>福柯在他生命的最后四五年时间才开始研究古典思想。虽然很短暂，但是他的研究取得了不可思议的成就。他的古典研究主要是从自我技术这个角度出发的，这个思路和皮埃尔·阿多（Pierre Hadot）比较接近，就是特别强调古代人的自我修炼、自我塑造和自我管理等一系列生活技术问题。具体到哲学而言，哲学不仅仅是一种理论或者理念的探讨，它在某种意义上也是一种生活方式和实践方式。这两种哲学活动同时体现在苏格拉底身上。</li><li>…女性哲学家则会更多地强调差异。对她们而言，平等也是保持各自差异性的平等，而不是像男性哲学家那样强调的是消除差异性的平等。</li></ul><h2 id="汪民安-Note"><a href="#汪民安-Note" class="headerlink" title="汪民安 Note"></a>汪民安 Note</h2><ul><li>德勒兹的《尼采与哲学》，海德格尔的《尼采》</li><li>相对思辨实在论这种对社会议题兴趣不大的流派而言，我觉得哈拉维（Donna Haraway）、拉图尔、德斯科拉（Philippe Descola）、卡斯特罗（Eduardo Viveiros de Castro）等人类学家的研究更值得关注。这些人类学家对自然和生态问题有强烈的危机感，他们在不断地发出类似于地球末世论的声音。</li><li>阿甘本和埃斯波西托（Roberto Esposito），是他们真正地激活了福柯这个思想遗产。尤其是阿甘本，他早年深受海德格尔和本雅明的影响，但是，只是通过他在homo sacer（神圣人）一书中对福柯的生命政治的创造性阐释，他才产生了世界性的影响。</li><li>福柯在病逝之前的法兰西学院讲座课程中，有一半的时间是在讲犬儒主义。我从未读到过如此清晰如此富有洞见但又如此优美如此充满感情的哲学，我觉得这是福柯最令人感动的篇章。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230703 Arlmy 创建、整理</li><li>20230703 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「没有满足本能需求的生活环境，必须坚决加以改造」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>普鲁斯特问卷 2023</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2023/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/Questionnaire/ProustQuestionnaire_2023/</id>
    <published>2023-06-26T07:56:09.000Z</published>
    <updated>2023-06-26T08:13:00.642Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>1，你认为完美的幸福是什么？<br>What is your idea of perfect happiness?</p><p>情绪稳定可控，平和平静，心态富足</p><p>2，你最大的恐惧是什么？<br>What is your greatest fear?</p><p>恐惧犯无知的错，恐惧不思改过，越晚领悟越可怕。其他没什么，都可以选择面对</p><p>3，你最认同哪位历史人物？<br>Which historical figure do you most identify with?</p><p>还是偏向于老庄的避世和谢世，逆方向而行，是我还不曾尝试的，亦不看好现代社会的未来</p><p>4，在世的人当中，你最钦佩谁？<br>Which living person do you most admire?</p><p>好像还是赫尔佐格吧，一直在行动，从心而行。塔勒布、侯世达、达利欧也不错</p><p>5，你最痛恨自己哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in yourself?</p><p>对亲近的人说话语调容易不受控（潜意识上情绪可以不自控），容易固执己见、一意孤行，不容反驳，即便想清楚也常常惰于行动</p><p>6，你最讨厌别人哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in others?</p><p>试图依照自己的标准改变他人</p><p>7，你最奢侈的是什么？<br>What is your greatest extravagance?</p><p>人生挫折与坎坷较少，童年相对幸福</p><p>8，你最喜爱的旅程是什么？<br>What is your favorite journey?</p><p>还是意大利，现在很想去英国、波兰、法国</p><p>9，你认为最被高估的美德是什么？<br>What do you consider the most overrated virtue?</p><p>孝顺、忠诚</p><p>10，你在什么情况下会撒谎？<br>On what occasion do you lie?</p><p>保护自己、掩盖自己</p><p>11，你对自己的外表哪点最不满意？<br>What do you dislike most about your appearance?</p><p>肌肉不够多</p><p>12，你最轻视在世的什么人？<br>Which living person do you most despise?</p><p>骄傲的人上人，自私自利者</p><p>13，你使用最频繁的单词或短语是什么？<br>Which words or phrases do you most overuse?</p><p>好的，艾玛，哦了，哈（后缀）</p><p>14，你最遗憾的是什么？<br>What is your greatest regret?</p><p>有几年在创业公司，加班时对媳妇不管不顾，其实已有危机了，只是很久后才听媳妇谈起（对需要投入爱的人的不顾及，真蠢）</p><p>15，你生命中的至爱是什么人或物？<br>What or who is the greatest love of your life?</p><p>Lili、呆爷</p><p>16，你最期望拥有什么才能？<br>Which talent would you most like to have?</p><p>想要无限的时间和精力</p><p>17，你现在精神状态如何？<br>What is your current state of mind?</p><p>时常有漂浮感，越来越想稳定下来</p><p>18，如果你能改变你家庭的某一点，你期望是什么？<br>If you could change one thing about your family, what would it be?</p><p>没啥</p><p>19，你认为自己最大的成就是什么？<br>What do you consider your greatest achievement?</p><p>和Lili结婚哈哈</p><p>20，如果你死后会变成别的人或东西回归人世，你觉得你会变成谁或者什么东西？<br>If you were to die and come back as a person or thing, what do you think it would be?</p><p>深海的鱼（霸主那种）</p><p>21，你最珍视的财产是什么？<br>What is your most treasured possession?</p><p>全国各处的网友们</p><p>22，你认为最轻的痛苦是什么？<br>What do you regard as the lowest depth of misery?</p><p>呆爷咬一口哈哈</p><p>23，你希望住在哪里？<br>Where would you like to live?</p><p>目前是云南吧</p><p>24，你最喜爱的职业是什么？<br>What is your favorite occupation?</p><p>想探索的方向是新型组织、新型公司</p><p>25，你最出众的特质是什么？<br>What is your most marked characteristic?</p><p>好奇心</p><p>26，你最欣赏男人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a man?</p><p>没有</p><p>27，你最欣赏女人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a woman?</p><p>互助</p><p>28，你最重视朋友身上的哪点？<br>What do you most value in your friends?</p><p>平等、坦诚</p><p>29，你最喜爱的作家是谁？<br>Who are your favorite writers?</p><p>还是黑塞吧，还有莫厄特，康拉德也不错</p><p>30，你最喜爱的小说英雄人物是谁？<br>Who is your favorite hero of fiction?</p><p>目前还是孙悟空吧，混乱、复杂、但能忍受，能驾驭</p><p>31，现实生活中你最喜爱哪些英雄人物？<br>Who are your heroes in real life?</p><p>想不出来</p><p>32，你最喜欢的名字有哪些？<br>What are your favorite names?</p><p>安藤樱、夏帆、康拉德、培根、花呗</p><p>33，你最不喜欢什么？<br>What is it that you most dislike?</p><p>毫无意义的工作</p><p>34，你希望以何种方式死去？<br>How would you like to die?</p><p>晚点死，但能快点死，睡过去最好</p><p>35，你的座右铭是什么？<br>What is your motto?</p><p>素生</p><h2 id="自行增补的问题"><a href="#自行增补的问题" class="headerlink" title="自行增补的问题"></a>自行增补的问题</h2><p>36，这一年，觉得有什么（事情、事件、人物等）改变了你？</p><p>CrossFit</p><p>37，你最近有跟谁聊人生？</p><p>爸妈吧，来北京时聊了一些</p><p>38，近一年认识了几位有趣的新朋友？</p><p>秋天小镇的镇民（也不止一年了），Yangzi，Ke，望岳读书会，失序书店店员、小唐</p><p>39，有哪些人生目标（或大问题）现已变得非常确定？</p><p>不生娃，要搬离北京，要有副业（打持久战）</p><p>40，你现在为哪些大众群体的进步或发展做了积极贡献？</p><p>没有</p><p>41，近一年有没有遇到想称其为老师或先生的人物？</p><p>望岳的老南吧，但他现在分享得少了</p><p>42，自我感知下，你的身体状态如何？</p><p>血脂高，整体有点虚弱</p><p>43，你最热爱什么？</p><p>新奇新鲜的，但容易三分钟热度</p><p>44，你想象中自己十年后变成什么样子？</p><p>希望能组建一个小团伙，做有趣的事</p><p>45，你最不希望自己变成什么样子？</p><p>自信骄傲到觉得没有恐惧的人（普信男）</p><p>46，你在意谁的评价/看法？（from 六兽）</p><p>博客读者</p><p>47，你今年逃避了什么，有什么原本的计划是你找到各种借口逃避的？（from 莫比乌斯onojyun）</p><p>分享（向外建立渠道）和学习计划</p><p>48，你今年失去了什么，你是通过怎样的方式让自己失去了这些东西？（from 莫比乌斯onojyun）</p><p>失去生活的正常节奏，因为在一味依从老板的生活节奏</p><p>49，这一年有哪些让自己觉得满意的向外表达、传达（无所谓传达结果）？</p><p>没有</p><p>50，促成了哪些满意的合作？</p><p>都是公司业务上的，还算不错，发现自己连接人的能力是有一些优势的（自我认定）</p><p>51，听进去了哪些有建设性的建议，并形成了改变？</p><p>对身体进行探索（其实是对疼痛的追根溯源），引起了连锁反应</p><p>52，通过什么方式，对身体有了哪些新的认识？（运动、冥想等）</p><p>纠正体态，发现未被利用的身体部位（腰、胯），学习走路，提升活力，正视身体的实际需求，而不是买单现成的解决方案（如垫高屁股，如改造生活环境）</p><p>53，你离开北京了吗？学会拒绝了吗？</p><p>都还没有</p><p>54，喜欢的作品，积存至今年觉得难忘的，可以写随意多个（最好是复习后有新感受的）</p><p>最近是重启人生，重拾对友谊的深切需求！德州电锯杀人狂，皮脸的行动力。月光宝盒，三颗痣。横道世之介，身为人。海女，故乡。</p><p>55，遵从自己身体和意识的本能，做了哪些出格的或冒险的事？（from 其林）</p><p>无</p><p>56，描述一下，你建立了，或加入了怎样的社会网络？贡献了什么价值？（from 其林）</p><p>无</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230626 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2023 年度普鲁斯特问卷。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Proust" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Proust/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jun.18 - Jun.24</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230624/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230624/</id>
    <published>2023-06-25T10:54:27.000Z</published>
    <updated>2023-06-30T07:57:47.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-18"><a href="#Jun-18" class="headerlink" title="Jun.18"></a>Jun.18</h2><ul><li>荒野上的大师。不回避，不逃避。漫长的绝望，日复一日的努力，创造事业。创造的能量，需要抒发，对一个时代的救赎。</li><li>极少数人在面对不可知。已知和可知的已太多，并未真的试图去知道，或不可能完整知道。</li><li>“<strong>重要的是场景的构建。</strong>身体力行能影响谁，（不只是在噪音领域）”</li><li>“他们没有在模仿。这跟<strong>真正想要说的话</strong>有关。有些话想要说，必须说出来，那份心情是最重要的。”</li><li>“博白县，别名白州，地处广西东南部，东与陆川县相邻，东南与广东省廉江市毗连，南与北海市合浦县相依，西与钦州市浦北县交界，北与玉林市福绵管理区接壤。”</li><li>“没有人比时间更大”</li><li>“一种人类自身的狂妄，其实人有更大的控制不了的东西，或者说人能控制的东西，太可笑了。”</li><li><strong>松弛</strong> 紧后松</li><li>“时间的私有化”</li><li>“就是怎么从一个巨大的时代，一个巨大的主流叙事里面，找到自己的位置，哪怕就是一个小小的位置，就是王小波说的，一个<strong>老母鸡孵蛋</strong>的位置。”</li><li>好多集都是，在讨论找位置</li></ul><h2 id="Jun-19"><a href="#Jun-19" class="headerlink" title="Jun.19"></a>Jun.19</h2><ul><li>“我觉得有必要将你的想象力舒展到最远的角落，因为当你画一个小细节时，唯一恰当的方式就是将整个建筑放在脑中，包括其中所有运动路线和所有修饰。否则，你的设计就有出问题的风险，所以你需要在脑中过一遍方案的所有细节。我喜欢慢慢地经历这个想象的过程，就好像在看一部电影。总有这样的时刻，你不得不做这样的脑力锻炼，这是必不可少的，而从这时开始，项目开始被很多不同的事情填充丰满起来：颜色、材质、房间居住的体验等。……事物中隐藏着一种特殊的美感，你只有在项目的每个角落中游逛时才能发现它。”</li><li>总是可以继续不断地二元分层下去，看到城市不见农村，看到一本不见二本，看到光鲜不见黑暗。没有总体的概率思维，遮蔽总是存在。</li><li>总体！</li><li>“务实，在可能说的范围内说应该说的话，不能说早了，早了就会被群起而攻之，不但干不成事儿，还会变成一个罪名。市场经济通不过，就换个提法，等到可以讲的时候，再讲，事情照做。”</li><li>“凡是敌人都不是人，凡是朋友其实也不是人。敌人是我要打击、要镇压、要消灭掉的；朋友呢，必须成为我的工具，听我的话，如果不当我的工具，不听我的话，不成为我的炮灰，不成为我的打手，也是敌人。”（不把人当人）</li><li>光是个火盖分火器就这么多事情可以做了</li><li>无接口的调用</li></ul><h2 id="Jun-20"><a href="#Jun-20" class="headerlink" title="Jun.20"></a>Jun.20</h2><ul><li>“毛周角化是一种角化异常疾病，在此病中角质栓填充于毛囊开口处。毛周角化很常见。病因不明，但是经常有 常染色体显性遗传。表现为多个小而尖的角化毛囊性丘疹，主要分布在上肢，大腿和臀部外侧。也可能会出现在面部，尤其是儿童。”</li><li>每天找到自己的一种病（竖起大拇指）</li><li>实在是太没有运动习惯了</li><li>种族科学。阶级科学。都被斗争意识打倒在地。</li><li>“你最近有忙啥吗”</li><li>“明确的爱，直接的厌恶，真诚的喜欢。 站在太阳下的坦荡，大声无愧地称赞自己。”</li><li>继昨天知道了火盖和灶芯后，今天又知道了风门的存在</li></ul><h2 id="Jun-21"><a href="#Jun-21" class="headerlink" title="Jun.21"></a>Jun.21</h2><ul><li>Ted K 去世的第二天，文章页迎来访问高峰</li><li><strong>!!!</strong><ul><li><strong>Figure out</strong></li><li><strong>What works</strong></li><li><strong>Do it</strong></li></ul></li><li>“1%根本无法通过理性来分析和预判，只能通过持续表达和展示自己的方式撞大运碰到。所以，唯一能做的就是多表达、多输出，能伸手的时候伸那一下手，社会只看结果不问动机。”</li><li>“惯性让你存活的成本更低，理性让你更好地改进和发展，感性让你找到1%、成为自己。三者优缺点相辅相成，缺一不可。”</li><li>“重要的是时刻观察自己：当前面临的是属于惯性/理性/感性哪个层面的问题？然后再调用相应的思维方式去处理，才能抓住主要矛盾。”</li><li>麻辣拌开启端午</li><li>不正宗也没关系，跟思乡的浓度很匹配</li></ul><h2 id="Jun-22"><a href="#Jun-22" class="headerlink" title="Jun.22"></a>Jun.22</h2><ul><li>被蚊子叮到没脾气，端午您快乐</li><li>不到六点，最早的早餐摊是开给建筑工人的</li><li>拿着艾草一路被叔叔阿姨搭讪哈哈哈</li></ul><h2 id="Jun-23"><a href="#Jun-23" class="headerlink" title="Jun.23"></a>Jun.23</h2><ul><li>新的身体常态</li><li>“全会选举阿东为团十九届中央书记处第一书记”</li><li><a href="http://quafu.baqis.ac.cn/#/home" target="_blank" rel="noopener">Quafu 量子计算云平台</a></li><li><a href="https://www.math.pku.edu.cn/teachers/lidf/" target="_blank" rel="noopener">李东风的主页 统计计算和R语言</a></li><li>放假例行吃干锅鸭头！</li><li>记了四百多个梦了</li><li>昨天凌晨的不良睡眠终于有点缓过来的意思了 </li><li>人心游离在数学之外</li><li>比赛/考试的服务是需要专业群体支持</li><li>不问来处</li><li>“传统的重担是特别沉重的。自我复制能力强，惯性特别大。”</li><li>不要把志业当职业。保持思考和学研自由。</li><li>历史总有其特殊性，永远都不是按着公式走的</li><li>还是要“做新民”，改变智识（及其造成的选择）在人群中的分布。</li><li>未经济化商品化的成本部分（人情、网络效应预算）</li></ul><h2 id="Jun-24"><a href="#Jun-24" class="headerlink" title="Jun.24"></a>Jun.24</h2><ul><li>B站LV6了</li><li>1997 ok computer 时代确实需要印记</li><li>人的存在意义，或许就是记录/记忆（行动），对抗寂静/静默，即便浪费。</li><li>交易空间，很有趣啊，延时满足/决策似乎大概率可以得到更优价格</li><li>均衡/分配不可能即时完成，导致交易的层级不断累加，交易信息不断细化（更易溢价）。哪怕一点点的源头思考习惯，都能更占据议价的主动权。</li><li>知识/认知/技术，都一样是如此的不均衡分布状态，找到源头占据主动性，参与分发贡献价值（与搬运资源相对照，抽象一下就是搬运比特），搬运/生产/制造是硬性获利（地理上分布不均导致），分发/扩散/培育是软性获利（在人群内分布不均导致）。</li><li>好奇和遗憾也是意志</li><li>记录并不为控制，观察自然，让自然自然起伏</li><li>“复杂经济学方法的一个重要方面在于，这五个领域不能仅用数学定理进行分析（动态、主体、网络、涌现、进化）。”</li><li>描述动态系统，可以使用存量和流量。这就是资产负债表和现金流量表呀。信息也可以如此统计。</li><li>火 与 Lin</li><li>“毫无抱怨的生活”</li><li>还是看到了树木希林的这句“谢谢”</li><li>混乱的秩序</li><li>隐秘家族。</li><li>“两种人。一种习惯是，千方百计地打听他人的秘密；另一种习惯是，千方百计地保护自己的秘密。”</li><li>“整理字纸”</li><li>“社会适应度”</li><li>优先连接。初始成功 x 社会适应度。</li><li>“做事要联网。思考要断网。”</li><li>社会网络和关系的认可，能力的差异不大但社会网络放大效应大，初始成功和社会适应度的乘积，创造优先连接（哪怕是刻意的），生活在阴影下易被剥削要有平均平衡的团队协作或应尽早独立…</li></ul><h2 id="20世纪中国小说作者"><a href="#20世纪中国小说作者" class="headerlink" title="20世纪中国小说作者"></a>20世纪中国小说作者</h2><ul><li>凌濛初（1580年-1644年），字玄房、元方，号初成、稚成，别号即空观主人，乌程（今湖州）晟舍人。江南刻书家。著有小说集《初刻拍案惊奇》《二刻拍案惊奇》，刻书作品有《孟浩然诗集》《工摩诘诗集》《孟东野集》等。</li><li>冯梦龙（1574年-1646年），字犹龙，别署龙子犹、墨憨斋主人等，苏州府吴县（今江苏苏州）人。明代文学家、思想家、戏曲家。哥哥冯梦桂、弟弟冯梦熊。编辑三部短篇小说集《喻世明言》（也称《古今小说》）《警世通言》《醒世恒言》。</li><li>李宝嘉（1867-1906），字伯元，别号南亭亭长。江苏武进人，清同治六年生，光绪三十二年去世，享年四十岁。先后写成《庚子国变弹词》《官场现形记》《文明小史》《中国现在记》《活地狱》《海天鸿雪记》，以及《李莲英》《海上繁华梦》《南亭笔记》《南亭四话》《滑稽丛话》《尘海妙品》《奇书快睹》《醒世缘弹词》等书十多种。其中《官场现形记》更是晚清谴责小说的代表作。</li><li>包天笑（1876年-1973年），初名清柱，又名公毅，字朗孙，笔名天笑。江苏吴县（今苏州）人，著名报人，小说家。包天笑的著译有《上海春秋》《包天笑小说集》《空谷兰》等，代表作品有《一缕麻》，主编和编辑了《小说时报》《妇女时报》《小说大观》等刊物。他的文字深入浅出，简明扼要。1973年包天笑在香港病逝，享年98岁。</li><li>孙犁，（1913年-2002年），原名孙振海，后更名孙树勋，笔名有孙犁、力编、纵耕、余而立、土豹、原平、林冬苹、林冬平、芸夫、孙芸夫、耕堂等，河北安平人，中国现代作家、散文家，“荷花淀派”的创始人，《晚华集》《秀露集》《澹定集》《尺泽集》《远道集》《老荒集》《陋巷集》《无为集》《如云集》《曲终集》这十部散文集又合称《耕堂劫后十种》。</li><li>俞樾（1821年—1907年）。字荫甫，号曲园，浙江德清人，清末朴学大师。《右台仙馆笔记》、《七侠五义》</li></ul><h2 id="杰西·鲍尔-Jesse-Ball"><a href="#杰西·鲍尔-Jesse-Ball" class="headerlink" title="杰西·鲍尔 / Jesse Ball"></a>杰西·鲍尔 / Jesse Ball</h2><ul><li>Jesse Ball 目前生活在芝加哥，并在芝加哥艺术学院任教，“教授坑蒙拐骗、白日做梦和走路”。他不时在Twitter上分享自己在各种纸片上创作的插画，也热爱围棋，去年在上海参加书展期间，还去聂卫平围棋道场对弈。他坚持素食，养了一只很大的狗，和伴侣生活在一起，规定只有到中午才可以说话，因为早上要用来安静地思考。鲍尔将自己的人格投射为一只狐狸，并有很多文身，手臂上有近两百只蜜蜂。</li><li>当我被要求在芝加哥艺术学院任教时，我觉得也许可以教教写作的技巧，但这样其实是不合理的，因为写作技巧——这是每个人自己就能学会的东西。因此，我选择尝试创建其他课程，使学生更生动地感知周围的世界。很明显，如果不真正地参与并感知世界，一个人就无法产生有趣的想法。</li><li>…但我认为如果一本书的作者告诉你应该如何感受它，那它就是一本虚伪之作。读者在阅读一本书时，他们的责任就是了解自己是如何感受书中情境的，了解这种感觉对他们来说意味着什么，最后在书籍的帮助下，再了解他们自己究竟是谁。当一本书告诉你说，这里有种安全无害的方式来谈论这一切，我会认为这是一件非常可悲的事。一本好书应当去改变你。在生活中，想要真正获得有价值的东西，必然要经历一番波折。</li><li>我们在日常生活中随时随地使用语言，语言变成了一种工具。但实际上，我们已经忘记了语言的作用到底是什么。……在刚开始写作的时候，我们经常会被所熟知的语言也就是常识的语言所束缚。我们可能会遵照社会的规则、说话的规则，以及我们真正了解的内容进行描述。但是我要为大家介绍的这位作家，他所做的不限于此。对他而言，语言是非常奇怪的事物，他会用不同的语言讲述故事。</li><li>有一个老女人掉出了窗子，她好奇心太强，所以掉下去摔成了碎片。另外一个老女人看到刚才摔成碎片的女人，也出于过剩的好奇心掉了下去，摔成碎片。接着第四位、第五位……当最后一个老女人掉下窗子的时候，我感觉有一点看烦了。我去了马尔采夫斯基的市场，他们说那里有一个盲人，有人想给他看一条针织围巾。</li><li>我觉得最为重要的一个特质是好奇心。我们可以进一步探讨一下好奇心是什么。当一个人看到一件事物的时候，他不需要请求任何人的允许，就可以对这个事物产生好奇，并且对这个事物赋予价值。你可以想象一个小孩，他爬到一棵树下，看见了一只蚯蚓，他就觉得这个蚯蚓非常有价值，在他脑袋里面，可能满天都是蚯蚓，这种想法可能会爆发，产生非常大的能量。对他来说，蚯蚓就是非常重要的能量来源。但是对于一个正赶着签没有什么意义的合同的成年人来说，蚯蚓的存在就是没有价值的。</li><li>我喜欢在我不那么熟悉的地方写作，如果我在家写的话，我知道在家的我是怎样的人，我就会被困在这个我认识的我的身体里。好像你到一间新的房间里，第一次你是你，第二次你是你加上第一次那个你，以此类推，每一个你都叠加在前一个你身上，因此很难有新鲜的感受出现。我如果到一家新的咖啡馆或者餐厅里就会想，我不知道如果我坐到那张桌子前，会是个怎样的人。这对我来说就是写作的好地方。</li><li>地理当然是非常有意思的。我们的头脑里都预存着很多地图，比如我们小时候的地图。我们去一个新的地方，或者搬去一个新的城市的时候这些旧的地图也被投影到了新的地方。对我来说，写书的时候，每本书只有一半是我的，另一半是给读者的。读者自己的地理感受也被带进阅读的过程当中，这些我都不知道。</li><li>……所以我想我能做的是教学生如何生活得更为深刻。对住在芝加哥，或者其它很多城市的人来说，很大的问题是你会陷入一种几点一线的生活轨迹。你在自己居住的街区活动，去自己常去的那些地方。我意识到芝加哥艺术学院的学生几乎都在自己的公寓、学校或者朋友家里活动，周而复始，毫无变化。我想如果你要做个更有趣，更鲜活的人的话，首先得走出去，去跟人交流，去发现生活。我给他们设定一些规则，比如有的学生必须不带手机，不带钱，不带身份证出门，把家里钥匙埋起来，然后出去暴走5个小时。如果你需要喝口水，必须问人讨。</li><li>当代生活当中我们不断执行太多根本不是任务的任务，比如在网上查这个查那个，对着镜子梳妆打扮，等等。走路的时候你的脑子不需要做任何这样的事情，也就是说它可以做它自己该做的事情。这是很刺激的，认识你的大脑在不需要接受指令的时候可以做到什么。</li><li>我想让学生意识到，艺术家的任务并不是做个伟大的人，而是活着，做个活生生的人，走进这个充满行尸走肉的世界里。你只需要睁开眼睛，做个活人，你就可以做到。</li><li>我觉得对我来说，风格是不重要的，重要的是我有想说的话，而什么风格最容易表达，我就会用。</li><li>很多当下成功的美国小说家，他们的影响主要来自电视与电影，而不是文学。他们没怎么读过书。这使得他们的写作显得浅薄。他们在模仿电视电影，但这不是文学的长处。文学能创造视觉做不到的多层次维度。我觉得当下美国文学的缺点是它沉溺于使用视听方面的工具。这很弱。</li><li>这么说，在21世纪，媒体的力量，尤其是电影电视，也包括文字媒体把我们带到了一个大部分人都不在乎自己究竟相信什么，而去接受最容易的结果的状况下。比如作为消费者，消费变成了你的价值观，这是非常令人悲哀的。真的没必要如此。但大多数人不会对此表示质疑。我没有特别的政治理想，除了我希望所有人都能更独立一些。<strong>我希望所有人都能质疑一切。提出更多的问题，而并不必须去找到这个或者那个答案。</strong></li></ul><h2 id="赵松访谈"><a href="#赵松访谈" class="headerlink" title="赵松访谈"></a>赵松访谈</h2><ul><li>“我们甚至可以把二十世纪上半叶看作现代主义大潮涌起的阶段，把下半叶看作漫长的退潮期。在小说领域，我认为“现代主义”退潮期至今的世界小说成就，是无法跟大潮期相提并论的。一代代作家，都是在花着祖辈的遗产，很少有真正意义上的新创造。退潮期所有作家搁到一起，也抵不过普鲁斯特、乔伊斯、卡夫卡的分量。”</li><li>“世界变得更复杂了，也更动荡了，那些最为敏锐的作家在不断反思、质疑、批判、追忆中做出新的回应，创造出新的小说观、方法与形式。世界的复杂多变性所引发的小说回应的复杂多变性，对于普通读者而言必然是有难度的。”</li><li>“列夫·托尔斯泰后期之所以会基本上放弃文学写作，而投身于社会改良运动，在很大程度上就在于他意识到俄罗斯的社会危机已到了非常险恶的地步，他预感如果不去寻求社会改良的途径，随后到来的将会是剧烈得足以摧毁一切传统的变革。当然，他也亲眼见证了改良的失败。在他去世七年后，十月革命爆发了。”</li><li>“人的关系的瓦解，有时并不是因为有距离感，而恰恰是因为失去了应有的距离感。”</li><li>“所有这些思考与体悟，反过来也让我对国内美术馆乃至整个当代艺术领域的变化状态有了持续深入的认识和判断，尤其是看清楚了2010年后随着权力与资本在这个领域的深度介入，所导致的种种背离与异化状态。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230625 Arlmy 创建、整理</li><li>20230625 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「总体！」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jun.11 - Jun.17</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230617/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230617/</id>
    <published>2023-06-20T03:26:27.000Z</published>
    <updated>2023-06-20T03:28:04.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-11"><a href="#Jun-11" class="headerlink" title="Jun.11"></a>Jun.11</h2><ul><li>观摩冬泳队时目睹一次撞车</li><li>有点想再用回现金结账，下周买菜改一下试试</li><li>“过去的就过去吧” 深呼吸</li><li>原来炒糖色要加这么多冰糖啊</li><li>三个人朋友圈直播明天音乐节</li><li>&quot;At 12:23 a.m.- czynski&#39;s cell. Workers attempted to revive him in the prison and in an ambulance but were unable to do so, and he was pronounced dead at the age of 81 at the hospital. His death was confirmed by the FBI in a media statement. Officials believe he committed suicide.&quot;</li><li>“央企基金业务迎新规，原则上不得发起设立财务性基金。”</li></ul><h2 id="Jun-12"><a href="#Jun-12" class="headerlink" title="Jun.12"></a>Jun.12</h2><ul><li>新型搜索对搜索行为的改变（更多是分流），甚至不只有文字输入，对获取答案的便捷性、可用性等筛选标准变化了，会带来思考习惯的变化（不如说重新造人了）</li><li>人是需要定向的，时代背景会扭曲定向，对策只能是尽可能保有不被定向的选择权</li><li>识破这种对人的改造，要花的时间越来越长。识别要动用极大的脑力，对大脑早起开发的要求也较高，GPT 可以降低脑力门槛，但正确使用 GPT 却对认知与意识要求较高。</li><li>还是在Ted K死去的微微忧伤里</li></ul><h2 id="Jun-13"><a href="#Jun-13" class="headerlink" title="Jun.13"></a>Jun.13</h2><ul><li>“我们真正通过什么去学习呢？我们有时候是必须要通过你更多的阅历、更多的积累去学习这一点。”</li><li><strong>&quot;Figure out what works and do it.&quot;</strong></li><li>服务员阿姨问外卖小哥吃饱没</li><li>&quot;old fashioned intelligence&quot;</li><li>“（马斯克）致力于解决不可能实现的事，时不时就会去做这种事。对巴菲特自己和芒格来说，那是一种折磨。”</li><li>“马斯克喜欢承担不可能完成的任务，并且去做。我们不同，巴菲特和我会去找那些我们可以确定简单的事。”</li><li>“价值投资者在当下应该习惯接受收益更少了，因为竞争更为激烈，聪明人们都在尝试以智取胜、战胜别人……世界过于短视了。”</li><li>底色是富足 vs 底色是稀缺</li><li>“有毒的人想要欺骗你、拖累你、伤害你，让他们快些从你的生命中滚蛋，你需要知道人们怎么操纵其他人，然后避免自己这样做。你应该写下自己的讣告，然后想办法实现所提到的成就。”</li><li>“（芒格）现在最好一个方式就是专业化，你不会想去一个牙医那里看骨科的疾病。所以最常规一种方式就是慢慢收窄专业范围，实现精细专业化。”</li><li>久坐者无胯</li></ul><h2 id="Jun-14"><a href="#Jun-14" class="headerlink" title="Jun.14"></a>Jun.14</h2><ul><li>使用标准化的人才的唯一方式是让他们自觉、自动地卷。</li><li>“老改主意的人是不可能成事的” 哈哈</li><li>下交叉症候群（Lower crossed syndrome），好的，就是我</li><li><a href="https://huggingface.co/datasets" target="_blank" rel="noopener">Hugging Face – The AI community building the future.</a></li><li>情报，不能通过坐在屋里获得</li></ul><h2 id="Jun-15"><a href="#Jun-15" class="headerlink" title="Jun.15"></a>Jun.15</h2><ul><li>最近的梦有点无缝，完全的生活和工作化，毫无脑洞，很难记住啊</li><li>“广州地铁事件”，好家伙，这定性</li><li>“去年美国退伍军人事务部发表的一项大型健康记录数据库针对超过15万新冠感染者的数据分析，感染新冠病毒后康复的人，在一年内出现心血管疾病（包括心脏病和中风）的风险会大幅增加，中风风险增加52%，心力衰竭风险增加72%；即使是65岁以下，没有肥胖、吸烟、糖尿病等心血管疾病危险因素的人，感染新冠后出现心血管疾病的风险也会显著升高。”</li><li>Long COVID 开始了</li><li>“…但我认为如果一本书的作者告诉你应该如何感受它，那它就是一本虚伪之作。读者在阅读一本书时，他们的责任就是了解自己是如何感受书中情境的，了解这种感觉对他们来说意味着什么，最后在书籍的帮助下，再了解他们自己究竟是谁。当一本书告诉你说，这里有种安全无害的方式来谈论这一切，我会认为这是一件非常可悲的事。一本好书应当去改变你。在生活中，想要真正获得有价值的东西，必然要经历一番波折。”</li><li>这么说，在21世纪，媒体的力量，尤其是电影电视，也包括文字媒体把我们带到了一个大部分人都不在乎自己究竟相信什么，而去接受最容易的结果的状况下。比如作为消费者，消费变成了你的价值观，这是非常令人悲哀的。真的没必要如此。但大多数人不会对此表示质疑。我没有特别的政治理想，除了我希望所有人都能更独立一些。<strong>我希望所有人都能质疑一切。提出更多的问题，而并不必须去找到这个或者那个答案。</strong></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vwLb3XlPCB4" target="_blank" rel="noopener">Brain Criticality - Optimizing Neural Computations - YouTube</a></li><li>如何筛选非同质化公募基金？</li><li>“永远要合理地减少非生产性人员，增加专业与业务人员，才有可能提高人均效益。各级干部一定要把自己部门内部效率低、不出贡献的人淘汰出去。不能因为也在做工作，与周边的关系、上下级关系不错，就一直迁就，如果一个干部不懂得通过主动置换，去创建一个更有效的组织，这个干部是不合适做一把手的。”</li><li>“政策调整的目的是为了多打粮食，不能增产的主管就要下台。”</li><li>“能产粮食、直接做事的组织是作战组织，不能直接产粮食、发文要求别人做事的就是职能组织。”</li><li>“过程管理并不高深，落到实际工作中就是对数据、开会、一对一。”</li><li>服装是渠道垄断吗</li><li>“袁记为了适应全国人的口味，直接干出了60多个SKU，成了行业的异类。不是发明出一种南北方人都爱吃的产品，而是消费者喜欢什么，袁记就做什么，鲜虾蟹籽、冬菇马蹄鲜肉......保证每个人来都能找到自己喜欢的。”</li><li>“袁记云饺在佛山与苏州造了5个现代化的生产基地，由总部统一管理，配送体系完善，也能从根源上降低成本。袁记云饺的逆袭，看似是幸运，实则还是靠苦干。”</li><li>“袁记云饺与华鼎开展仓配一体整包合作。凭借华鼎数字化冷链服务能力和仓配物流网络，袁记在门店提升和食材周转方面，都有了显著提升。”</li><li>军人组忒烦了2333</li><li>真的，对消防员肃然起敬</li><li>老周现在怎么这么多慢歌…？</li><li>唱首黄金周嘛！</li></ul><h2 id="Jun-16"><a href="#Jun-16" class="headerlink" title="Jun.16"></a>Jun.16</h2><ul><li>收腹。提胯。</li><li>用词直接反映思维倾向，间接反映人品</li><li>动作，或者说行动，是造人的。像是一种遗传。</li><li>长期行动，会间接带动意识改变。</li><li>开心有胯！</li></ul><h2 id="Jun-17"><a href="#Jun-17" class="headerlink" title="Jun.17"></a>Jun.17</h2><ul><li>“长时间伏案工作，固定一个坐姿，不但脊柱承受巨大压力，还会引起臀大肌向心收缩导致松软无力；同时腰大肌、髂腰肌等肌肉群也处于离心收缩的无力状态；这两组肌肉的无力对髋关节的活动影响很大——比如走路提腿要用到臀大肌，如果臀大肌无力，提腿动作需要股四头肌代偿，收缩状态导致髌骨上拉移位，膝关节的髌骨软化症、膝关节炎就和腰大肌臀大肌的无力有很大关系。”</li><li>败者基地，直面生存的惨态。消防员不用给自己打气。大的复杂度 vs 小的复杂度。</li><li>从有到好</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230620 Arlmy 创建、整理</li><li>20230620 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「Ted K R.I.P.」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2023 Jun.4 - Jun.10</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230610/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2023/MastodonTootsArchives_20230610/</id>
    <published>2023-06-12T10:24:27.000Z</published>
    <updated>2023-06-12T10:26:43.287Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-4"><a href="#Jun-4" class="headerlink" title="Jun.4"></a>Jun.4</h2><ul><li>感觉掉了层皮…</li><li>比起来，我好想没那么多大情感大情绪，都是些细微的远远漾出去的波澜</li><li>还好有在练腰，要不真废了</li><li>重新清点的时候，什么都会顾不上</li><li>体态不正甚至影响了腿型</li><li>应该多拍新衣的定妆照</li><li>“（广西）陆川猪，来头不小，是中国八大名猪之一。早在2000多年前，陆川人就开始饲养陆川猪。在当地，将长白或巴克夏猪与陆川猪母本杂交改良的二代纯白商品猪或黑猪，统称为陆川土猪。”</li><li>工厂并没有在海外终端销售的能力，能利用好 Tiktok 的品牌，需要具备这样的能力</li><li>“顶天立地置衣架”</li><li>最后一分钟签到</li></ul><h2 id="Jun-5"><a href="#Jun-5" class="headerlink" title="Jun.5"></a>Jun.5</h2><ul><li>有点落枕…</li><li>很多语句都仅在某些平台内部流转和传播了，外部甚至无法监测到趋势</li><li>“贺军科，男，陕西凤翔人，现任中国科学技术协会党组书记。”</li><li>“阿东，男，回族，辽宁海城人，曾任吉林省委常委、宣传部部长，现任共青团中央书记处第一书记。”</li><li>“火工品，又称火具（少见），是装有含能材料，受外界刺激后产生燃烧或爆炸，以引燃火药、引爆炸药或做机械功的一次性使用的元器件和装置的总称。 作为武器系统中的最敏感部分，其安全性、可靠性直接影响武器系统的安全性和可靠性。 是一种利用含能材料的化学能将其装变为其他形式能并利用于对人类有利的行为的装置。”</li><li><a href="https://pubs.cstam.org.cn/bzycj" target="_blank" rel="noopener">爆炸与冲击（期刊）</a> 名字真劲爆</li><li>“火工品,又称火具,是装有火药或炸药,受外界刺激后产生燃烧或爆炸,以引燃火药、引爆炸药或做机械功的一次性使用的元器件和装置的总称。包括火帽、底火、点火管、延期件、雷管、传爆管、导火索、导爆索以及爆炸开关、爆炸螺栓、启动器、切割索等。”</li><li>“七政四余，是中国古代的一个占星学系统。起于明朝。是一部综民间杂术的占星系统。七政是指日（太阳）、月（太阴）与金（太白）、木（岁星）、水（辰星）、火（荧惑）、土（填星、镇星）等星曜；四余是指紫炁、月孛、罗睺、计都等四虚星。源于古代中国人民对星辰的自然崇拜，七政四余断命，是以人的出生之年月日，观察七政四余等星曜，所居十二宫的庙旺，所躔二十八宿的度数，以测知人日生之吉凶。”</li><li>“笨蛋節奏一向自己編寫搞笑段子，曾寫過數百個搞笑段子的他也把經驗投放到創作劇集腳本中。不過沒想到看似伏線重重的《重啓人生》，竟是在沒有完整故事構成下邊拍邊寫，像是劇集後段關鍵的宇野真里(水川麻美飾)，在第一話中提到她當飛行員只是隨便決定。”</li><li>困死了，妈的死蚊子！</li><li>开拓感，难</li><li>“2023茅台悠蜜蓝莓精酿新品上市发布盛典在黔东南州丹寨县万达小镇举行”新闻联播结束后第一个广告…</li><li>期待痛苦吧</li></ul><h2 id="Jun-6"><a href="#Jun-6" class="headerlink" title="Jun.6"></a>Jun.6</h2><ul><li>蚊帐现在都能卖到100-200了…还是转战pxx吧</li><li>keep ugly, keep low</li><li>大Tim一推荐就是一款五千块的户外手表hhh</li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/338436135" target="_blank" rel="noopener">悲痛中的自白 施存统</a></li><li>中国社会主义青年团中央执行委员会书记：施存统（1922年5月－1923年8月，团一大选举）；刘仁静（1923年8月－1925年1月）；张太雷（1925年1月－1927年5月，团三大选举）；任弼时（1927年5月－1928年7月，团四大选举）；关向应（1928年7月－1929年，团五大选举）</li><li>真是小看了新文化运动啊，感谢赵松……</li><li>规模化。消费级。鲁棒性。归结起来这些才是推广有可用杠杆的重点。</li><li>“在许多低收入国家获得负担得起的阿片类镇痛药（如吗啡）的机会有限。2021年，81.1%的世界人口，主要是在低收入和中等收入国家，消费的吗啡仅占用于控制疼痛和痛苦的吗啡总量的14.3%，其余85.7%吗啡的消费量继续集中在少数国家，其主要位于欧洲和北美。”</li><li>“2016年度报告滥用/使用医疗用药品涉及58种，数量最多的前5种依次为美沙酮口服液/片、吗啡（含吗啡控/缓释片）、地西泮、曲马多和复方地芬诺酯，合计占全部医疗用药品滥用/使用的69.1%”</li></ul><h2 id="Jun-7"><a href="#Jun-7" class="headerlink" title="Jun.7"></a>Jun.7</h2><ul><li>马督工被停号啦，估计是城投债话题</li><li>第一代头孢：头孢拉定、头孢氨苄、头孢唑林；第二代头孢：头孢克洛、头孢呋辛、头孢替安（呼吸、尿路、腹腔、中枢神经感染）；第三代头孢：头孢噻肟、头孢曲松、头孢哌酮、头孢他啶、头孢唑肟（对革兰氏阴性菌效果更好）；第四代头孢：头孢吡肟、头孢匹罗（对肠杆菌、金黄色葡萄球菌、铜绿假单胞菌抗菌效果好）。</li><li>昨晚路过了一个没有牌子的武道社，一边是跆拳道，一边是柔道</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Js4y1B7zY/" target="_blank" rel="noopener">大白话讲解卷积神经网络</a> 卷积在降维，不能解决升维</li><li>大脑的复杂处理能力还未被平替，但必须集中于高阶的复杂运算，隐喻、抽象学习被迫加强</li><li><strong>认知识别</strong>、<strong>新域识别</strong>、<strong>未知识别</strong></li><li>基于典型值的计算，边缘权重降低</li><li>是时候开始杂交了，知面不知心</li><li>“过拟合就是脂肪记忆”“过拟合的泛化能力弱”</li><li>“Dropout是Google提出的一种正则化技术，用以在人工神经网络中对抗过拟合。Dropout有效的原因，是它能够避免在训练数据上产生复杂的相互适应。Dropout这个术语代指在神经网络中丢弃部分神经元。在训练阶段，dropout使得每次只有部分网络结构得到更新，因而是一种高效的神经网络模型平均化的方法。”</li><li>“TensorFlow 可用于开发自然语言处理、图像识别、手写识别以及基于计算的不同模拟（例如偏微分方程）等各种任务模型。TensorFlow 的主要优势在于其能够跨多个加速平台执行低级运算、自动计算梯度、生产级可扩展性和可互操作的图形导出。通过为 Keras 提供高级 API 和 Eager Execution，替代 TensorFlow 上的数据流范式，始终可以轻松便捷地编写代码。”</li><li><strong>能够率先精确定义问题的那一个人</strong></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1sb411P7pQ/" target="_blank" rel="noopener">大白话讲解卷积神经网络工作原理</a></li><li>相信自己的眼睛和本能，粗糙但敏感</li><li>设定起点和终点的游戏没有了，无限游戏模式的开启。新事物有计划大爆发。</li><li>新基因的诞生，对新结构的需求。</li><li><strong>在爆炸的大环境下，坚持（低调）完成改造。</strong> 注定是隐秘的故事。</li></ul><h2 id="Jun-8"><a href="#Jun-8" class="headerlink" title="Jun.8"></a>Jun.8</h2><ul><li>梦。抓珍稀鸟类，躲在床下，利益驱使想卖掉，多次抓不到，硬抓，被尖喙啄出个口，冒血，情绪上来，一个回击，鸟的脖子断了。</li><li>未知/新鲜才有学习的兴奋感</li><li>问了社区卫生站，基础针和感染过的，目前还不让打后续疫苗（虽然都有），不打不是就过期了么…还听出一点信息，感染过的人打了跟没打的抗体水平差不了多少</li><li><a href="https://space.bilibili.com/1900783/" target="_blank" rel="noopener">同济子豪兄的个人空间</a> 这大兄弟可以</li><li>“总部位于印度班加罗尔的卫星图像初创公司 Pixxel 近日完成了 3600 万美元的融资，Google谷歌投资，这也是印度政府自今年四月开放航天领域私有化后，该国在这一领域的获得的首笔重大投资。”</li><li>所以神经系统的设计，是可以兼容所有复杂输入的，但我们用得很低端</li><li>需要极大能量的激发</li></ul><h2 id="Jun-9"><a href="#Jun-9" class="headerlink" title="Jun.9"></a>Jun.9</h2><ul><li>七点十分，阳光已经越过土坡了，应该再提前半小时出发</li><li>这时来跑步的人都穿满了防晒装备</li><li>幼儿园门口站着五个保安（防暴版）</li><li>原来那个叫“卖崽青蛙”</li><li><a href="https://www.zhihu.com/question/19679597/answer/136767752" target="_blank" rel="noopener">如何克服上台演讲时的紧张情绪？</a> 关雅荻回答，“左撇子生生改成右手，就会直接导致左右脑的紊乱，影响到我的语言表达，可能导致口吃和结巴，这个我20多年后才知道。”</li><li>留鸟 vs 候鸟</li><li>大量摄取，然后放空来消化信息</li><li>财富到底怎么理解，总是混乱</li><li>“别晃！！！”</li><li>本能的呐喊，直击灵魂</li></ul><h2 id="Jun-10"><a href="#Jun-10" class="headerlink" title="Jun.10"></a>Jun.10</h2><ul><li>2024年2月有29天（充年度会员都会少一天）</li><li>歌唱早于音符，说话早于文字，表达早于书写</li><li>如何穿透文字的表层，以无厘头进行编码</li></ul><h2 id="浙江一师"><a href="#浙江一师" class="headerlink" title="浙江一师"></a>浙江一师</h2><ul><li>人和人的责任，是互助，儿子和父母，也应当彼此互助；谁也不能说一个恩德？谁也不当压制和孝顺？儿子的孝顺父母，父母的压制儿子，都是自己不承认自己是人，自己不承认自己是有人格的人；我们一概都当反对。我们觉悟孝是不应当了！孝是非人道了！便不当再孝；而且还当极力反抗父母的压制，使他也做一个有人格的人。</li><li>1908年，夏丏尊应聘为浙江省两级师范学堂（1912年更名为浙江省第一师范学校）通译助教，为日籍教员中桐确太郎（日本早稻田大学教授）作翻译，后来兼任舍监（相当于后来的训导主任）和国文教員。夏丏尊在该校任教期间，与鲁迅、李叔同等人交往颇深，且非常热心于教学活动。五四运动中浙江学运的中心就是浙一师，校内的夏丏尊、刘大白、陈望道、李次九等人积极支持新文化运动，被誉为四大金刚。</li><li>1909年鲁迅从日本回到中国，担任浙江两级师范学堂优级生理学、初级化学教员，绍兴府中学堂监学兼博物学教员，绍兴山会初级师范学堂校长等职务。</li><li>1912年，他（李叔同）於浙江省立第一师范学校擔任音乐及美术教师。1915年，应江谦之聘請，他開始于南京高等師範學校（今南京大學前身）擔任教師，教授图画、音乐等，同時於浙江两级师范（浙江一师）擔任教師。</li><li><strong>浙江一师风潮</strong>后，夏丏尊被迫离校，应湖南第一师范邀请去长沙执教，与周谷城等同事。夏丏尊继续为新文化运动呐喊，<strong>他教国文课提倡发挥学生自由思想，反对专替古人作注疏，并把后一种教学方法讥为留声机</strong>。</li><li><a href="https://www.zhonghuadiancang.com/renwu/xiamianzun/" target="_blank" rel="noopener">夏丏尊 - 中华典藏</a></li><li>那是一个群星灿烂的时代。沈钧儒、李叔同、夏丏尊、马叙伦、陈望道、刘大白、蒋梦麟、鲁迅……人文荟萃、星汉灿烂，那些或远道而来或土生土长的有志之士，在杭州驻足守望的过程中，汇聚于这座中等学府……</li></ul><h2 id="密涅瓦大学"><a href="#密涅瓦大学" class="headerlink" title="密涅瓦大学"></a>密涅瓦大学</h2><ul><li>密涅瓦大学官网一直写着，其创立之初的使命是去培养能够适应各种不确定性的未来人才。……密涅瓦大学的翻转课堂让学生早已习惯线上的互动式学习，四年七个城市的模式让学生熟练跨国的异文化场景沟通和远距离工作。</li><li>在密涅瓦大学，缺席一节课后需要重新看课堂的录像，提交课前作业，还要另写一篇300-400字的课堂小结，所以为了省去这些麻烦，我觉得还是去上课更容易一些。</li><li>针对传统大学教育模式的缺陷，密涅瓦大学的平台提供的解决方案是：<ul><li>主动学习，小班课堂（每节课少于19人），所有课都是研讨制形式；</li><li>平台记录学生的发言时长，用不同颜色提醒教授去点发言少的同学；</li><li>系统自动跟踪迟到和出席情况，每节课每学期都最多3个缺席；</li><li>每节课会被打分，会影响到最终成绩；</li><li>每节课和作业都会收到教授的反馈和建议。</li></ul></li><li>在密涅瓦，分小组讨论时，大家都同时在文档协作，先写下自己的观点，写的同时也能看到其它人写的观点，有疑问也会评论在别人写的内容后。所以短短时间内就能清晰地看到需要讨论的地方，然后可以马上进入对观点的逻辑层次和内容整理。</li><li>四类核心能力。<ul><li>批判性思维：评判论述，分析推论，权衡决策和分析问题的能力；</li><li>创造性思考：促进探索，解决问题，创建产品、流程和服务的能力；</li><li>有效沟通：有效使用语言和非言语沟通的能力；</li><li>有效互动：谈判，调停和说服力；与他人协作的能力；破解伦理困境并具备社会意识的能力。</li></ul></li><li>四项能力体现在四门基石课程中：形式分析（Formal Analysis），实证分析（Empirical Analysis），复杂系统（Complex Systems），多元模式沟通（Multimodal Communication）。</li><li>学校的规模像文理学院，是小而紧密的多元学生群体，每一个人都认识彼此，熟知对方的故事。密涅瓦的官方活动，有每周的文化之夜（我们称为10:01，是最早届学生的作业截止时间而定下来的传统），一个国家或地区的同学，会为全校做当地的美食，介绍他们的文化。</li><li>鉴于进入大学的学习者均是16～18岁的适龄青年和成人，密涅瓦大学为了充分挖掘他们的学习潜力，要求学生在课堂教学上75%的时间都要集中注意力，并将此称为完全的主动式学习（full active learning）。显然，密涅瓦大学提出的主动式学习机制，目的在于重建人们的认知过程、路径和模式。</li><li>“密大的评价其实这些年的评价两极分化。被动的学习者会非常多 complain，因为被扔到一个陌生城市确实会很慌，能生存下来考验的是全方位的能力。”</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20230612 Arlmy 创建、整理</li><li>20230612 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「时代的隐秘故事。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
