<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>素生</title>
  
  <subtitle>误读人生，化人生活</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://z.arlmy.me/"/>
  <updated>2022-10-08T04:53:15.436Z</updated>
  <id>http://z.arlmy.me/</id>
  
  <author>
    <name>素生</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Sep.25 - Oct.1</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20221001/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20221001/</id>
    <published>2022-10-08T04:45:26.000Z</published>
    <updated>2022-10-08T04:53:15.436Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-25"><a href="#Sep-25" class="headerlink" title="Sep.25"></a>Sep.25</h2><ul><li>蜜雪冰城要上市了啊，现场调制幸福水</li><li>还没喝过古茗，6600+店了都，甜啦啦3900+没见过，益禾堂4600+没见过，</li><li>「实际上，卡尔文大多时候都是一个人在玩儿。这个六岁小男孩儿的心灵中充满了孤独，他对每天重复起床，吃饭，洗澡、上学这些乏味的事情厌倦极了，他得把它们变得兴高采烈才行，于是卡尔文与霍布斯津津有味地沉浸在自己的乐园里……作者曾说，每个人心中都有一个霸道要求一切尽如己意的坏小孩，他就是透过卡尔文来宣泄自己的不成熟，并维持自己对大自然、科学、历史等方面的好奇心。」</li></ul><h2 id="Sep-26"><a href="#Sep-26" class="headerlink" title="Sep.26"></a>Sep.26</h2><ul><li>正常人的交流也只能靠线下了</li><li>看不见的地方，补不上的缺口</li><li>所有安然的前面都得加上“似乎”</li><li>「终于说回到爱好，但还要再引一遍鲁迅前面所说：“苟致力于其偏，是谓之不具足。”这可有点挠头了，因为如若不偏，就没故事可讲。多数人不会让自己的小小雅好牵扯与时俱进的个人大业，幸有少量分子沉溺过深，是不具足，成为我们心目中的怪人、口头上的消遣。此处要为爱好分辩一句：往往不是爱好使人离外界越来越隔闵，而是有些人天性便不“具足”，与我等习以为常之的烂熟事务格格不入，这时，爱好不是他的浸溺之具，倒是渡济之载。因为在我们眼中鲜花遍野的世界，在他脚前可能是荆榛丛生，所以他要自己的花园，自己的大布袋，自己的锄子剪子。」</li><li>（腾讯域名邮箱）“你的企业邮箱容量已降级为普通账号标准容量（2G）。由于你的邮箱使用量已超容，当前已无法接收新的邮件。”</li><li>要重新建设、勇敢铺设所有新的路径</li></ul><h2 id="Sep-27"><a href="#Sep-27" class="headerlink" title="Sep.27"></a>Sep.27</h2><ul><li>删了好多邮件，同时发现了好多邮件</li><li>总是在说些别人听不清楚的话</li><li>我需要在，觉得需要停下一切去接触某件事时，就立刻可以去行动的可能性</li><li>一套书四百，标记过三本，结果无意买到了没标记过的一本</li><li>塞巴尔德，接得上约翰伯格的坑</li><li>「我在川江流域曾见过跑水路的船工，出船前系一根红缎子于张飞庙旁，祈张王菩萨保佑船行一路，顺水顺风。作者后记里写到的，明清以后，台湾岛内“哪吒三太子崇拜”渐致兴旺，恐怕也是因着此地民间，开始越发滋长而起的“弃儿情节”。不同时期抵台的移民，时事虽各有异，于自身命运的感慨，情感上一定共通。这命和运，仿如久远前的先辈，那些几乎不上岸、浪荡一生讨海的“疍民”。对哪吒三太子敬拜、祷告，有点像这个族群其来已久的，个体与神祇间一场持续千百年的人神私话。」</li><li><a href="https://www.tri.org.tw/page/yuan" target="_blank" rel="noopener">台灣綜合研究院 TAIWAN RESEARCH INSTITUTE - 源雜誌 (台灣電力公司發行,台綜院企畫編輯) </a></li><li>「针对分拆（A拆A）可能导致的“资本运作”“造壳致富”等问题，2019年底施行的《上市公司分拆所属子公司境内上市试点若干规定》已做出针对性安排。证监会明确表示，对分拆上市试点中发现的虚假信息披露、内幕交易、操纵市场，尤其是利用分拆上市进行概念炒作、“忽悠式”分拆等违法违规行为加大打击力度。」</li><li><a href="https://www.lionart.com.tw/_file/1816/upload/web/2008/index.html" target="_blank" rel="noopener">雄獅美術網</a></li><li>公司内亦有代际</li><li>你要克制！</li></ul><h2 id="Sep-28"><a href="#Sep-28" class="headerlink" title="Sep.28"></a>Sep.28</h2><ul><li>肥家</li><li>技艺因目的而来</li><li>“你或许属于赫奇帕奇。那里的人正直忠诚，赫奇帕奇的学子们坚韧真诚，不畏惧艰辛的劳动；赫奇帕奇感到，最勤奋努力的人，才最有资格进入学院。”</li><li>“英特尔已经制定了在 4 年内交付 5 个节点的大胆计划”（成熟企业，总是能看到确定的战略节点）</li><li>“英特尔和英特尔代工服务将开创系统级代工的时代，这一模式由四个主要部分组成：晶圆制造、封装、软件和开放的芯粒生态系统。曾经被认为不可能实现的创新已经为芯片制造带来了全新可能”</li><li>“在2015年前后完成募资的基金，在过去两三年中集体到期。不少LP发现，写在账面上的IRR（内部收益率）并没有最终兑现成为实际的收益。”</li><li>“2019 年的数据统计，国内创业的数据库厂商有 160 多家，数据库产品可能有两百多个，其中分布式产品大概占 40%，处于野蛮生长的阶段。但根据 IDC 的调查，目前真正在核心系统中部署分布式数据库的比例不是太高。”</li><li>「在19世纪，许多人认为夫妻分离带来的后果是“生活上的死亡”，因为虽然法律准许已婚伴侣分开，但却从来没有允许他们在分开之后继续向前走，分开之后发展的任何关系都会被视为通奸，而通奸生下来的小孩则一律被视为私生子。」</li><li>「社会评论家们十分惊叹地说，慈善“经常来自最低的阶层”，最无精打采的女性老游民会有“精力充沛且过得较好的乞丐”来照顾，其他人会“要求这些乞丐协助那些在专业领域中不如他的人”。席姆斯记述道：“收入不稳的劳工阶层出现友善引导、善意捐赠和公益活动的频率，比任何地方都还要频繁……街头小贩或码头工人会想也不想地，就把六便士扔进一名素昧平生的穷人伸手递出的帽子里。”在那些经常住在寄宿房屋的街友中，这种慈善的举动是一种生活方式。」</li></ul><h2 id="Sep-29"><a href="#Sep-29" class="headerlink" title="Sep.29"></a>Sep.29</h2><ul><li>先是身体在观察和审视身体的变化，然后才是大脑，然后才是认知</li><li>梦里跟人互岔太好玩了，或者应该说，是太怀念了</li><li>闭眼总是看到一束亮光</li><li>改变的大潮</li><li>Technological Slavery 2022 年出了第四版……</li><li><a href="https://www.amazon.com/Technological-Slavery-Theodore-John-Kaczynski/dp/1944228039/ref=cm_cr_arp_d_pb_opt?ie=UTF8" target="_blank" rel="noopener">Amazon.com: Technological Slavery: Enhanced Edition (1): 9781944228033: Kaczynski PhD, Theodore John: Books</a></li><li>只有纸质版……美亚现在咋买……</li><li>“通过⾃指跳出原有系统”</li><li>「FICC业务部门内部通常有四种分工：即销售（Sales）、交易（Trading）、结构化（Structuring）和战略（Strategy）。有些人认为销售和交易（Sales &amp; Trading）就是交易，其实不然，销售和交易还是有较大区别的。销售的职能是发展客户关系，传递客户的想法，在重大业务事件中代表公司；而交易更多的是对指令的执行和做市。因此销售员更了解金融市场，是一些外向而社交能力强的人，交易员对数字更为敏感，有缜密的决策思维，可以在多变的市场中快速做出决断。许多投行FICC的销售部门有两个团队，一个面向对冲基金、养老基金、共同基金等机构投资者，另一个面向有抵补风险之需的非金融企业。结构化团队独立于上述两者，鉴于结构化产品的复杂性，设计这类产品的人在数学方面比交易员有更高的要求，他们可以根据客户特定的需求构造定制化的产品，这属于长期的项目。此外，有一些投行会设置战略团队，他们会对市场的基本面和技术面进行研究，为FICC业务部门制定投资战略规划。」</li><li>选择太多被冲乱，或选择太少被控制</li><li>工作协作本就应该自由联合吧</li><li>行人的手机、外卖小哥手机、快车司机手机，一齐报出这个路口的名字</li><li>“塔黄（Rheum nobile）种子植物，萝科。生长于海拔4000—4800米的高山石滩及湿草地，耐贫瘠严寒。每年初夏，高山积雪融化时迅速复苏，利用短暂的夏季开花结果，入秋又被大雪掩埋。西藏喜马拉雅山麓及云南西北部有分布。塔黄的根系发达，最长可以达到两米，其水土保持的作用远超很多植物，成为流石滩上最有力的支撑。由于生长环境的特殊性，塔黄生长极缓慢，它把营养都储存到根里，平均每株塔黄需要33年的营养积累才会开花，一生只开一次花，每次开花都会产生上万朵小花，结出上万颗种子，种子成熟时意味着植株将走向死亡。”</li></ul><h2 id="Sep-30"><a href="#Sep-30" class="headerlink" title="Sep.30"></a>Sep.30</h2><ul><li>杂糅和自指的创新，突破整体的藩篱</li><li>兀自表达兀自生长</li><li>偷窃来的，都是时间</li><li>“音乐过程”</li></ul><h2 id="Oct-1"><a href="#Oct-1" class="headerlink" title="Oct.1"></a>Oct.1</h2><ul><li>不可能第一次就表达充分</li><li>菜市场的排骨真新鲜！</li><li>零八零九年是看了多少动画短片…好想再复习那些打了五星的…</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><h2 id="补记"><a href="#补记" class="headerlink" title="补记"></a>补记</h2><ul><li>确实需要很多补记，否则会显得过于无目的</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20221008 Arlmy 创建、整理</li><li>20221008 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「兀自表达兀自生长」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Sep.18 - Sep.24</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220924/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220924/</id>
    <published>2022-09-27T04:53:26.000Z</published>
    <updated>2022-09-27T08:06:53.529Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-18"><a href="#Sep-18" class="headerlink" title="Sep.18"></a>Sep.18</h2><ul><li>无法完全了解 vs 1:1的世界地图</li><li>「第五块水泥墩子，证明在特定的历史机缘下，某些本属个人化的话语，也可以成为一种公共记忆，这些话语可能产生自某种完全个人化的情感和情境，由于特殊个人的能量，也由于呼应了某种集体无意识，他们有缘成为关乎某一历史的集体记忆，和前三块水泥墩子之正史有所不同，这些稗史野史构造了我们的心灵史，这些具公共性的私人话语，有的只是口语或传说，却在时间中像诅咒一样暗自发酵。多年以后，当事实烟消云散，细节渐渐模糊，留给我们的或许正是这样一句话，在夜深人静时，会不经意的脱口而出。这样一部心灵史，每个人应该都在组织他自己的版本，而此处是我的版本。」</li><li>「……五十年代新中国的清新需要清新刚健的字体，六七十年代文革前后的剑拔弩张呼唤同样剑拔弩张的字体，于是字体的首创者虽然湮灭无闻，这种字体如日中天，成为美术字的一种，挤进印刷铅字的行列，现在又进了电脑中文字库，我成长的八十年代中，新魏体在报刊上还相当常见，用于批评不正之风的文章之类，需要触目惊心的话题，如今的报刊杂志上新魏不常见了，已经大量地被更圆转温柔更可爱俏皮的各种字体取代了。对我来说，这是集体无意识转型的显眼的信号，随着新魏体的衰落，我们这个社会的关键词，也已经由革命变成了成功、享乐和娱乐。」</li><li>「……我在做这套水泥墩子时也经常采用集字的办法，因为有些话，会很自然地要求某一种字，这一年来对于记忆的梳理，同时也重温了一遍风格的意识形态系谱学。话语幻连着过往了的时光，字迹中同样储存着影响的焦虑。过多的警惕，会让我们变成一无所有的人。」</li><li>《時務》《清議》《杭州白話報》《無錫白話報》《新民叢報》《大公報》《萃新報》《警鐘日報》《啓蒙畫報》《覺悟》（民國日報副刊）《現代評論》《民立》《科學》《生活週刊》《觀察》《人民日報》《光明日報》《經濟日報》《求是》《法治日報》《聯合報》《環球時報》《南方都市報》《娛樂週刊》</li><li>循环循环，没有长期累积的意识，没有几代人传续的预设，怎么面对石墙</li><li>这破普通人生有啥好讲</li></ul><h2 id="Sep-19"><a href="#Sep-19" class="headerlink" title="Sep.19"></a>Sep.19</h2><ul><li>“我认为，人们应该努力追求真正喜欢的东西。投资很难，它不是体力上的艰难，而是要面对巨大的心理和繁重的学习挑战。而且与许多其他职业相比，它成功的几率微乎其微。你可以做30年或40年，但这不代表30年后，你的投资成功率比30年前更高。”</li><li>“高效运转体系让资源利用最大化”</li><li>「作为一种非接触式犯罪，电诈要骗取财物需要编制话术，赢得对方信任。财新获得的材料显示，一些电诈剧本事无巨细，其编写不是话术简单罗列，而是按一定逻辑引人入套。以某交友投资诈骗为例，骗子在和目标客户前期私聊后，切换话题引客户从事投资时有“直切”“侧切”“暗切”合计20余种表述，之后抛出兴趣点、诱惑点，又可据客户有兴趣、会问但未表现出兴趣、冷淡的不同反映进行回复。该剧本还提醒私聊过程中，可以聊生活、兴趣、工作等，“但什么都聊就不聊色，因为聊色他不会去注意投资，你也尴尬”。」</li><li>总要有人坚守，坚守百年至少</li><li>将保护与扶持落实，低成本持续推进</li><li>「张着血盆大口的，还有怎么都扑不灭的田火。英国夏天的日照，最长能拖延到晚上10点。漫长而火辣的射线，遇到被醉鬼扔进田野的玻璃酒瓶，就是一个自燃装置。没人知道几时自燃，只有田火，此起彼伏。据脱险者说，开着车，在狭窄的乡际公路上穿行，后视镜里突然冒出一股浓烟，来不及将目光挪回方向盘，火蛇就追上来了，只能加大马力，逃出生天。」</li><li>传统行业，进入到每个人日常习惯中的服务/产品，无意识的、服务本能、满足底层欲望的消费，拥有最踏实的现金流</li><li>改革与革命，不是以一般的意志就能达成的</li><li>5年10年20年……每个阶段都有要完成的任务，即使共同学习也不足以抵御变化</li><li>资本社会更激发狼性</li><li>你长在了我的偏见上</li><li>不是共谋，是同伙，说白了不够细分和小团体</li><li>女王葬礼搞了一天，翻开一本书，讲起一八八七年的维多利亚女王登基五十周年庆典</li><li>然后就进入到一八八七年英国的另一面，干旱少雨，广场上都是露宿街头的流民</li><li>这该死的没有变化</li></ul><h2 id="Sep-20"><a href="#Sep-20" class="headerlink" title="Sep.20"></a>Sep.20</h2><ul><li>冲进误解里</li><li>不在那个肮脏的环境下，但却在同样的不被理解、难以为继的境遇下</li><li>对真实世界一无所知</li><li>&quot;In many of Herzog’s films, in addition to the fascination for obsession, dreams and adventure, there is also a trace of compassion and, not least, a very distinct sense of humour.&quot;</li><li>“新一代模块化智能庭院机器人”啥玩意……</li><li>网易投了做底特律变人的公司，腾讯投了做老头环的公司</li><li>“价值观的保守会带来一系列影响，除却挤压文艺创作和表达空间之外，其最需要我们忧虑的是人们将越来越难以容忍对新观念新思想的探讨，我们眼下生活中很多矛盾本是有机会通过转变观念来协调的，但在广泛保守的氛围中，这种新观念将难以产生和扩散，那些矛盾将长久地凝固在停滞中，并继续困扰着我们。”</li><li>价值递进需要破局者</li><li>“当我们走进青烟缕缕的废墟后才发现，大火带走了太多的孤本。”</li><li>“真实电影将事实与真相混淆在一起，因此它挖出来的只有石头。而且，事实有时候会具有一种奇特和怪异的力量，这令它们内在的真相看上去变得令人难以相信。”</li><li>“要說這個邦為甚麼會讓其他德國人不爽，也得講到巴伐利亞人的性格：有自信、很驕傲、特別頑固、覺得自己很厲害；有的人也喜歡開玩笑地強調巴伐利亞跟德國的差別，用方言強調<strong>我們是我們</strong>（Mir san mir），好像巴伐利亞不是德國的一部分。”</li><li>肩负使命？很少见到这样的人</li></ul><h2 id="Sep-21"><a href="#Sep-21" class="headerlink" title="Sep.21"></a>Sep.21</h2><ul><li>「我應當孑然於世，僅我斯泰納一人，再無其他選手。只有我，赤裸著，在一塊高高的岩石上。沒有風暴，沒有雪，沒有銀行，沒有錢，沒有時間，沒有呼吸。那樣，我便不會恐懼。」</li><li>依附传统不费力</li><li>昨晚做梦好像偷了自行车…</li><li>“前8个月：东盟为我第一大贸易伙伴，总值为4.09万亿元，增长14%。<br>欧盟为我第二大贸易伙伴，贸易总值为3.75万亿元，增长9.5%。美国为我第三大贸易伙伴，贸易总值为3.35万亿元，增长10.1%。我国与「一带一路」沿线国家贸易总值为8.77万亿元，增长20.2%。前8个月我国出口汽车2168亿元，增长57.6%。”</li><li>“手机成了我们的灵魂”</li></ul><h2 id="Sep-22"><a href="#Sep-22" class="headerlink" title="Sep.22"></a>Sep.22</h2><ul><li>任溶溶先生千古</li><li>抬升一档，看到不同的逻辑组成</li><li>想到任溶溶老爷子不在了，就有点出神</li><li>他可比英国那个老太太重要多了</li><li>如何用水计算？用风计算？</li><li>云计算被占用了（</li><li>拍摄和修图变成了 AI 绘图的单点/特例应用</li></ul><h2 id="Sep-23"><a href="#Sep-23" class="headerlink" title="Sep.23"></a>Sep.23</h2><ul><li>「Tailwind CSS 是一个开放源代码 CSS 框架。这个工具库的主要特点是，与 Bootstrap 等其他CSS 框架不同，没有为按钮或表格等元素提供一系列预定义类。相对的，会创建一个“工具程式型”CSS 类别列表，这些类别可用于通过混搭和媒合来设定每个元素的样式。」</li><li><a href="https://www.tailwindcss.cn/" target="_blank" rel="noopener">Tailwind CSS 中文文档 - 无需离开您的HTML，即可快速建立现代网站。</a></li><li>“是一个你们不认识的我”</li><li>本来计划晚上看两场直播，又他妈聚餐，聚你马拉了戈壁的餐</li><li>要做就努力做第一个</li></ul><h2 id="Sep-24"><a href="#Sep-24" class="headerlink" title="Sep.24"></a>Sep.24</h2><ul><li>沉默的夜</li><li>十分钟好遥远</li><li>镇上还有人没睡吖</li><li><a href="https://fenq.com/translate-valuable-articles-from-chinese/" target="_blank" rel="noopener">We translate valuable Chinese articles – FENQ</a></li><li>暴食了哈哈哈</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><h2 id="补记"><a href="#补记" class="headerlink" title="补记"></a>补记</h2><ul><li>根本看不出这是情绪持续低落的又一周吧？好像只有周日是能够供自己恢复，让自己翻盘的一天，输六天，赢一天。变得对事物失去兴趣，失去产生连接的动力（因为全然没有了接触的时间和机会）。用功利主义思考，就如同掉进概念的陷阱。这不是第一次发现自己，在 Toots 里极少记录真正的生活细节，就像一之濑在节目里展示自己的灵感记录一样，翻出来看时，不知所云。</li><li>于是觉得应该加一点脚注。</li><li>我的不知所云，来自于自己的漫无目的，没有志业，没有事业，没有倾一生想研究的对象。</li><li>读了邱志杰在abC书展上买的《记忆考古》，2007年老邱的展览实录，作为个人，对于现实与历史，有且仅可能有极度狭小的切入角度，提出个人的心灵史、口述史，或许我每年都可以做一次这样的复盘。但太多零碎的表述，欠缺了完整的陈述或注脚，于是欠缺了维度，在产生情绪的当时，就坍缩成了一个逗点，变得微不足道。</li><li>积累方能产生实质的变化，从概念到施行，每个细节都用时间和经验填满，最终扎根成为不可取代的某种存在形式。提出概念似乎总是容易的，通过经年累月的操练成为成熟完整的“生命体”，经验就是DNA。国内现状过于偏向短视，遗忘了已积累的，厌弃了已验证的，执迷于自私的个人成功，任何可能造成短期成功的苗头，都会吸引大量的关注，造成每个个体都要重新生长，既不继承也不接受指导，抵抗依附共生，并甘于长期处于幼稚状态，不曾精进未曾专深。</li><li>感觉这样就精确描述出了我的问题。从未为自己开辟出一块天地来，并在辟出的时空里造物。</li><li>开始读《開膛手傑克刀下的五個女人》，在“开膛手”的光环下，似乎没人会在意这五个女人的苦难，漫天报导和猜测与现代社交媒体无异。</li><li>个体对时代的影响，“微乎其微”应是常态吧，破局者虽是少数，但还是应该去搏一搏变革的概率。有目的的变革，自然不可能按部就班，适时尊重传统，适时改良传统，节奏应掌握在自己手里。</li><li>功利一点其实没事，因为是有目标和目的的，使用一切可以触达的资源，安排人力配合，达成目的。有所成就的工作，应该也是一样的道理。聚焦了精力、能力和资源，形成效能，不断累积有效经验，才是最大的节约。</li><li>本周最难受的事：任溶溶先生去世。说得虚一些，我的印象中，他一直是很多纯真/宝贵事物的守护者，甚至很多我都还没有接触到，他终其一生地收集这些宝物，与他产生粘连，进入他向所有人开放的博物馆。虽没有那么熟知他，却似乎也格外熟知他。</li></ul><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220927 Arlmy 创建、整理</li><li>20220927 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「冲进误解里」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 观影（下）</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2022_2/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2022_2/</id>
    <published>2022-09-21T07:12:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-21T07:12:43.729Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul"><a href="#Jul" class="headerlink" title="Jul"></a>Jul</h2><p>英雄之路<br>2022 中国大陆 纪录片<br>7.2 B站用上了各种资源，有趣的拼贴画。不懂真实历史为何，但看得很爽是咋回事，其实也就是暴走漫画之前拍短片的水平。</p><p>流人 / Slow Horses S1<br>2022 英国 剧情<br>7.5 SLOW HORSES. 讽刺的片名。被谁定义，被谁暗算。装蠢加放慢脚步，能看清楚很多腐臭的细节。</p><p>基普乔格：最后的里程碑<br>2021 英国 纪录片<br>7.13 英雄秀场</p><p>蒙古草原，天气晴 / Puujee<br>2006 日本 纪录片<br>7.16 昙花一现。恰如每个人的命运。不能祈求自己能被记录下来。让人嫉妒的自由/游离，载满风险，兀自走远。</p><p>间谍过家家 / SPY×FAMILY<br>2022 日本 动画<br>7.24 挖苦挖苦！多么当代的写照（角色）。</p><p>太空部队 / Space Force S1<br>2020 美国 喜剧<br>7.28 暂时稳定的大数据，要快速变成可被即时消费的内容。然而数据快速变迁、纠缠，很快就看得不耐烦。</p><h2 id="Aug"><a href="#Aug" class="headerlink" title="Aug"></a>Aug</h2><p>乘风破浪 S3<br>2022 中国大陆 真人秀<br>8.7 没有剧情，没有主题，只能靠磕。</p><p>瑞士军刀男<br>2016 美国 剧情<br>8.13 沉迷幻象，沉迷自足。我无所不能，如果不能，造神就能。元宇宙能满足所有逃避。到底在逃避什么。当代的一切都在腐烂，无法阻挡这时代涌来的潮水，漂浮感和松弛感，都是真实的假象。气化自我。不想接上任何牢固的东西，又无处安放，集结难若登天。个人表达能得到短暂的安慰，延长安慰，就是我们拼命在做的事。</p><p>风骚律师 / Better Call Saul S6<br>2022 美国 剧情<br>8.17 正式的补正，正式的告别，于是正式地浸入命运，也正是所谓的和解。不出错不可能，违逆自我不可能，注定的错注定犯下，承担错误的是亲近的所有人。我们总在试图延后错误，推迟道歉，也即延后成长（一种妄想）。更正需要契机/奇迹，所有人都能看到的愚钝，只有自己满于不知情的人设。</p><p>华灯初上 S2<br>2021 中国台湾 剧情<br>8.19 最后一晚，见到了所有想见到的人，厉害</p><p>华灯初上 S3<br>2022 中国台湾 剧情<br>8.21 告别告别告别</p><p>检察官内传<br>2019 韩国 剧情<br>8.27 成美兰大帝哈哈哈。大叔像是粪坑里的石头，跟我一样。日常风的叙事，但外部仍然灰暗无比，无从颠覆。</p><p>鱼之子<br>2022 日本 剧情<br>8.31 NON 太可爱了！像是横道世之介的好结局版本。维持最正常最本我的存在，就那样前进，积累最大的能量，完成只有我能完成的事。我是我，不会恐惧。</p><h2 id="Sep"><a href="#Sep" class="headerlink" title="Sep"></a>Sep</h2><p>怪物<br>2021 韩国 犯罪<br>9.2 权力之毒</p><p>方舟<br>2020 中国大陆 纪录片<br>9.3 还会觉得提前安排后事没有必要吗？没有人救自己，只有自己救自己。争论再激烈，也将随着生命逝去而烟消云散。津漫所有人记忆的存在，似乎就有资格成神，想起英女王的离去，似乎也有这种味道。存在感强的符号，需要所有人来维持。</p><p>热血司祭<br>2019 韩国 喜剧<br>9.11 看得有点开心。选角成功真就成功了大半。金社长逼近金凯瑞。看访谈才知道剧组为那些搞笑的特效，花了不成正比的精力。</p><p>来自昏暗国度的回声 / Echos aus einem düstern Reich<br>1990 法国 德国 纪录片<br>9.12 那只猩猩…</p><p>沉默与黑暗的世界 / Land des Schweigens und der Dunkelheit<br>1971 西德 纪录片<br>9.13 深不可测的湖泊。我们如何与世界互动。盲语手套，无知与轻微的惊悚。孤零被抛掷于世，意识黑盒。触及不可共情之物，获得拥抱。</p><p>木雕家斯泰纳的狂喜 / Die große Ekstase des Bildschnitzers Steiner<br>1974 西德 纪录片<br>9.18 濒临死亡的体验，以及再一次的挑战。他不是运动员，他仍是他自己。孤傲得让人嫉妒。</p><p>了解的不多也无妨，是一家人<br>2020 韩国 家庭<br>9.18 如此耗费精力，但也只能继续。重新达成的平衡，少欠了很多债。债是可以抵消的，很多人并不知道。</p><h2 id="Oct"><a href="#Oct" class="headerlink" title="Oct"></a>Oct</h2><h2 id="Nov"><a href="#Nov" class="headerlink" title="Nov"></a>Nov</h2><h2 id="Dec"><a href="#Dec" class="headerlink" title="Dec"></a>Dec</h2><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220921 Arlmy 创建</li><li>20220921 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2022 下半年观影短评备份。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="短评归档" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 观影（上）</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2022_1/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyMovies/YearlyMovies_2022_1/</id>
    <published>2022-09-21T07:01:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-21T07:12:06.068Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan"><a href="#Jan" class="headerlink" title="Jan"></a>Jan</h2><p>心灵奇旅<br>2020 美国 动画<br>1.2 毫无道理的故事，却像是讲透了某种阴谋。</p><p>东城梦魇<br>2021 美国 剧情<br>1.3 女警探的私人生活总是一团乱麻。儿童犯也是某种政治正确的可预期结局。</p><p>对手<br>2021 中国大陆 剧情<br>1.3 有一搭没一搭地跟着看完的</p><p>不可遗忘 / 未遗忘的事 S1<br>2015 英国 犯罪<br>1.7 形式非常非常不错。人们试图埋藏的记忆，与真相反复博弈。被迫的改变和坦白。过程很好，结果有些过于理想。</p><p>无证之罪<br>2017 中国大陆 犯罪<br>1.12 这烟抽得，可真让人想尝试。后半拉跨。</p><p>不可遗忘 / 未遗忘的事 S2<br>2017 英国 犯罪<br>1.13 仍然，结构美妙。被迫坦白、被迫行动、被迫原谅。历史给了人过于大的局限。</p><p>嗜血法医：杀魔新生 / Dexter: New Blood<br>2021 美国 犯罪<br>1.16 原来外国编剧也一样会犯如此低级的错误。</p><p>兰心大剧院<br>2021 中国大陆 剧情<br>1.17 不明确的沉重感，不明朗的未来。人们总是可以逃离的，清高与独行，难以完完全全抽离。</p><p>审讯室：德国<br>2019 德国 剧情<br>1.20 有点憋闷，第一集还行</p><p>哈利·波特20周年：回到霍格沃茨<br>2022 美国 纪录片<br>1.21 感慨连连。这种共度数年时光的机会，一次便足够，已扎根于深处的本能之中，随时能够被唤醒。连同读者与观众一起。这种划时代的作品，是可穿越代际的沟通工具，好在它又是如此值得反复提起。破碎的时代，已经难以有所期待。人类需要更多的共同记忆，共同体故事。</p><p>足球教练 / Ted Lasso S1<br>2020 美国 剧情 喜剧<br>1.22 像是野鸭队的总集编。居然还是降级了。感觉 Ted 的性格还有很多能深挖的地方，很多隐蔽的角落。</p><p>足球教练 / Ted Lasso S2<br>2021 美国 剧情 喜剧<br>1.30 编剧写疯…结构都乱套了…但又把人物的内核反复加深，变得不那么漂浮和符号化了</p><p>开端<br>2022 中国大陆 剧情<br>1.31 土拨鼠之日的路子。那么，每一天都其实比每一次循环丰富太多了。不如就不带着那么多误解和遗憾来生活。</p><h2 id="Feb"><a href="#Feb" class="headerlink" title="Feb"></a>Feb</h2><p>阿丽塔：战斗天使<br>2019 中国大陆 动作<br>2.1 就是打…别的没啥…主线以外的一切，都在无球跑动。</p><p>詹姆斯·卡梅隆的科幻故事<br>2018美国 纪录片<br>2.2 似乎有货，但其实没什么新鲜的。无非一种叙事的新朝向，在视觉技术的发展下，不断荧幕化商业化的历史。一点也不高大上。</p><p>无节制消费的元凶<br>2014 英国 纪录片<br>补标。被技术创新创造出来的欲望，什么时候才能停下。</p><p>根西岛文学与土豆皮馅饼俱乐部<br>2018 英国 剧情<br>2.2 即是发生了有趣的故事，有趣的邂逅，有趣的惺惺相惜。沉迷于妙不可言的缘分，也即沉迷于幻想里。这或许是文学创作的上佳状态。还有什么意外事件会发生，才是最大的吸引。</p><p>大佛普拉斯<br>2017 中国台湾 剧情<br>2.2 跟家人一起看，看得直抠脚…我不知道这算不算某种刻意，但充分符号化了每个人，没有再深入半步，也或许，每个人都不再值得深入半步。</p><p>临渊而立<br>2016 日本 剧情<br>2.3 短短一生能承载多少谎言</p><p>暴裂无声<br>2018 中国大陆 犯罪<br>2.3 羊肉嘛，吃吃嘛，无妨的。这暴发户，其实还有些敬畏心，但他只想再大胆、放肆一些。命运纠缠、掩藏真相、保持沉默。导演想挑拨一下，扰动一下？</p><p>爱很美味<br>2021 中国大陆 剧情 喜剧<br>2.4 很美味。结构舒适，展开合理，说真话不废话，总有亮眼段落。是真的在表达和呈现吧，这就是现实，满是选择，满是陷阱，满是PUA和傻狗，再说教也知道不过是心理安慰。</p><p>我不是药神<br>2018 中国大陆 剧情<br>2.4 没新表达，没新意见，没新立场。三无产品，中式投机。就是喜欢这种叙事吧，它也不在乎这些个体，无非，从了人民的意见。</p><p>孩子王<br>1987 中国大陆 剧情<br>2.4 中式寓言。试试吧，反正也没用。但总有人，会有所得。</p><p>背靠背，脸对脸<br>1994 中国大陆 剧情<br>2.5 充分记录彼时时代。不是很强的故事感，但算计与纠葛，贫乏与揩油，都是很现实的选择。没有割开内部刮毒的可能，只能改革开放。又是组织和管理形式的选择…没有市场没有需求，官大一级，无非多条鱼吃，官升一级，才有阶级转变。</p><p>滑板少年<br>2018 美国 纪录片<br>2.5 试图解疑，顺路留下了一群人曾存在曾青春的痕迹。</p><p>心迷宫<br>2015 中国大陆 犯罪<br>2.5 形式先行</p><p>扬名立万<br>2021 中国大陆 剧情<br>2.6 没有拍长片的技能。建议改去抖音连载。</p><p>尽善尽美<br>1997 美国 爱情<br>2.7 彼此的接受和包容，走到一起无非共识、喜乐、心安。契约达成，没有其他门槛。可以肆意表达，多么幸福！</p><p>珍爱泉源 / The Fountain<br>2006 美国 剧情<br>2.8 不断看到屠戮。感知不到爱情和永恒。</p><p>神探亨特张<br>2012 中国大陆 剧情 犯罪<br>2.8 同是北京，无非十年，却感到了无尽的陌生。那些人，都去哪了。</p><p>漂网渔船 / Drifters<br>1946 英国 纪录片<br>2.9 被机器、市场、金钱奴役的人们。</p><p>飞行员的妻子<br>1981 法国 喜剧 爱情<br>2.11 我不懂现代爱情。只记住了公交车妹子，俨然男主的救命恩人。</p><p>纳什维尔 / Nashville<br>1975 纽约 剧情 音乐<br>2.12 时代群像。招摇、控制、名利…漫天洪流，没有人的踪迹。“你可以说我不自由，可这困扰不了我。”</p><p>谁是凶手<br>2021 中国大陆 犯罪<br>2.13 结识了赵丽颖。</p><p>雄狮少年 / I Am What I Am<br>2021 中国大陆 喜剧 动画<br>2.15 霸凌真可怕。一息尚存，就能继续。务工那一段惊了，两段故事交织，希望却是那么虚幻。人之内核的能量，心中的涌泉，便是那雄狮。</p><p>茉莉牌局<br>2018 美国 剧情<br>2.19 真烂</p><p>米芽米咕人<br>2008 法国 意大利 动画 家庭<br>2.19 想象与真实的力量。</p><p>商海通牒<br>2011 美国 剧情<br>2.20 挥刀自宫</p><p>朝圣之路<br>2010 西班牙 剧情<br>2.22 just walk. just live. just go. don&#39;t think.</p><h2 id="Mar"><a href="#Mar" class="headerlink" title="Mar"></a>Mar</h2><p>顿巴斯 / Donbass<br>2016 法国 纪录片<br>3.11 真的是烂国</p><p>赚它一千万<br>1992 中国大陆 剧情<br>3.12 老片子真好。只要认真还原真实就好</p><p>来的都是客<br>1990 喜剧 剧情<br>3.12 压力层层传导，没人思考，没人担责，没人做事。看看现在的sh，出奇地相像</p><p>沉睡的巴黎<br>1925 美国 短片 科幻<br>3.19 沉寂的疫城</p><p>心灵访客<br>2000 美国 剧情<br>3.20 写作教育。（就是教做人吧）</p><p>继承之战 / Succession S1<br>2018 美国 剧情<br>3.20 豪门？利益？自私？他在担忧什么？守权奴罢了。贪权的会再爬上来，贪利的堵在门口。戏码是总统给的。</p><p>继承之战 / Succession S2<br>2019 美国 剧情<br>3.23 虎视眈眈的资本下，每个人都是鱼肉啊。砝码没有想象的多，利益纠葛在一起，脱身拿钱成了唯一选择。</p><p>继承之战 / Succession S3<br>2021 美国 剧情<br>3.31 工作是什么？或许工作是被工作之外的一切定义的。似乎不工作就可以没有烦恼了，回报如流水，无需费心。一盘散沙。苟延残喘。体外进化。</p><p>绝望写手 / Hacks S1<br>2021 美国 剧情 喜剧<br>3.31 或许重心就是代际纠葛，老家伙们不肯松手？就像继承之战一样。上时代的幸存者们都很拼命，背负了太多，象征着太多，没人看得到另一面。猜得到，但证明不了。他们必须带走记忆，带走苦难的记忆。（我们已经无法做到相互理解了吗）</p><h2 id="Apr"><a href="#Apr" class="headerlink" title="Apr"></a>Apr</h2><p>我的天才女友 / L&#39;amica geniale S3<br>2022 意大利 剧情<br>4.5 就这样把时代、女性、纠葛讲个清楚。哪里去学，这拆解复杂的能力？（总有简单的人在做最难的事）</p><p>疼痛难免 / This Is Going to Hurt<br>2022 英国 剧情<br>4.8 草蛋的生活。但它是真的。</p><p>六尺之下 / Six Feet Under S1<br>2001 美国 剧情<br>4.15 女人的前半生与后半生。海王的新生活。真爱开始反复磨合。一脸稚嫩的青少年。这个空间选得好，什么忧伤和不正常都可以往里装。</p><p>伦敦一家人<br>2016 英国 剧情<br>4.16 没有网络的时代真好，我们还可以坐下来聊天。一天的美妙程度与输入或表达的信息量级成正比（野外散步也能获取信息）。第三人视角是没有苦难回忆的，生活细水长流就是最完满的结果。一成不变且所见即所得的工作，送奶工，艹，真特么好。</p><p>人生切割术 / Severance S1<br>2022 美国 剧情 悬疑<br>4.17 这磨叽劲儿，估计要拍十季。跟生活毫无关系的工作，我们现在不就是吗？一会儿地下，一会儿云上，脚渐渐离地，似乎已无所不能，谁知道在为哪个具体的人贡献价值？未来即浩劫。</p><p>战舰波将金号<br>1925 苏联 剧情<br>4.30 溢出的本能与情绪，陈述的力量</p><p>安妮特<br>2021 美国 歌舞 剧情<br>4.30 不敢说看懂</p><p>同学麦娜丝<br>2020 中国台湾 剧情<br>4.30 人生就是在你临爽之前来一闷棍。导演从不叹息，他话痨成瘾，亦是消解之道。曾经完美的幻像，出现了一点点变质。</p><p>Live and Let Live<br>2013 德国 纪录片<br>4.30 都挺虚的。不知道怎么讲人话。</p><p>误杀<br>2019 中国大陆 剧情<br>2022-04-30<br>4.30 全是符号堆砌，适合漂浮的人假想自己接了地气</p><p>犬之力<br>2021 美国 剧情<br>4.30 old fashion</p><h2 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h2><p>六尺之下 / Six Feet Under S2<br>2002 美国 剧情<br>5.1 若有似无的说教。这就是肥皂剧吗？倒像是科幻剧（，放远航飞船里也能拍一部。生老病死在灵车灵堂里，显得充满仪式感，不敢怠慢。</p><p>误杀 2<br>2021 中国大陆 剧情<br>5.2 呕</p><p>这个杀手不太冷静<br>2022 中国大陆 喜剧<br>5.2 其实还行，欠打磨</p><p>德州电锯杀人狂前传<br>2006 美国 恐怖 惊悚<br>5.4 真是初心啊。他不说话，就只是杀人。剧情展现的只有结果，只有决策，没有过程。最底层，最屈服于本能的自由人。任未来加上什么标签，皮脸就只有这么简单。掉进老恐怖片的坑。</p><p>华灯初上 S1<br>2021 中国台湾 剧情<br>5.4 大幕缓缓拉开的感觉。只是浅浅介绍了她们的当下。</p><p>Years and Years<br>2019 英国 剧情<br>5.8 编剧相当放得开。生活就是政治，就是经济。一语点破，世道变得如此，谁也脱不开干系。视线狭窄、生活单调的大众，并不知这种生活被盘剥了多少层。掌控才等于突破，保持行动。</p><p>六尺之下 / Six Feet Under S3<br>2003 美国 剧情<br>5.13 按集编。原来所有的角色二十年前就已就位。让人感受到时代编织命运的步频。</p><p>瞬息全宇宙 / 妈的多重宇宙<br>2022 美国 奇幻<br>5.19 妈是第三视角，第一视角是现代人的恐怖/纠结/复杂/混乱的内心。</p><p>网络炼狱：揭发N号房<br>2022 韩国 纪录片<br>5.21 新技术总是优先探索人之下限</p><p>黑白魔女库伊拉<br>2021 美国 喜剧<br>5.21 在家里厕所看睡着了</p><p>爱，死亡和机器人 / Love, Death &amp; Robots S3<br>2022 美国 科幻<br>5.22 为何只吉巴罗出圈？闭目塞听是自己的选择。骗谁呢。</p><h2 id="Jun"><a href="#Jun" class="headerlink" title="Jun"></a>Jun</h2><p>惊声尖叫<br>1996 美国 惊悚<br>6.1 全员蠢鸡</p><p>六尺之下 / Six Feet Under S4<br>2004 美国 剧情<br>6.3 沉底位，任何事都可以在死亡之上再生。通过死亡转借，这一家人的任何变化，似乎都显得合理。死亡赐予他们很多，包容他们一切。</p><p>侏罗纪世界3<br>2022 美国 马耳他 动作<br>6.12 睡得香</p><p>九零后<br>2021 中国大陆 纪录片<br>6.18 国破与群星，有联系吗？动荡与批评，如何施加影响？因为人终于可以做任何选择么？莫不如是一次大型复杂运算，幸运者更快浮现，平凡者更快隐入黑暗</p><p>壮志凌云2：独行侠<br>2022 美国 动作<br>6.29 流水线式的困倦</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220119 Arlmy 创建</li><li>20220214 Arlmy 更新</li><li>20220503 Arlmy 更新</li><li>20220921 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2022 上半年观影短评备份。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="短评归档" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 阅读</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2022/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/YearlyBooks_2022/</id>
    <published>2022-09-21T06:49:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-21T06:49:29.878Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan"><a href="#Jan" class="headerlink" title="Jan"></a>Jan</h2><p>《欺负人的经济》<br>[法国] 阿尔贝·雅卡尔 / 新星出版社 / 黄旭颖译 / 2019<br>1.22 交换。超出利益纠葛。经济的根基。紧密缠绕加速逃离。</p><p>《拉比的猫》（全两册）<br>[法国] 尤安·史法绘著 / 生活·读书·新知三联书店 / 张怡译 / 2016<br>1.22 布满密集且颇具启发的对话，尤其第一册，逐层拆穿、突破，并非逻辑（异物的假借），仅质疑反问即可，似乎以此打破了很多落后的语言枷锁，打破以语言进行思考时会造成的障碍。另一短评：喜欢上册多一些，思辨密集，怼人甚爽。文明的 bug 无所谓，也并非牢笼，文明和时代所能给予的，无非对话的背景讯息。</p><h2 id="Feb"><a href="#Feb" class="headerlink" title="Feb"></a>Feb</h2><p>《海怪K》<br>[意大利] 迪诺·布扎蒂 / 罗国林、吉庆莲译 / 陕西人民出版社 / 1987<br>2.3 好几篇都非常有趣！短篇，单点的突破，讲述的节奏感，都很精确。对精神与想象的轻柔按摩，混杂着的时代性并不明显。</p><p>《叙事的胜利》<br>[加拿大] 罗伯特·弗尔福德 / 李磊译 / 南京大学出版社 / 2020<br>2.5 创造叙事与创造新闻，不应混杂</p><h2 id="Mar"><a href="#Mar" class="headerlink" title="Mar"></a>Mar</h2><p>《幼儿趣味世界地理绘本》<br>欧洲 意大利 西班牙 希腊 奥地利 葡萄牙 匈牙利 / 明天出版社<br>3.1</p><h2 id="Apr"><a href="#Apr" class="headerlink" title="Apr"></a>Apr</h2><p>None.</p><h2 id="May"><a href="#May" class="headerlink" title="May"></a>May</h2><p>《22款传奇球鞋的前世今生》<br>黄贺、草威著 / 中国财政经济出版社 / 2022<br>5.2 读时发现自己穿的就是stan smith…大学时常穿匡威和vans，竟然想试试其他的鞋了。有些庞杂的球鞋世界构建史，很多关键人物（重点没有放在制造和公司层面，果然人类还是更喜欢八卦和故事），工业化和定制化生产让这一些成为可能，关键还是有底层的实际需求（运动与竞技），搭载上亚文化振兴之后，才有机会破了圈。整体仍是一场计算，消费者与品牌并未平等。</p><p>《大汖村志》<br>文化艺术出版社<br>5.8 有生命力的、亟需记录落档的故事和历史。非常详实的记录，希望再有一百本这样的书。</p><p>《我的川菜生活》<br>石光华 / 陕西师范大学出版社 / 2004<br>5.14 深入民间的骨髓，深入到热爱生活的个体，不是那么疲于奔命的人，而是陷入在味道中的人，不那么功利和攀比，才觉得更真实。独立于时代的鲜明个体。珍惜食材与探索美味密码，似乎也有时代性。</p><p>《间谍过家家（第一卷）》<br>[日本] 远藤达哉 / 严文瑾译 / 文化发展出版社 / 2020<br>5.14 看了两本才开始看动画，过于一致了，不知道该放弃哪个。</p><p>《解谜茑屋：做未来生活的实验场》<br>[日本] 川岛蓉子 / 苏暐婷译 / 中信出版集团 / 2019<br>5.23 果然还是领先国内很多，对需求的洞察和引领，做生活的底色，还有细化服务所在的街区，不知道是通过怎样的内部管理实现的。极早实现了的数字化和档案化，也需要太多现成的社会资源，做不那么费力的创新，需要更深层次的洞察。</p><h2 id="Jun"><a href="#Jun" class="headerlink" title="Jun"></a>Jun</h2><p>《響 成为小说家的方法》13（完结）<br>[日本] 柳本光晴 / 小学馆 / 2019<br>6.12 或许只好这样结尾。向外的探索告一段落，向内的探求刚刚开始。服从所爱，遵照内心。</p><p>《碳中和经济学：新约束下的宏观与行业趋势》<br>中金研究院、中金公司研究部 / 中信出版社 / 2021<br>6.28 承诺简单，全民共识在哪？谁来承担，如何分工，总是看似想得清楚。</p><h2 id="Jul"><a href="#Jul" class="headerlink" title="Jul"></a>Jul</h2><p>《纳瓦尔宝典：财富与幸福指南》<br>[美国] 埃里克·乔根森 / 赵灿译 / 中信出版社 / 2022<br>7.19 就是多年前那个播客红人…如何想清楚，如何挖掘内心所求，给出了值得参考的共性的答案。沉淀价值，避免被抹除。做出能代表自己坦露自己的产品。</p><p>《四大那些事：四大会计师事务所工作生活实录》<br>啃哥张驰 / 中国市场出版社 / 2015<br>7.24 看出了一些坚硬的组织管理结构，庞杂的工作，兼顾细节。如此高效、复杂地在为哪个主体服务呢？</p><p>《手把手教你读财报：财报是用来排除企业的》<br>唐朝 / 中国经济出版社 / 2015<br>7.24 例子有些历史感，专注于欺骗的企业与坦诚的公众公司，时代的产物，终会败给时间。</p><p>《如何与重要人物社交》<br>[美国] 利娅·伯曼、杰里米·伯纳德 / 文家欣译 / 四川人民出版社 / 2020<br>7.24 奉承的技巧与潜规则。顾及细节，制造惊喜。一种圈子文化中的繁文缛节。似乎他们只能如此运转，无力更新。依传统和文化而活，会更省力一些。</p><p>《少来》<br>韩文斌 / 同济大学出版社 / 2021<br>7.31 书展二次遇到，那就买了吧。还是本签名本。</p><h2 id="Aug"><a href="#Aug" class="headerlink" title="Aug"></a>Aug</h2><p>《喜剧的秘密：从脱口秀说起》<br>贾行家、东东枪、吴琦 / 上海文艺出版社 / 2022<br>8.16 说不定真是一种草莽创新的路径，玩起来就好。剧场和现场，本就是没什么悬念的行业，要创造的是内容和形式。也是在探索语言本身。</p><h2 id="Sep"><a href="#Sep" class="headerlink" title="Sep"></a>Sep</h2><p>《难兄难弟:卡尔文与霍布斯虎系列》<br>[美国] 比尔·沃特森 / 张帆、杨鹏译 / 作家出版社<br>2022-09-10 读过<br>9.10 总有妙语。不过确实不适合小孩子阅读。</p><p>《记忆考古》<br>长征空间 / 2007<br>9.10 邱志杰的展览实录。我们真的，好容易遗忘。</p><h2 id="Oct"><a href="#Oct" class="headerlink" title="Oct"></a>Oct</h2><h2 id="Nov"><a href="#Nov" class="headerlink" title="Nov"></a>Nov</h2><h2 id="Dec"><a href="#Dec" class="headerlink" title="Dec"></a>Dec</h2><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220123 Arlmy 创建、发布</li><li>20220205 Arlmy 更新</li><li>20220503 Arlmy 更新</li><li>20220921 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「2022 年阅读短评备份。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="短评归档" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84%E5%BD%92%E6%A1%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安利集印</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/AnwayCollection_2022/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/AnwayCollection_2022/</id>
    <published>2022-09-19T09:43:36.000Z</published>
    <updated>2022-10-01T14:39:43.740Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV123411H7cL" target="_blank" rel="noopener">她说喜欢更重要 姑娘家家 Ep.2</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1W94y1y7Le" target="_blank" rel="noopener">“顾客，您围着点吧！！” 东北澡堂</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV12P4y1p7FG" target="_blank" rel="noopener">蒙古草原，天气晴（2006）</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1wF41147eq" target="_blank" rel="noopener">零语言环境如何学流利外语？采访最近很火的巴基斯坦汉语小哥</a></li><li><a href="https://www.blender.org/" target="_blank" rel="noopener">blender.org - Home of the Blender project - Free and Open 3D Creation Software</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1F94y1R7To" target="_blank" rel="noopener">几何宇宙！蚂蚁眼中的高维世界</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1gP4y1G7xa" target="_blank" rel="noopener">真·二次元！探究二维生物的真实视角！</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1mF411b7jm" target="_blank" rel="noopener">界限突破！超越十万转的炸裂“神器”！特斯拉涡轮机</a></li><li>风骚律师 S6</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1LG411s7Vx" target="_blank" rel="noopener">夫妻超市大品牌垄断！利润透明,除了日常开销什么都剩不下</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1W44y1M7e9" target="_blank" rel="noopener">非北京人伪装北京人，会被发现吗？</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1KY4y1n743" target="_blank" rel="noopener">【谁是卧底 医生版】玩游戏还不忘科普，幽门螺旋杆菌可怕吗？</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV14a411q7Kw" target="_blank" rel="noopener">农村大集82岁大爷炖猪血豆腐，2元就能吃一份，猪油自己熬豆腐自己做，一天才赚七十多</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1tb411S75R" target="_blank" rel="noopener">木雕家斯泰纳的狂喜 The Great Ecstasy of Woodcarver Steiner (1974)</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1G94y1Q7HF" target="_blank" rel="noopener">冲绳友人｜中 文 说 不 好 真 的 很 烦 恼</a></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/SyY9HZxMfZmUXB9b5CGFaw" target="_blank" rel="noopener">不要用项目式思维逛菜市场</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/62cbba4892f0689a31f4ff05" target="_blank" rel="noopener">「难题三两」 01#Pod Jam故事：世界是巨大的黄蛋 - 难题三两</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/610424af70c36b024072d657" target="_blank" rel="noopener">E25 做个哲学游戏吧！——在语言之前的，和那比语言更多的 - 落日间</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/61a66c148ce87089b33d3400" target="_blank" rel="noopener">E35 番薯，燕麦粥，我要过百分百的人生 - 失眠夜漫记</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/628d1ed424ee2db013ba835d" target="_blank" rel="noopener">E41 像刀，像戟，像沉重的叹息 - 失眠夜漫记</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6292bad68be039e2bea8dfd9" target="_blank" rel="noopener">EP48-不工作躺平的第4年，我只是不再恐惧，按感受去生活 - 9号酒馆</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/62a5572bd02ea2b34ca88a00" target="_blank" rel="noopener">制造濑户内海：富二代、造船公司和安缦创始人 - 东京脱线时间</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/631b47091f19f8e3ff4c3cad" target="_blank" rel="noopener">翻电Special 我必须承认，我非常非常困惑 VOL.98 - 翻转电台FlipRadio</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/628e5d666c7eec4d0113c98b" target="_blank" rel="noopener">Vol.34 对话王梆：一个普通人可以拥有怎样的政治生活 - 螺丝在拧紧</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/631b325a843c38bb599ea302" target="_blank" rel="noopener">E06. 别样支教故事：我的学生是小镇不做题家 - 薯条码头</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6295db846a91e156e46dc109" target="_blank" rel="noopener">假电台vol.18 | 中国独立复合空间的行动者指南 - 假杂志电台</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/63086b7aa038204a7fbcabd6" target="_blank" rel="noopener">翻电问答 • 77续 | 人格测试与志业选择：什么叫我“更适合”从事的工作？ - 翻转电台FlipRadio</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/624e6cd90bc1b8e68a1e2740" target="_blank" rel="noopener">希望小学#208-妹妹在悬崖边开了小卖部 - 希望小学</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/632c81f0171b463f9a2e4e15" target="_blank" rel="noopener">翻电问答 • 80 | 什么样的书/电影/艺术才能影响人？ - 翻转电台FlipRadio</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1p94y1D7Fe" target="_blank" rel="noopener">自称“野路子”出身，他却拍出口碑异常火爆的神片</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV17P411E7Jy" target="_blank" rel="noopener">在比云彩还要高几千米的地方，我们看到了一片绝美花园</a></li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220719 Arlmy 创建</li><li>20220719 Arlmy 发布</li><li>20220919 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「One More List.」
    
    </summary>
    
      <category term="未分类" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
      <category term="安利" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E5%AE%89%E5%88%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>农产品和日用品的记录</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/GoodTaste_1_2022041/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/GoodTaste_1_2022041/</id>
    <published>2022-09-19T09:14:10.000Z</published>
    <updated>2022-09-19T09:16:41.555Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="吃到的好味道"><a href="#吃到的好味道" class="headerlink" title="吃到的好味道"></a>吃到的好味道</h2><h3 id="水果记录"><a href="#水果记录" class="headerlink" title="水果记录"></a>水果记录</h3><ul><li>甘肃高原阳光苹果。叮咚买菜，很快下架，味道很好再吃不到。详情描述为甘肃省白银市靖远县，具体品种不详。应为高原苹果，在淘宝同产地下单尝试一单，靖远县发货，甜度稍差</li><li>赣南脐橙。12306微店，会昌县富丰果业专业合作社，纽荷尔品种，产地江西会昌</li><li>徐香猕猴桃</li><li>重庆云阳红橙。伦晚品种，重庆云阳县双江中心发出，淘宝云阳红橙直销店，甜、汁水丰富</li><li>湖北宜昌伦晚橙</li><li>苏州白玉枇杷</li><li>桂林金桔，要个头大的精品，到货即吃，融安的脆皮金桔不太行，苦味过大</li><li>黄灯笼</li><li>血橙，湖北宜昌</li><li>山东青州丑桃（冬桃）</li><li>陕西大荔冬枣（大果）</li><li>福建龙岩黄金百香果，钦蜜9号</li><li>北京大兴庞各庄西瓜</li></ul><h3 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h3><ul><li>安井鱼豆腐（真空锁鲜装），几乎家里火锅必备</li><li>兰格格酸奶（0蔗糖）</li><li>宁夏羊油辣子。淘宝宁夏特产专门店。</li><li>天津如果果汁</li><li>天津欣乐老月饼（中秋前代购）</li><li>广西玉林广式伍仁叉烧月饼（纸包装）</li><li>袁鲜牌四川复制酱油+红油辣椒</li><li>吉林小万庄五粮煎饼</li><li>河南老杨家胡辣汤</li><li>河南禹州市禹之味烙馍</li><li>河南新乡吾双全麦法式面包</li><li>蔡长青酸汤肥牛调味料</li><li>内蒙呼伦贝尔海拉尔市风干牛肉干（龙耀草原牌）</li><li>正大原香小酥肉</li></ul><h2 id="品种和产地笔记"><a href="#品种和产地笔记" class="headerlink" title="品种和产地笔记"></a>品种和产地笔记</h2><h2 id="店铺和经销商"><a href="#店铺和经销商" class="headerlink" title="店铺和经销商"></a>店铺和经销商</h2><h2 id="Mark-待尝"><a href="#Mark-待尝" class="headerlink" title="Mark 待尝"></a>Mark 待尝</h2><ul><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 小柄榴莲，东南亚</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 源蜜木瓜（大青），广东，全年</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 吉粳511，大米</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 五常大米“稻花香2号”</li></ul><h2 id="记录"><a href="#记录" class="headerlink" title="记录"></a>记录</h2><table><thead><tr><th>星标</th><th>产品</th><th>产地+购买时间</th><th>品牌</th><th>评价</th><th>购买途径</th></tr></thead><tbody><tr><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr></tbody></table><h2 id="相关链接"><a href="#相关链接" class="headerlink" title="相关链接"></a>相关链接</h2><ul><li>熊猫指南 Panda Guide</li><li>斗南花卉市场</li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220418 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「好味道记录。」
    
    </summary>
    
      <category term="渴望生活" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Sep.11 - Sep.17</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220917/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220917/</id>
    <published>2022-09-19T09:03:26.000Z</published>
    <updated>2022-09-19T09:05:01.265Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-11"><a href="#Sep-11" class="headerlink" title="Sep.11"></a>Sep.11</h2><ul><li>过节的资格？</li><li>“有时我需要风、雪、雨和阳光，才能让作品动起来。我喜欢和河流一起工作，它时快时慢，好像在和人交流。”</li><li>“很难证明我做的是艺术，就像你问一个诗人什么是诗意。我的作品既理智又真心（原文为out of the belly，此处他幽默地引用了一个圣经典故，真心的信徒腹中能涌出活水），所以我总是问我的肚子该怎么做。”</li><li>上海人讲封城听得耳朵都起茧子了</li><li>家庭问题，也更需要直面解决吧</li></ul><h2 id="Sep-12"><a href="#Sep-12" class="headerlink" title="Sep.12"></a>Sep.12</h2><ul><li>今天的教练话少，但训练效率很高</li><li>《最美的艺术》<ul><li>当别人开心的时候</li><li>你远远地站着</li><li>但却感到满足和愉快</li><li>满心忠诚地完成了</li><li>最神圣的义务</li><li>但却放弃了自己的愿望</li><li>你生活在阴影中</li><li>远离太阳</li><li>但却像星星一样</li><li>照亮别人</li><li>这是一种</li><li>只有那些用心灵去感受天堂的人</li><li>才能理解的艺术</li></ul></li><li>反复确认反复感知，放慢节奏</li><li>谁教盲人微信支付？</li><li>大宗交易碾死蚂蚁</li><li>天然的弹性 vs 塑造的弹性</li><li>突发波动，交易的短期不均衡，承压的个人只能自己想办法</li><li>“就算现在爆发世界大战 我也察觉不到”</li><li>“如果我是位有才华的画家，我会把聋盲人的命运，这样描绘出来，失明就像一条黑色的河流，它优美地缓缓流向一个瀑布，左右两边都是美丽的树木，还有盛开的鲜花和唱着歌儿的小鸟，另一条河流从对面流过来，是如此的清澈明净，这条河也缓缓地，静静地，渐渐流向底部，底下是一个黑暗的，深不可测的湖泊，在两条河的交汇处，昏暗的河流和清澈的河流冲向岩石，溅起水花，冒出水泡，然后非常缓慢地，并且小心翼翼地，流入那个昏暗的湖泊，这里的水寂静无声，只是偶尔被泛起的波纹打破，这就是聋盲人精神痛苦的写照。我不知道您是否明白我说的，那些水与岩石的碰撞，其实是盲人和聋人心灵上的沮丧，这种沮丧正来自于失明和失聪。”</li><li>「所谓规定管制的麻醉药品和精神药品，主要指《麻醉药品品种目录》《精神药品目录》和《麻醉药品和精神药品品种目录增补汇总》所收录的药品，精神药品按管制等级又分为第一类、第二类，常被简称为“一类”或“二类精神药品”，又称“列管”（列为规定管制）药品。违规使用这些药品，均视为吸毒。右美沙芬并不在其中。」</li><li>「而潜在的“地鼠”正在变多。其中最令时杰担忧的，是层出不穷的新精神活性物质（下称“新精活”）。新精活即第三代毒品，指未被国际禁毒公约管制，但存在滥用并会对公众健康带来威胁的物质，不但具有类似列管毒品的麻醉、兴奋或致幻作用，而且能逃避法律的管制。目前全球已有1142种新精神活性物质，其中兴奋剂种类最丰富，其次是合成大麻素受体激动剂和经典致幻剂，此外近年来合成阿片类药物的数量也在显著增加。」</li></ul><h2 id="Sep-13"><a href="#Sep-13" class="headerlink" title="Sep.13"></a>Sep.13</h2><ul><li>「说一个事情好，貌似容易，到底好在哪里？才是问题所在，而这个问题就很难了。我心里也有个标准：如果一定要有个衡量意义的标准，那么，意义在于致敬。就是说，思想要对得起问题，就像家具要对得起木材，衣服要对得起棉花，酒要对得起粮食，诗要对得起语言，这就是致敬了。思想参与前人遗留的问题，使一个问题敞开更多的可能性，就是致敬。总之，致敬是让一种存在以新的方式继续存在。这正是《易经》所谓“生生”之为大德或者“富有”（让存在丰富地存在着）之为大业的意思。」</li><li>早上干一大碗意大利面还是很顶的</li><li>“一开始他们怀疑，这样的人能成功吗？太天真了吧。然后他们开始希望，请让这样的人至少成功一次吧。否则，这个世界还有什么希望。他们对老罗的喜欢，就是对心中那个少年的自己的喜欢。我为了生活，选择了妥协。但是，请务必坚持你的梦想，请务必代替我成功，请务必带着我的梦想，仗剑天涯。”</li><li>老领导生日</li><li>“没能力想到”</li><li>世界上没有相同的跤</li><li>周六又是伤感的告别宴</li></ul><h2 id="Sep-14"><a href="#Sep-14" class="headerlink" title="Sep.14"></a>Sep.14</h2><ul><li>“没办法呀”</li></ul><h2 id="Sep-15"><a href="#Sep-15" class="headerlink" title="Sep.15"></a>Sep.15</h2><ul><li>BeerHub 都开始卖喜力和乌苏了……</li><li>好饿</li><li>号称的兄弟，问题是谁也没安排好呀</li><li>去你丫的怂逼</li><li>乖崽只</li><li>为什么你那么不正常</li></ul><h2 id="Sep-16"><a href="#Sep-16" class="headerlink" title="Sep.16"></a>Sep.16</h2><ul><li>睁眼净说傻逼话</li><li>爱媛38，买得早了点…</li><li>这个时代，不正常才是正常</li><li>北京电影厂还真没少拆</li></ul><h2 id="Sep-17"><a href="#Sep-17" class="headerlink" title="Sep.17"></a>Sep.17</h2><ul><li>这一天忙忙叨叨</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220919 Arlmy 创建、整理</li><li>20220919 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「昏暗的湖泊」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Sep.4 - Sep.10</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220910/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220910/</id>
    <published>2022-09-14T02:51:26.000Z</published>
    <updated>2022-09-14T02:54:31.818Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Sep-4"><a href="#Sep-4" class="headerlink" title="Sep.4"></a>Sep.4</h2><ul><li>属于代际的设计</li><li>严格约束自我，再精进，好难喔</li><li>贰念</li></ul><h2 id="Sep-5"><a href="#Sep-5" class="headerlink" title="Sep.5"></a>Sep.5</h2><ul><li>艾玛，科目二过得太惊心动魄了</li><li>城市囚笼</li><li>Herzog 80岁啦</li><li>大小事都有讯息更新，才会有管理感</li><li>啥啥都是一部文化史</li><li>在吞噬自我的地铁出料口</li><li>“胜任需求、关系需求和自主需求”</li><li>深夜独行黄大仙</li><li>一到家就累，一碰床就废</li><li>醒图大头贴</li></ul><h2 id="Sep-6"><a href="#Sep-6" class="headerlink" title="Sep.6"></a>Sep.6</h2><ul><li>藜科、蒿属花粉太猛了吧</li></ul><h2 id="Sep-7"><a href="#Sep-7" class="headerlink" title="Sep.7"></a>Sep.7</h2><ul><li>“过敏性鼻炎虽常见，但危害不容小靓！如不及时干预，可能导致支气管哮喘、鼻息肉、变应性鼻窦炎、嗅觉障碍等并发症。张口呼吸（儿童腺样体面容风险）、睡眠打鼾，短期影响白天工作,长期甚至引起高血压、精神异常等并发症。因此应早诊断早治疗。”</li><li><a href="https://textual-inversion.github.io/" target="_blank" rel="noopener">An Image is Worth One Word: Personalizing Text-to-Image Generation using Textual Inversion</a></li><li>豆瓣崩了…</li><li>模式变了，技术路线变了，玩法变了</li></ul><h2 id="Sep-8"><a href="#Sep-8" class="headerlink" title="Sep.8"></a>Sep.8</h2><ul><li>需要大量新的输入，各种形式的</li><li>一个需要互补短板的年纪</li><li>“不要怕失误”</li><li>给自己烧香</li></ul><h2 id="Sep-9"><a href="#Sep-9" class="headerlink" title="Sep.9"></a>Sep.9</h2><ul><li>大晚上医院里怎么那么多心肌梗塞和胸闷的急诊患者</li><li>一步错步步错</li><li>人有旦夕死亡</li><li>KEEP CALM？</li><li>没有细节，意外不可预期</li><li>“资源化的内容”</li></ul><h2 id="Sep-10"><a href="#Sep-10" class="headerlink" title="Sep.10"></a>Sep.10</h2><ul><li>忘了买欣乐月饼…</li><li>“习惯了双重生活”</li><li>“野生生活”</li><li>并不精确知道错误是怎样犯下的</li><li>引体向上是体能考试项目？</li><li>九点半时，餐馆的店员们跟送食材和酒水到店的师傅们互道节日祝福，有的店经理还拿出准备好的月饼礼盒</li><li>最近梦里太忙了，比上班都忙…</li><li>应该是潜意识觉得我自己没有屁事没干吧</li><li>急诊区的面庞</li><li>吃了两个五仁月饼，都不满意！</li><li>本来应该（在不同范畴的）内部隐没的工作和隐没的成本，都被拿到台面上来，形成数据，出现痕迹，以实现更精细的控制</li><li>人类还未能理解隐性计算的重要性，就像暗物质/腹脑/交感神经/社会生物学之类</li><li>晚上九点，成都业主群里终于出现了中秋节快乐的祝福</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220914 Arlmy 创建、整理</li><li>20220914 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「人有旦夕死亡」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Aug.28 - Sep.3</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220903/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220903/</id>
    <published>2022-09-06T03:34:26.000Z</published>
    <updated>2022-09-06T03:36:08.005Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-28"><a href="#Aug-28" class="headerlink" title="Aug.28"></a>Aug.28</h2><ul><li>对 AI 绘图的交流，更多在分享试用经验和实验结果</li><li>感觉软件交付方式变了，像在玩游戏</li><li>“长年在海外的中产阶级”</li><li>悬疑剧真的很适合展现人性多面</li></ul><h2 id="Aug-29"><a href="#Aug-29" class="headerlink" title="Aug.29"></a>Aug.29</h2><ul><li>粘连过重，不决心斩断，他人看来像个什么都想要的傻逼</li><li>保持距离，不想要的便坚决不要</li><li>小圈子，没有秘密，没有容错空间</li><li>「（80后）他们有着与20世纪70年代以前的人完全不同的需求特征：第一，他们成就的欲望更加强烈，在他们的需求里，每个人都是成功的，每个人都是可以获得所有人关注的，因而，他们认为成功是他们的基本特征。第二，他们比较急功近利，在他们看来一切都需要快速得到，如果需要他们在这个行业里面沉十年、八年，他们不会有耐性，最多坚持两三年，看不到希望他们就会选择跳槽。…」</li><li>「…第三，他们很会表达和展现自己，他们希望很多东西能够显现和表达出来。20世纪70年代以前的人大多数比较内敛，很多东西不希望让人家知道，但是80后的年轻人很希望让大家知道他们想做的是什么。第四，他们自己的价值判断非常弱，经常受环境的影响，什么该做、什么不该做，他们并没有很明确的价值判断。80后的特点，和他们成长期间整个社会价值判断的混乱有很大关系，这个时期中国正好处在价值观改变最大的阶段。」</li><li>目前已知的情报 嘴太笨</li></ul><h2 id="Aug-30"><a href="#Aug-30" class="headerlink" title="Aug.30"></a>Aug.30</h2><ul><li>“《行动计划》重点围绕火电装备、水电装备、核电装备、风电装备、太阳能装备、氢能装备、储能装备、输电装备、配电装备、用电装备等电力装备10个领域，提出六项行动（装备体系绿色升级行动、电力装备技术创新提升行动、网络化智能化转型发展行动、技术基础支撑保障行动、推广应用模式创新行动、电力装备对外合作行动）。”</li><li>“在消费主义体系中，如果健康就是没有异常，那么知道自己健康的唯一方法就是成为顾客。”</li><li>“…更进一步，传统的健康理念，即健康意味着不需要吃药，不去看医生，不担心自己的身体，实际上成为了一种健康风险、甚至不健康。 ”</li><li>“因为你要不断的 practice，把它变成一个内化的东西”</li><li>“（挑选企业家）看他们什么东西呢，我觉得共同的东西就是：第一，看他有没有杀手的直觉，能看到别人看不到的东西，第二他是不是擅于学习，另外就是看他是不是愿意分享财富。”</li><li><a href="https://thenextweb.com/news/text-to-image-generator-creates-award-winning-ai-film-the-crow" target="_blank" rel="noopener">This AI film is a glimpse into a future of text-to-movie generators</a></li><li>“老旧小区是城市更新的方向之一，预计十四五期间平均每年撬动投资 8000 亿”</li></ul><h2 id="Aug-31"><a href="#Aug-31" class="headerlink" title="Aug.31"></a>Aug.31</h2><ul><li>“重数据分析下的精准客群速写，重业态引入，重社群共情”</li><li>返校了吗</li><li><a href="https://www.planetable.xyz/" target="_blank" rel="noopener">Planet</a> IPFS + ENS</li><li><a href="https://mirror.xyz/liuming.eth/SYbangbyY8WqaP3nQc-XCllPMv2hH0glicd-NImvlHw" target="_blank" rel="noopener">新项目｜Planet：绑定ENS的Web3个人网站</a></li><li>没有选择的人</li><li>Kantar BrandZ 中国品牌top100，新增行业：休闲餐饮、快餐、个人护理；服饰增长31%；汽车增长42%；物联网生态增长26%</li><li>top100里，服饰（李宁）、汽车（比亚迪、蔚来、理想、小鹏、哈弗）、休闲餐饮（海底捞）、快餐（喜茶）、物联网生态（海尔）、个人护理（薇诺娜、好来/黑人）</li><li>好像pc端淘宝搜出来的跟手机上的不一样啊</li><li>隐痛，没有任何表面迹象出现的，只有本体才能知晓的，隐痛</li><li>崴脚的康复过程，在已经没有了青紫肿胀的阶段，却还一直作痛</li><li>“非常小的，错误”</li><li>其他的秘密。例外的秘密。无法言说的秘密。不能感知到的秘密。</li><li>巧合与命运的计算结果，谁变成了怪物呢？</li><li>同流合污，满足前提（共识）的同流合污，能自然而然得到纵容，此外不可越界，守住秘密的每一寸边沿</li></ul><h2 id="Sep-1"><a href="#Sep-1" class="headerlink" title="Sep.1"></a>Sep.1</h2><ul><li>“你早上从床上坐起，是因为你期待这一天。”</li><li>人造瘟疫</li><li>哪个人在哪个角度不是怪物</li><li>&quot;Because believing that the dots will connect down the road will give you the confidence to follow your heart even when it leads you off the well worn path.&quot;</li><li>被宏观词汇控制，被高级感控制，被幻觉出的快感控制</li><li><a href="https://maptable.com/s/m/bt8ifcowmneo" target="_blank" rel="noopener">北京通航 - Maptable</a></li><li>真的能从动物园坐船到颐和园哇，玉渊潭也可以</li><li>Robotic Process Automation (RPA)</li><li>供应链都成熟，流程都完善，资本都在积累，智能化不断推进，辣么谁在享受生活呢？</li><li>“低代码是RPA的发展趋势及潜在商业模式，未来将有更多RPA厂商推出低代码或无代码编辑器。低代码和RPA不算存在矛盾，各自的特色不同，RPA应用于不同系统的操作界面，帮助员工应对重复性高、规律性强的工作；低代码开发平台帮助企业通过减少代码量以降低开发成本并灵活更新、迭代。”</li><li>权力之毒</li><li>“因为总得有人去找”</li><li>数学就很拼图学</li></ul><h2 id="Sep-2"><a href="#Sep-2" class="headerlink" title="Sep.2"></a>Sep.2</h2><ul><li>密集的错误的开始，不可思议的开端</li><li>逃出 AI 迷局</li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Baillie_Gifford_Prize" target="_blank" rel="noopener">Baillie Gifford Prize - Wikipedia</a></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfson_History_Prize" target="_blank" rel="noopener">Wolfson History Prize - Wikipedia</a></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cundill_Prize" target="_blank" rel="noopener">The Cundill History Prize - Wikipedia</a></li><li>“在这样的一个小城市里有一个不卖畅销书不卖教辅，只卖电影、漫画、人文，小说的书店，就像是文化荒漠的一朵倔强玫瑰。”</li><li>线下店铺，可以在世界地图上搜见，一个名字在地图上的存在，似乎格外有纪念意义</li><li>迟早全国精神病</li><li>后疫情，每个人都在找自己的节奏、自己的频段、自己的波谱</li></ul><h2 id="Sep-3"><a href="#Sep-3" class="headerlink" title="Sep.3"></a>Sep.3</h2><ul><li>疏于思考，还是输出上出了大问题</li><li>赋能即洗脑，加盟即控制，品牌即影响</li><li>世界在变，总会忘记这一点</li><li>“现在每次再学一点，我都觉得收获很大。”</li><li>咄咄逼人下的自我保护</li><li>楼下理发小哥回老家了，跟我说后会有期</li><li>这个《双羊喉痹通颗粒》（苗药）有点厉害啊，吃三袋喉咙干痒就好了</li><li>《完美的真空》出新版啦</li><li><a href="https://www.bailliegifford.com/en/uk/individual-investors/sponsorship/author-interviews-insights/ic-video/2021-q2-sm-agm-film-james-anderson-june-2021-ind-we-2052/" target="_blank" rel="noopener">Scottish Mortgage Investment Trust AGM: Manager Insights - James Anderson. | Baillie Gifford</a></li><li>&quot;Northvolt AB is a Swedish battery developer and manufacturer, specializing in lithium-ion technology for electric vehicles.&quot;</li><li><a href="http://mastersinvest.com/new-page-16" target="_blank" rel="noopener">Investor Letters — Investment Masters Class</a></li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220906 Arlmy 创建、整理</li><li>20220906 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「迟早全国精神病」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Aug.21 - Aug.27</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220827/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220827/</id>
    <published>2022-08-29T03:10:26.000Z</published>
    <updated>2022-08-29T03:11:49.882Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-21"><a href="#Aug-21" class="headerlink" title="Aug.21"></a>Aug.21</h2><ul><li>六个变量催生的行业：驾校（复杂学科教学）</li><li>减少变量，必然是好事</li><li>“快就失速”“第一速度，第二方向，速度快了啥都没有了”“离合薄如一张纸，要感受”“我的理论”“速度要有一点，太慢了时选择太多，容易失误”“转向回正阻力小了当然会速度变快”</li><li>“19世纪，有法国医生观察到两个亲近的人（也可以是更多的人），会互相支持，养护共同的离奇幻想、在外界看来是疯疯傻傻。在他们那里是天经地义。法国人把它定义为一种病症然而这岂能说是异常，岂能说是疾病特别是这种病症的常见形式是先有一个人发了疯，由于他在二人中（或在一群人中）的地位重要、其他人便跟着疯疯颠颠起来谁能说这是罕见的事情呢？”</li><li>“在我看来，不管是两个人，还是多个人，如果在亲密的交谈中，在形成的共鸣中、事实越来越没有地位，接受事实越来越难、发现或创造另一种类型的事实越来越被需要，那也就差不多了，该到忘记什么管鲍范张，该到想起管宁割席的时候了。”</li><li>没有先验，《复杂》书里面提到的模拟器也是去除先验，没有初始值</li><li>“从产品结构看，1月-7月，中国机电产品和劳动密集型产品出口额均增长汽车增长尤为突出。前七个月，中国出口机电产品7.57万亿元，增长10.1％，占出口总值的56.6％，自动数据处理设备及其零部件9182亿元，增长4.4％；手机4946.3亿元，增长2％；汽车1757.4亿元，增长54.4％。…服装及衣着附件增长13.5％；纺织品增长11.9％；塑料制品增长16.3％。”</li><li>“前七个月，进口粮食9207.8万吨，减少7.1％，进口总价3226.6亿元，上涨15.9％。其中，进口大豆5416.7万吨、减少5.9％，进口均价每吨4287.5元.上涨25.5％。进口肥料533.3万吨，减少10.7％，进口总价177.9亿元，上涨69.3％。进口纸浆1694.2万吨，减少6.2％，进口总价781.0亿元，上涨4.9％。”</li></ul><h2 id="Aug-22"><a href="#Aug-22" class="headerlink" title="Aug.22"></a>Aug.22</h2><ul><li>“高鑫零售有限公司是阿里巴巴集团旗下的中国零售经营商公司，在中国大陆以大润发及欧尚品牌经营大卖场业务。”</li><li>华润万家 VANGUARD，物美 WU-MART</li><li>上门除虫服务的网店，客服叫小强</li><li>“三现主义（现场、现物、现实）”</li><li>self develop</li><li>大致感觉到沈总之前觉得跟我很难聊天的感觉了</li><li>要准备好，才能适应适宜的周期和适宜的时代</li><li>“智能诊疗。针对常见病、慢性病、多发病等诊疗需求，基于医疗领域数据库知识库的规模化构建、大规模医疗人工智能模型训练等智能医疗基础设施，运用人工智能可循证诊疗决策医疗关键技术，建立人工智能赋能医疗服务新模式。重点面向县级医院，提升基层医疗服务水平。”</li><li>“智能教育。针对青少年教育中 备、教、练、测、管 等关键环节，运用学习认知状态感知、无感知异地授课的智慧学习和智慧教室等关键技术，构建虚实融合与跨平台支撑的智能教育基础环境，重点面向欠发达地区中小学，支持开展智能教育示范应用，提升优质教育资源覆盖面，助力乡村振兴和国家教育数字化战略实施。”</li><li>不被带出去见客户好开心哦</li><li>中午在楼下吃包子时，觉得再不离开，又不知道什么时候能离开了</li><li>两天没封嘴睡觉，嘴唇就开始起皮</li><li>“百姓的生活”</li></ul><h2 id="Aug-23"><a href="#Aug-23" class="headerlink" title="Aug.23"></a>Aug.23</h2><ul><li>极端天气与系统性危机</li><li>生产限电，物资也会渐渐紧缺吧…经济链断了很久都缓不过来的</li><li>“促进中小企业成长为创新重要发源地”</li></ul><h2 id="Aug-24"><a href="#Aug-24" class="headerlink" title="Aug.24"></a>Aug.24</h2><ul><li>哪有改邪归正的富家公子哥</li><li>咖啡豆涨价太显著了吧</li><li>有热爱就没有消失，不必担忧逝去</li><li>小众认可即为长久</li><li>从贫瘠到富饶，再回到孤独</li><li>第二役赐人信心</li></ul><h2 id="Aug-25"><a href="#Aug-25" class="headerlink" title="Aug.25"></a>Aug.25</h2><ul><li>不能把自己排得太满</li><li>不甘心偷闲的想法何处来的</li><li>“无法回头的江”</li></ul><h2 id="Aug-26"><a href="#Aug-26" class="headerlink" title="Aug.26"></a>Aug.26</h2><ul><li>检察官内传转眼就快看完了</li><li>你现在就在捧臭脚呗</li><li>很难不看不起</li><li>不知心</li><li>亦无交集</li></ul><h2 id="Aug-27"><a href="#Aug-27" class="headerlink" title="Aug.27"></a>Aug.27</h2><ul><li>酒后静默</li><li>目前已知的情报 不被女性理解的拥护女权的男性</li><li>乱世，麻了</li><li>就你会做人</li><li>要隐藏好自己了</li><li>“要看人”</li><li>“应该做怎样的 XXX”</li><li>“以后也会做我该做的事”</li><li>重新分工，自然改革</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220829 Arlmy 创建、整理</li><li>20220829 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「小众认可即为长久」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 纸书单</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/BookList_2022/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/YearlyBooks/BookList_2022/</id>
    <published>2022-08-24T05:16:00.000Z</published>
    <updated>2022-08-29T03:15:09.624Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><table><thead><tr><th>日期</th><th>缘由</th><th>书名</th><th>备注</th></tr></thead><tbody><tr><td>0101</td><td>莱姆</td><td>《技术大全》</td><td>理想国微店购买</td></tr><tr><td>0110</td><td>猎奇</td><td>《四川十人短篇小说选》</td><td>孔夫子宁兰书屋</td></tr><tr><td>0110</td><td>意大利</td><td>《现代地狱纪游：布扎蒂短篇小说集》</td><td>孔夫子宁兰书屋</td></tr><tr><td>0110</td><td>收藏</td><td>《当代意大利短篇小说集》</td><td>孔夫子宁兰书屋</td></tr><tr><td>0110</td><td>短篇</td><td>《劳伦斯短篇小说集》</td><td>孔夫子宁兰书屋</td></tr><tr><td>0111</td><td>收藏</td><td>《拉比的猫》</td><td>旁观书社</td></tr><tr><td>0111</td><td>经济</td><td>《欺负人的经济》</td><td>旁观书社</td></tr><tr><td>0111</td><td>绝版</td><td>《艺术与恐惧》</td><td>旁观书社</td></tr><tr><td>0111</td><td>原住民</td><td>《帕哈萨帕之歌》</td><td>旁观书社</td></tr><tr><td>0113</td><td>木心</td><td>《木心遗稿》</td><td>理想国微店</td></tr><tr><td>0114</td><td>意大利</td><td>《诙谐的断代史》</td><td>孔夫子鑫鑫源图书</td></tr><tr><td>0114</td><td>收藏</td><td>《昱寒（1984-2018）》</td><td>孔夫子鑫鑫源图书</td></tr><tr><td>0118</td><td>订阅</td><td>《读库 2201》</td><td>读库微店</td></tr><tr><td>0206</td><td>下猪系列</td><td>《晴天有时下章鱼》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0206</td><td>下猪系列</td><td>《梦里来的梦孩儿》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0206</td><td>丰子恺</td><td>《丰子恺文集（1-7）》</td><td>多抓鱼订购</td></tr><tr><td>0209</td><td>色彩</td><td>《色彩列传：黄色》</td><td>天猫天下好图书</td></tr><tr><td>0212</td><td>色彩</td><td>《色彩列传：蓝色》</td><td>天猫唐人图书</td></tr><tr><td>0212</td><td>色彩</td><td>《色彩列传：绿色》</td><td>天猫唐人图书</td></tr><tr><td>0212</td><td>色彩</td><td>《色彩列传：黑色》</td><td>天猫唐人图书</td></tr><tr><td>0213</td><td>美术馆系列</td><td>《伦敦国家美术馆》</td><td>孔夫子敏杰书店</td></tr><tr><td>0213</td><td>美术馆系列</td><td>《乌菲齐美术馆》</td><td>孔夫子敏杰书店</td></tr><tr><td>0213</td><td>美术馆系列</td><td>《瓦尔拉夫-里夏茨美术馆》</td><td>孔夫子敏杰书店</td></tr><tr><td>0213</td><td>凑单</td><td>《职业道德概论》</td><td>孔夫子敏杰书店</td></tr><tr><td>0213</td><td>司各特</td><td>《艾凡赫》</td><td>孔夫子敏杰书店</td></tr><tr><td>0213</td><td>Zenga</td><td>《Ermenegildo Zegna》</td><td>孔夫子敏杰书店</td></tr><tr><td>0223</td><td>色彩</td><td>《色彩列传：红色》</td><td>淘宝偶遇书房</td></tr><tr><td>0223</td><td>格鲁夫</td><td>《格鲁夫给经理人的第一课》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>0223</td><td>谷歌</td><td>《重新定义公司：谷歌是如何运营的》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>0223</td><td>销售技巧</td><td>《销售圣经》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>0223</td><td>谷歌</td><td>《重新定义团队》</td><td>当当网</td></tr><tr><td>0226</td><td>产品研发</td><td>《跨越鸿沟》</td><td>盗版复印</td></tr><tr><td>0429</td><td>新版复读</td><td>《复杂》</td><td>淘宝新世界书库</td></tr><tr><td>0301</td><td>凑单</td><td>《教皇的女儿》</td><td>孔夫子纳博万图书</td></tr><tr><td>0301</td><td>凑单</td><td>《世界地理绘本》（欧洲：意西希奥葡匈）</td><td>孔夫子纳博万图书</td></tr><tr><td>0301</td><td>格鲁夫</td><td>《游向彼岸》</td><td>孔夫子纳博万图书</td></tr><tr><td>0301</td><td>文化手册</td><td>《葡萄牙》</td><td>孔夫子纳博万图书</td></tr><tr><td>0301</td><td>文化手册</td><td>《英国》</td><td>孔夫子纳博万图书</td></tr><tr><td>0411</td><td>凑单</td><td>《巴西诗选》</td><td>孔夫子博琳书店</td></tr><tr><td>0411</td><td>邓石如</td><td>《历代篆刻风格赏评》</td><td>孔夫子博琳书店</td></tr><tr><td>0411</td><td>健身指南</td><td>《肌肉健美训练图解》</td><td>孔夫子博琳书店</td></tr><tr><td>0414</td><td>重读</td><td>《高效能人士的七个习惯》</td><td>孔夫子百惠书房</td></tr><tr><td>0429</td><td>新版存档</td><td>《复杂》</td><td>天猫新世界书库</td></tr><tr><td>0503</td><td>石光华</td><td>《我的川菜味道》</td><td>孔夫子庆宝书店</td></tr><tr><td>0503</td><td>石光华</td><td>《我的川菜生活》</td><td>孔夫子俊腾图书</td></tr><tr><td>0503</td><td>凑单</td><td>《穆里尼奥传》</td><td>孔夫子俊腾图书</td></tr><tr><td>0504</td><td>管理</td><td>《华为团队工作法》</td><td>天猫元庆丰图书</td></tr><tr><td>0504</td><td>财新读到</td><td>《大汖村志》</td><td>京东文化艺术出版社</td></tr><tr><td>0504</td><td>管理</td><td>《华为灰度管理法》</td><td>京东中信出版社</td></tr><tr><td>0513</td><td>生活提案研究</td><td>《解谜茑屋》</td><td>京东中信出版社</td></tr><tr><td>0513</td><td>诗集</td><td>《永恒的敌人》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0513</td><td>收纸书</td><td>《万物》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0524</td><td>PCR</td><td>《PCR 传奇》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0524</td><td>下猪系列</td><td>《明天是猪日》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0524</td><td>木心印刻版</td><td>《西班牙三棵树》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0524</td><td>销售圣经推荐</td><td>《世界上最神奇的 24 堂课》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0601</td><td>康拉德</td><td>《康拉德评传》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0601</td><td>销售学习</td><td>《如何与重要人物社交》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0601</td><td>新版翻译</td><td>《知识考古学》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0601</td><td>金融学习</td><td>《清算：华尔街的日常生活》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0601</td><td>播客推荐</td><td>《纳瓦尔宝典》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0601</td><td>脱不花</td><td>《沟通的方法》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0618</td><td>安图内斯</td><td>《世界尽头的土地上》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0618</td><td>人与自然丛书</td><td>《最后的游牧部落》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0618</td><td>人与自然丛书</td><td>《狐狸弗雷德的故事》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0618</td><td>木心印刻版</td><td>《我纷纷的情欲》</td><td>多抓鱼</td></tr><tr><td>0618</td><td>邱志杰基友</td><td>《坏世界研究》</td><td>天猫中信书店</td></tr><tr><td>0619</td><td>凑单</td><td>《百年大党面对面》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0619</td><td>中金研究院</td><td>《碳中和经济学》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0717</td><td>灵感买家活动</td><td>《每日的工人阶级史》</td><td>淘宝梯书店</td></tr><tr><td>0718</td><td>友邻推荐</td><td>《瘾君子》</td><td>天猫读乐尔图书</td></tr><tr><td>0722</td><td>财经专访</td><td>《贾勇拍胡同》</td><td>孔夫子致和书店</td></tr><tr><td>0725</td><td>温铁军</td><td>《八次危机》</td><td>东方出版社京东自营</td></tr><tr><td>0726</td><td>好奇</td><td>《素书》</td><td>天猫亿泓图书</td></tr><tr><td>0730</td><td>二次在书展遇见</td><td>《sorry 少来》</td><td>abC书展</td></tr><tr><td>0730</td><td>邱志杰</td><td>《記憶考古》</td><td>abC书展</td></tr><tr><td>0730</td><td>松本哉</td><td>《世界大笨蛋反叛手册》</td><td>abC书展</td></tr><tr><td>0810</td><td>陈春花</td><td>《管理的常识》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0810</td><td>商业研究</td><td>《商界局外人》</td><td>天猫当当旗舰店</td></tr><tr><td>0819</td><td>商业研究</td><td>《巴菲特教你读财报》</td><td>淘宝中信出版特价店</td></tr><tr><td>0819</td><td>凑单</td><td>《比较77》</td><td>淘宝中信出版特价店</td></tr><tr><td>0819</td><td>凑单</td><td>《创新、工资与财富》</td><td>淘宝中信出版特价店</td></tr></tbody></table><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220101 Arlmy 创建、发布</li><li>20220213 Arlmy 更新</li><li>20220503 Arlmy 更新</li><li>20220628 Arlmy 更新</li><li>20220824 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「买的书和借阅的书」
    
    </summary>
    
    
      <category term="纸书单" scheme="http://z.arlmy.me/tags/%E7%BA%B8%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Aug.14 - Aug.20</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220820/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220820/</id>
    <published>2022-08-23T02:21:26.000Z</published>
    <updated>2022-08-23T02:22:21.133Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-14"><a href="#Aug-14" class="headerlink" title="Aug.14"></a>Aug.14</h2><ul><li>「这是互联网大厂战投的一个分水岭。如今可以明显看到，无论腾讯、阿里，还是字节跳动、美团，在投资节奏上都不约而同慢了下来，以往沿着流量和平台逻辑的投资案例踪迹难寻…进入硬科技时代，互联网CVC风光已去，反而华为哈勃、宁德时代等非平台且具有科技属性的CVC慢慢占据主流舞台。不像互联网，硬科技的周期更加漫长，投资风险极高，需要巨量资金投入。…不太会出现像互联网这样超级巨无霸的“唯一赢家”。」</li><li>“别卷了，来东南亚吧”</li><li>「“我知道，许多人都有着非常有力和明确的计划，他们会不顾一切地贯彻执行。但是，我们承受着难以计数的外部影响，其中绝大多数都不可预计。所以我的理念是保持机动灵活。”…“我唯一的计划就是不断地工作……我喜欢每天调整航线，而不是规划前方通达未来的道路。”」</li><li>“主要衡量标准”</li><li>决策向下执行时，只需要简化</li><li>“在本质上，他们这个群体是理性的、务实的，也是持不可知论的和目光敏锐的。他们没有特殊的意识形态。”</li><li>保 GDP 运动</li><li>失控的商人和攫利欲望</li></ul><h2 id="Aug-15"><a href="#Aug-15" class="headerlink" title="Aug.15"></a>Aug.15</h2><ul><li>无心的意识，愚钝</li><li>自信一点，笃定一点，无惧</li><li>如何 mint 日常</li><li>THINK READ BUILD DO</li><li>一身的伤…</li><li>游子和家乡，谁承载谁？</li><li><strong>与土地互动的方式</strong></li><li>立秋了，蚊子开始疯狂</li><li>“…在我看来，用一句话表述：脱口秀是某种真相，或者说脱口秀就是真相。这个真相肯定不是客观意义上，是演员表达出自己眼中的真相。”</li><li>分工不明，责权不明</li><li>“整理权，档案权，收藏权，转让权，销毁权”</li><li>喔，好像没有明确销毁权的渠道</li><li>总看到有人说，白天的闲人很多</li><li>“…我老觉得语言类的（包括脱口秀），我现在不想做一些界定，只要是站在台上通过跟台下人说话的方式就挣钱的艺术形式，都应该感觉非常幸运，因为你先天占据了人类的一种表演优势。”</li><li>“…教育不是说你来跟我学，而是我引导你变成什么样的人。德云社能有今天的成功，并不来源于每个人是天才，而是来源于我们有长期大量的舞台实践，实践实践再实践，除实践别无他物，一切来源于实践。我一切在实践中掌握的东西，大部分我能悟到的东西，跟我之前学的东西毫无关系，或者说占的比例非常小。”</li><li>“…真正能成才、成角的核心是什么？我总结一句话就是，在长期的舞台实践当中，去打磨自己人性当中那些可爱跟智慧的样子。打磨，就像一个铜器要打磨一样，它可能是有污渍的，可能是皮很厚，你慢慢去擦亮它…”</li><li>“…我们能做的工作就是提供他打磨的地点跟打磨的时间和工艺，我们做不到告诉他如何打磨，或者打磨出来究竟是什么样。你们也不要教他究竟是往上往下往左往右，那都不重要。”</li><li>“…在语言类喜剧的基础教育里，确实需要有一些好像是刻板的东西，比如说我们学《报菜名》，就得按少马爷（马志明）那版一个字一个字、一字不差地去演，你要说掐表也可以，就按那个时间和尺寸下来。当年我认为这很教条，后来觉得这是必要的过程，因为你只有像这样煞下心来，认认真真地去学一个可能不完全正确的东西之后，你才能知道它具体哪里不正确，这个过程是你不先变成傻子就体会不到的。这个是我师父说的，你要先变成一个傻子，等你不傻的时候，就完成了一个成长的过程，一切东西都是你在实践当中悟出来的，这很重要。”</li><li>“…有一些可能是错误，有一些可能不适合你，你要知道为什么不适合你，然后你要在不适合中逐渐转变成适合，这个过程给你带来的影响很重要。…（质疑教条后仍坚持尝试）坚持的人往往是最后能明白的人。”</li><li>但不是所有人都能适应这种阶段性，或有这种耐心呀</li><li>打破传统与革新，先得能辨识经典的所指。这里误打误撞并没有被考虑在内。</li><li>换个角度，接班人只能是相近相似的人</li><li>巧妙适时地异化和转化传统，是个手艺活</li><li>语言也是某种经典（形式），经典一般只承载人性，感知和满足需求，只能靠实践、创新和沉淀</li></ul><h2 id="Aug-16"><a href="#Aug-16" class="headerlink" title="Aug.16"></a>Aug.16</h2><ul><li>mark 非正这期讨论要不要为口音而抱歉，故乡是不用钥匙的门，相声演员聊脱口秀，他们基于特定路线和形式进行微创新（依靠个人实践），脱口秀基于新的形式组团拓荒，但目标都一样是为了能准确地表达，联系到地方口音上，我们却在大刀阔斧地斩除多样性，AI 生成艺术群里有人发“要要想用AI取代CG艺术家，甲方必须要能够精确的描述自己想要什么，所以我们安全的”，我立刻想到的是CG艺术家要精确搞懂甲方，其实也不容易，那么共性就回到了“精确”上，不如我们想想，如何保藏和传播每个人都曾灵光一现过的“精确”</li><li>不精确的结果就是硬猜，但也似乎留出了玩乐的空间</li><li>mark 阳离子说到她探索城市的方式，是深入城市的毛孔，从中心到外围遍历探索，我觉得她至少是有收藏癖或巨量的体验回收的，但那些赞叹城市生活（尤其上海）之丰富和当下的，显然连她的10%都达不到，基于这种阅历，准确何来？</li><li>当然我可能更可怜，1%也达不到</li><li>梦。八爪鱼瓜分世界，十分崩坏</li><li>“不断下行的房市和消费”</li><li>精选露叶顶贡</li></ul><h2 id="Aug-17"><a href="#Aug-17" class="headerlink" title="Aug.17"></a>Aug.17</h2><ul><li>酒后静默</li><li>不要说话</li><li>“主线任务没有定下来”</li><li>最后一集，密集出现的时光机话题，直面遗憾、补偿与原谅</li></ul><h2 id="Aug-18"><a href="#Aug-18" class="headerlink" title="Aug.18"></a>Aug.18</h2><ul><li>垄断渠道者垄断需求</li><li>奔4的人看奔2的人</li><li>进口烟草逐渐恢复供货</li><li>“社交媒体巨头Meta曾坦言，没有个性化广告，小微企业广告客户平均每花1美元，就会减少超过60%的销售利润。…对于高度依赖海外数字广告投放触达用户的出海品牌而言，环境不再友好。”</li><li>上次保洁阿姨的后续，监控找到了肇事逃逸者，当面协商，当着警察面还拒不道歉，牛哄哄的40岁单身男子（阿姨说这种人不可能已婚，没有同理心），警察去忙别的让他们单聊，对方提出赔偿一千，阿姨说那不够的，算上一整周的误工，至少也得一千五，男子表情震惊，不接受，警察回来，知道情况后说了句“才一千五！”男子听完态度立刻转变，道歉加赔款很快结束。阿姨说也明白了，自然是自己要少了。后来朋友了解到，这种逃逸案私了一般都三千到五千范围，因为如果协商不成，一定要走法律程序，上来就得拘留7天加案底加罚款，法院没有协商余地。阿姨又叹了叹气，我出主意问有没有补充的保险，还能把三五百的医药费报销掉的。阿姨说去问问，也不懂。</li><li>保险真的是城市生活必需品呐…风险无处不在，花钱完成尽量全面的保障，才能消去一些不安全感</li><li>“伤筋动骨一百天”很久后才信了</li><li>还跟阿姨聊到，很多年轻时的旧伤多年后才会有后续，她就说自己刚快三十岁时遇到过一次车祸，150块就被出租车司机打发了，以为没事，修了自行车花掉了120，但多年后，才偶然发现膝盖半月板有过轻微撕裂，还掉了两小块骨碎，拍片加手术就花掉了近两千块，后背上留下的伤，渐渐变成了个小肉瘤，越长越大，睡到硬板床时还会硌到，路遇过一位肿瘤医院医生请教，对方说那是良性的没关系。</li></ul><h2 id="Aug-19"><a href="#Aug-19" class="headerlink" title="Aug.19"></a>Aug.19</h2><ul><li>梦。侧胸腔血管取血，反复拒绝反复被建议，同意之后留了个小洞，深暗红色的粘稠状固体不停排出，排很久，感觉胸腔都松弛了不少，混有一些血液，略有眩晕感，护士去找人堵孔，黑色孔洞也在体侧呼吸似的</li><li>“做多了就自然会了”</li><li>多年后才能看出的不同</li><li>该如何应对干旱少粮，呢…</li><li><a href="https://www.bcorporation.net/en-us/" target="_blank" rel="noopener">B Lab Global Site</a> B Corp认证（或称为B Lab认证）是由全球非营利机构B Lab为营利公司颁发的私人认证。B Lab机构位于美国、欧洲、南美洲、加拿大、澳大利亚和新西兰。如果想获得机构认证，认证企业需要通过系列在线评估并达到最低分数线。在线评估主要包含对社会及环境的影响力。认证企业需要将B Labs要求的企业主对股东的相关承诺纳入公司内部章程。</li><li>不在眼前，就没有疗效</li><li>聊效</li><li>昨晚语音听完了，好好听</li><li>生活停停，创意先行行</li><li>再来一次也无妨</li><li>回到要出发的原点，生活是渐渐可以顾及到的，十几年前我也是这样开始的啊</li><li>月亮代表我的肾</li><li>还以为大结局了，居然又冒出一季…</li><li>把戒都看成成都</li></ul><h2 id="Aug-20"><a href="#Aug-20" class="headerlink" title="Aug.20"></a>Aug.20</h2><ul><li>“社会创新”“回家”“不想人生被占用”</li><li>多数人被动服从的选择。规律来临时，头破血流。</li><li>不是不显老，是不习惯变老</li><li>开不来车，腰疼</li><li>咋感觉20后的体积普遍有点大</li><li>公园的入口的栅栏拆掉了，有意思</li><li>文学在成为文学之前，也是暗物质</li><li>资本、权力与法律结伙，民间、疾苦与真实结盟，舆论站哪边</li><li>目的地，终点，死亡，遗忘</li><li>（华灯初上S3E5）<ul><li>“你前夫真是个SULA/卒仔”</li><li>“SULA才能活得好好的，活得理直气壮”</li></ul></li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220823 Arlmy 创建、整理</li><li>20220823 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「灵光一现过的“精确”」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Aug.7 - Aug.13</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220813/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220813/</id>
    <published>2022-08-16T02:34:26.000Z</published>
    <updated>2022-08-16T02:36:31.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Aug-7"><a href="#Aug-7" class="headerlink" title="Aug.7"></a>Aug.7</h2><ul><li>试图讲明时细节无碍</li><li>改出重读欲望（埋入）</li><li>可艺术的复杂</li><li>又热化了</li><li>后序自我</li><li>遍历的学习，错误有益</li><li>目前已知的情报 学啥都很慢热。固执（己见）。</li><li>写故事试试</li><li>海南都这样了…</li></ul><h2 id="Aug-8"><a href="#Aug-8" class="headerlink" title="Aug.8"></a>Aug.8</h2><ul><li>能量效率。电动机（功率小于10瓦的小电动机：30%～60%；功率在10瓦到200瓦之间的电动机：50%～90% ；功率超过200瓦的电动机：99%以上）。家用冰箱（低阶系统约为20%，高阶系统约为40～50%）。电灯泡 5%～10%。光合作用 约6%。肌肉 14%～27%。内燃机 10–50%。风力涡轮机 达 50%。</li><li>Midjourney，Basic Membership，10USD/month，Limited use (200 images/month)</li><li>瞬间改变思维是三维思考</li></ul><h2 id="Aug-9"><a href="#Aug-9" class="headerlink" title="Aug.9"></a>Aug.9</h2><ul><li>眼镜折了hhh （从中间）</li><li>供联动的主体</li><li>“清楚，且有执行力”</li><li>先思考视角，再汇总细节</li><li>「“所有的消费品都值得重新做一遍”这句话本身没有错，但很少有人在思考，到底该由谁来重新做一遍，这才是核心问题。」</li><li>“但很少有人在思考”</li><li>观影暂停是正确的事</li><li>消费品没有 RIP</li><li>有人被凉爽的秋风吹哭了</li><li>新兴人类已习惯与屏幕交互</li></ul><h2 id="Aug-10"><a href="#Aug-10" class="headerlink" title="Aug.10"></a>Aug.10</h2><ul><li>成就感来自哪，（目前）应该是拨开表面看到本质，并在多年后被成功验证的感觉吧</li><li>宇宙探索编辑部和安纳托利亚豹秒光，不过抢到了鱼之子！</li><li>“…投资机构也在寻找锰、硅负极、有机材料等新的突破方向。锰电池同样对密度、寿命等要求不高，不过价格较低，也更适合两轮电动车等应用场景。硅负极等下一代新材料，在续航、能量密度等指标上更优，市场普遍预计五年之内能出产品、十年之内或可量产。”</li><li>无意识赞美，无意识失控</li><li>求票群好多在求编辑部和 NON…果然今年选片与热点重合了…</li><li>制造交易</li><li>我最近怎麽那麽爱说“相当于”</li><li>维他柠檬茶 yyds</li><li>ka~</li><li>目前已知的情报 容易 lose control</li></ul><h2 id="Aug-11"><a href="#Aug-11" class="headerlink" title="Aug.11"></a>Aug.11</h2><ul><li>好兄弟的一拳头</li><li>想不清楚为什么这样</li><li>明明知道说什么，对方其实都听不懂的，TA 只知道一味抗拒着</li><li>没有缘份，那只能做隔代人</li><li>同一代的人，不见得都能变成团伙</li><li>做档案，做有时代记忆的东西</li><li>内循环？扯淡！</li><li>迷恋异世代，就像大我二十岁的人看我一样（前提是他有好奇心）</li><li>总把自己想得那么哲学，恰恰是因为啥也不懂</li><li>呼哧</li><li>“三线城市咖啡门店数量增速最快，达19%。美团外卖数据显示，三线城市咖啡订单量同比增长接近2倍，四五线城市咖啡订单同比增长250%以上，咖啡在下沉市场潜力巨大。”</li><li>“生椰拿铁是近两年爆款王者，生椰乳带来清香、浓郁的新口感，快速席卷全国咖啡馆。其他如丝绒拿铁、厚乳拿铁、香草拿铁、燕麦拿铁等咖啡口味也受到用户长期欢迎。口味方面，中国咖啡显示出较强的创新性；生椰、燕麦、豆乳为代表的植物基，也正在受到市场欢迎。”</li><li><a href="https://www.suhrkamp.de/buch/hermann-hesse-wolken-t-9783458350323" target="_blank" rel="noopener">Wolken. Buch von Hermann Hesse (Insel Verlag)</a></li><li>“现在更加珍贵的是：一是有方向感，二是有持续的执行力。方向感不是说只要胆子大就够，而是要理解少数趋势性带来的机会。……你自己是不是能够眼光长远一点、韧性足一点。这不是说抢短线机会不来劲，而是99%的人都爱这口。你选择短线的话，对手最多也是最内卷的，胜率也可能最低。所以有方向感、又能长期坚持的人，他的胜算高很多。”</li><li>“后面从1到10再到100阶段的人才，会有一些差异性，首先我觉得他们要有一定的管理成熟度。因为这个时候公司到了一定的体量，你要做艰难的决定和取舍，如果你没有一定的成熟度的话，很难做这种决策。第二个，就是运营管理的能力，你会发现有的人你给他的资源越多，他会越管越好，但有的人却越管越糟糕。在复杂的组织和业务中，调动和分配资源、运营和协同会显得比较重要。”</li><li>“……老板思维代表了你能够从更全局的视角看问题。你今天管的是一个部门、一个业务或者做某一个岗位，它其实也是五脏六腑俱全的。比如一个客户成功部门，你单独看这个部门，它就是一个完整的客户成功公司。当你从老板的角度去想这个问题的时候，很多事情自然就有解。”</li><li>“所有持续的成功都是有组织、有预谋、精心策划和持续行动的必然结果。也就是说，我们如果想创造一个持续不断的成功，那我们就是要胜在组织、设计和规划，并且辅以我们持续的行动。”（充分信息）</li><li>“我始终强调的一点是纪律性 discipline。就像长跑、游泳或是健身一样，坚持一天、一周或者一个月或许很多人可以做到，但效果不够明显；当持续了一、两年，三、五年之后，一定是会有好结果的。”</li><li>“从需求来看，储能可以应用在非常多元、复杂的场景，场景可以分为发电侧（可再生能源并网、减少弃光弃风）、电网侧（电力调峰、调频）、用户侧（家庭、工商业用户）、输配侧以及辅助服务（5G基站备用电源）等。”</li><li>“国产抗新冠口服药物阿兹夫定片纳入《新型冠状病毒肺炎诊疗方案（第九版）》。”</li><li>“好吃的食物一定是有丰富的信息的，骑车去菜市场买菜，边走边逛，最终选择了这些食材，在起心动念的这一刻，在骑车从家出发的时候，其实就是与食物建立了某种关系，而这种关系越厚，感受就越丰富，如果你了解这个食物背后的生产者，关系就又近了一步，如果你自己再种植些食物，你和食物的关系那就太深厚了，去年种了半亩地的我，着实深有体会。同理，从这个维度来看，线上买菜所建立的关系实在是太薄弱了，因为关系的建立恰恰是通过经济属性最难实现的，关系需要的是时间的投入，就像亲密关系一样，花时间的事情很难用花钱来替代掉。”</li><li>“项目式买菜是一种十分工业化时代的确定性思维，要对事情本身有足够的了解，在开始之初就要收集大量的信息，一旦开始，就要严格按照计划执行。背后的潜在假设，就是要尽其所能的控制一切可能的变量。但生成性买菜却不是这样，我只知道自己要去买菜，具体买什么，可能有些想法，但不是按照某个既定的轨道在进行，在不断感知的过程中做决策，决策与决策之间也是动态的关系，这反而是受高等教育的现代城市人最不擅长的，因为始终在不确定性中。”</li><li>“我理解项目式买菜恰恰是没有活在当下的，因为要追求效率，就需要快点买菜，所以要尽可能地压缩买菜的时间，越短越好。这样一来，买菜就不是为了买菜本身，买菜是为了做饭，这看起来很没道理，难道买菜不是为了做饭吗？”</li><li>“效率在工作场域中被提高到了无与伦比的正确高度，顺便想说，感兴趣的伙伴可以探究一下，效率这个概念被大规模使用也仅仅是工业革命之后的事情，才200多年的事情。工作的场域把我们塑造成一个理性经济人，我们甚至不自知地也把自己当作资源，用经济人的方式来生活，但是奇怪的在于，其实生活本身和效率却没什么关系。”</li><li>“……慢悠悠去逛逛菜市场，感受一下这里的人、事、物，找回自己的自然属性和关系属性，这些确实和效率没啥关系，对GDP也没有什么贡献。但是可以让自己作为人而存在，而非经济数字、资源存在于此，我坚信这对个体的生命健康和生活质量着实很重要。”</li><li><a href="https://sspai.com/post/64833" target="_blank" rel="noopener">不用打开 flomo，也能检索笔记的小技巧 - 少数派</a></li><li>“我管理的方式就是，我不直接管理任何人。”</li><li>“你必须要提升自我，要搞清什么是重要的。我通常会花一个小时来复盘我一直在做的事，基本上就是确定是与否的阈值，我试着每年进行一次修改。另外，我也会每年都重新制定我的个人计划。从头开始写我真正想做的事和我的目标，然后把相关的活动排列起来。”</li><li>“所以我们不会在这（因果推导）上面花费大量时间。我们所关注的是——运行流程的最佳方式是什么？经营公司的最佳方式是什么？帮助企业家的最佳方式是什么？顺便说一句，提供过多的帮助并不是最好的帮助方式。最好的方式是确保我们了解行业中正在发生的事情，为我们的网络提供帮助的最佳方式是什么，为团队管理提供帮助的最佳方式是什么。这些都是过程。”</li><li>“通常，了解一件事的方式是因为有人告诉你这件事。所以，你首先要认真留意每次谈话。然后有人会告诉你一些重要的东西或者新的领域。我称它们为“来自未来的事物”。世界上正在发生一些事情，它只发生在一个地方。但是……哇，它很可能最后会发生在任何地方。我经常会问认识的那些人，我可以和谁交谈或着我可以读什么书。”</li><li>“另一个读书技巧来自Chris Dixon（A16Z合伙人）。他认为书中的章节就像博客文章一样。当他坐下来阅读的时候，看到目录就好像看到一组博文，哦，这两个看起来已经很有趣了，然后你说，好的，我可以把剩下的丢掉。我不会阅读博客上的每一篇文章，对吧？我只读感兴趣的。”</li><li><a href="https://www.ngccoin.cn/coin-grading/grading-scale/" target="_blank" rel="noopener">NGC硬币评级标准 | NGC</a></li><li><a href="https://www.pcgs.com.cn/standards" target="_blank" rel="noopener">PCGS 评级标准</a></li><li>“在20年前，大多数初创企业都是我所谓的工具开发者——他们开发像芯片、操作系统、路由器或者数据库这样的工具，并且将这些工具卖给企业或者消费者客户，让这些客户根据自己的需要使用。但现在，更多的初创企业属于我们所谓的全栈——他们开发的不是工具，而是技术，然后利用技术直接进入最终市场，与既有者展开竞争。这些全栈初创企业更加咄咄逼人，往往需要更有经验的创始人和高管。所以现在我们看到很多那样的初创企业往往会有更老一点、更有经验、更擅长运营管理的创始人和核心团队成员。”</li><li>呃机，雷军这发音</li><li>“长肉容易着呢”</li><li>“自2004年以来，张亮一直担任RDA公司负责工程的高级副总裁。2013年，张亮正式离任RDA的总裁一职，直到2015年，张亮现身成立了恒玄科技并担任其董事长。”</li></ul><h2 id="Aug-12"><a href="#Aug-12" class="headerlink" title="Aug.12"></a>Aug.12</h2><ul><li>腰花骚香，豆腐鲜臭</li><li>不提一步，就没宏观感</li><li>似乎懂很多没变现过</li><li>如何成事</li><li>无趣的笑话却总有市场</li><li>很多时候都并不想讲，禁口</li><li>何来优先的抽象</li><li>幻想的狂欢</li></ul><h2 id="Aug-13"><a href="#Aug-13" class="headerlink" title="Aug.13"></a>Aug.13</h2><ul><li>“精通和创新之间存在重大差别”</li><li>「在首府广播公司每份年报的内封上都印有一段话：“去中心化是我们经营哲学的基石。我们的目标是尽己所能聘请最佳人选，并赋予他们完成其工作所需要的责任和权威。所有决策都在地区层面制定。我们期待自己的经理们……永远具有成本意识，认准并充分挖掘销售潜力。”它清楚地表达出公司文化的标志：让运营经理们获得非同一般的自主性。」</li><li>又想睡了</li><li>鱼之子像 HE 版的横道世之介</li><li>热爱是如何定格的？</li><li>大型商超的责任就是把一切需求化、产品化、半成品化，再加一条猎奇化</li><li>磨灭和遗忘所有本能需求和自发需求</li><li>开电视讲话的都是小学生作文…</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220816 Arlmy 创建、整理</li><li>20220816 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「腰花骚香，豆腐鲜臭」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jul.31 - Aug.6</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220806/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220806/</id>
    <published>2022-08-08T04:46:26.000Z</published>
    <updated>2022-08-08T04:48:04.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-31"><a href="#Jul-31" class="headerlink" title="Jul.31"></a>Jul.31</h2><ul><li>书展哪是两小时逛得完的…</li><li>泛式狂喜，被安利了几部番</li><li>华尔街直供陋习</li><li>基本信念的崩塌</li><li>市场资金紧缩</li><li>“主营整车运输的公司压力显著。徐明海称，2021年开始，货运需求呈现疲软态势，客户货量同比下滑超20%；到2022年上半年，下滑仍在持续。现在是行业出清的残酷阶段。供需不匹配还体现在整车需求收缩、零担运输需求增长。整车运输在公路货运中是传统大头，据波士顿咨询调查，在2020年中国公路运输费用总额中，整车运输占比53%，零担运输占比20%。”</li><li>“几乎所有参与公路货运数字化改造的公司都在布局无人货车。满帮参与智加科技多轮投资，福佑卡车与主线科技成立合资公司，G7与普洛斯、蔚来资本共同出资组建赢彻科技。”</li><li>都想做聪明人，那谁去做傻瓜呢</li><li>「…令人一心专注的内容、行为、都会让我们喜悦绵绵不绝。不安和喜悦都自带滚雪球气质，越不安就越不安，越喜悦就越喜悦。所以，说效率，说专注，好像都是在说戒，都想着戒这个戒那个。追问一句“然后呢”，就会发现戒只是手段，再往前走一步是定。说到这里，好像又是老生常谈，人人都知道，还可以继续追问“然后呢”，答案就是慧。这是后话，千万别因此就停在这里不追问了，先回到戒，踏下心来开始做。」</li><li>“我们的时代事事都可被替代。行话代替了语言口号代替了原则，聪明的建议代替了真知灼见。”</li><li>“在全球价值链上的升级有两种路径，线性和非线性。线性升级是指，按部就班地从低附加值转向高附加值活动，比如从组装生产、核心模式化生产，最后到产品的研发设计和品牌推广，一步步逐步升级。而非线性升级则是指，一个企业吸收了核心科技，直接从较低附加值的活动跃升到产品研发设计和品牌推广中。”</li><li>「…他告诉本刊，在“匠心之轮”，家长是不允许参与教练的教学活动的。而且作为教练，他绝不会对运动员发脾气。“<strong>发脾气就证明你承认自己是失败的。你没有办法告诉孩子们怎么做是对的，没办法帮他们，所以只能用恐吓的方式震慑他们</strong>。但如果发现孩子的行为有问题，我也会有惩罚，是体力上的，之后再跟他们开会，解释为什么要有惩罚，哪里需要改正。”」</li><li>“拥有与核心计划相符合的人格特质是一个有利因素，但同时你还要拥有社会生态的支持，这能够令你持续推进核心计划。”</li></ul><h2 id="Aug-1"><a href="#Aug-1" class="headerlink" title="Aug.1"></a>Aug.1</h2><ul><li>叨叨冯聊音乐，聊到溜子钹、Aslatua、框鼓/中东手鼓/Riddle Drum/Frame Drum</li><li>“全面注册制需要各种制度配套，以及压实中介责任等等，不会一蹴而就。”所以最近中介机构都在被重点关照哇</li><li>妈的我好需要表达</li><li>找到那个摄影社了，B12 摊位，仙人掌诗人在乱叫</li><li><a href="https://store.steampowered.com/app/1364390/Animaze_by_FaceRig/" target="_blank" rel="noopener">Steam 上的 Animaze by FaceRig</a></li></ul><h2 id="Aug-2"><a href="#Aug-2" class="headerlink" title="Aug.2"></a>Aug.2</h2><ul><li>每月生成</li><li>BIFF 有 NON 和冲田修一的新片！</li><li><a href="https://rabbit.zoepi.online/" target="_blank" rel="noopener">WeChat Format / Tool Rabbit Hole 微信排版编辑器</a></li><li>体积与解决方案</li></ul><h2 id="Aug-3"><a href="#Aug-3" class="headerlink" title="Aug.3"></a>Aug.3</h2><ul><li>应说禁说</li><li>刚需升级住房需求开始了</li><li>他们都精深了一些东西</li><li>试验田</li></ul><h2 id="Aug-4"><a href="#Aug-4" class="headerlink" title="Aug.4"></a>Aug.4</h2><ul><li>卧槽这梦可太惊悚了，本来电梯惊魂全员幸存，最后却突发意外，一人头朝下摔下几近开瓢，最后让我快点先拨个安排后事的电话，我目睹生命的挣扎和流逝，喊不出声。</li><li>昨天还有一事是收拾办公室的阿姨说自己前一天被电动车刮倒，伤了双膝和左臂关节，是个超速骑小牛的中年男性，驶出很远才回头，然后逃逸，伤得稍有点重，报警和去医院拍片，查监控很难看清车牌，事故科说第二天给回复但一直电话不通，阿姨说着说着激动眼眶变红，面色不佳，懊悔自己没经验，不应该让他逃走或拍下车牌，也不知道警察的流程以为监控都能拍到，还感叹该着了自己，一辈子没骑电动车最近半年才开始，买不起贵的就被性能好又结实的电动车伤到，带着双重伤痛不停感叹。</li><li>昨晚聊天越聊越觉得我们的生活志趣都已经被磨损殆尽了，说笑着说社畜太难，然而何至于此？何必如此？</li><li>被新生活淹没，被标准品掩埋</li><li>品牌秉性和筛选</li><li>一代理应有一代的逆反</li><li>睡眠多梦，同学推荐了舒眠胶囊和枣仁安神口服液（同仁堂）给我</li><li>中年人参与 KFC 疯狂星期四未遂，买了韩式拌饭，下周我再来！</li><li>是要下雨了吧，我先走得浑身下雨了</li><li>然后淘宝满屏都是酸枣仁…</li><li>SaveToNotion 还有这种服务</li><li>贵州省遵义市仁怀市茅台镇</li><li>「这也是为什么限多高净值客户在2007年-2008年金融危机期间损失惨重，因为多数金融机构有足够的利益驱动把高利润、高风险、高度复杂的金融产品兜售给客户，而一般的投资者难以看懂这样的产品、因此容易出现资产错配、期限错配和风险错配。一旦外部条件发生巨变，投资人就会面临完全意想不到的重大损失。」</li><li>「瑞士百达选拔合伙人最重要的标准是要具有企业家精神，能够带领团队<strong>开拓新业务、创造新价值</strong>。新合伙人在上任之前要有在瑞士百达全权负责某一项业务独当一面的职业经历。一把手<strong>要承担责任、做决策，凝聚内外部的利益相关方，就同一个目标来共同努力</strong>，没有任何浑水摸鱼的机会。第二条标准是价值观一致。瑞士百达的合伙人平均任职长达20年。为了避免后续出现严重问题，有必要把价值观一致作为筛选合伙人的前置条件。评判方法就是观察其在过往职业生涯中的重大事件和其个人行为。当然，老合伙人也会对新合伙人进行深入的面谈和长期的观察。」</li></ul><h2 id="Aug-5"><a href="#Aug-5" class="headerlink" title="Aug.5"></a>Aug.5</h2><ul><li>“因为大家曾经期待的增长曲线没有发生。我们认为前 20% 的消费公司用 6 年-10 年实现每年 30% 的复合增长才是合理的预期。”</li><li>“很多投资机构住在北京、上海、深圳，关注自己身边的新东西，风格有高度一致性，喝这样的咖啡和 20 元以上的奶茶，去健身房，这是我们的生活方式。但中国消费的基本盘不在这里，我们选的是那些以新一线城市为起点，向下纵深的商业模型。举个例子，锅圈在郑州起步，已经开了 7000 多家门店，向下可以到县里、乡里，有开一万到两万家店的潜力。”</li><li>“大家对供给侧研究得不多，其实中国这几年供给侧的变化一点不亚于需求侧，比如十月稻田最核心的优势就是供给能力，他们从收粮开始把控，通过柔性、灵活的供应生产，通过京东天猫等平台向全国销售，一年相当于卖出了五常产区超过 20% 的产量，所以能拿到行业第一的市场份额。”</li><li>“小红书买得到”</li><li>公司太 nice 了确实不好，还是需要黑脸角色的</li><li>“EER=制冷量/制冷消耗功率 COP=制热量/制热消耗功率。EER和COP越高，空调器能耗越小，性能比越高。”</li><li>打磨再打磨</li><li>“如果他们不能做到这一点，他们以往的努力将会反弹回来，造成自己的毁灭。具有这种合相的人拥有极大的力量，如果走得太过极端，可能会变成独裁。”</li><li>中年就不要再囿于中年了</li><li>“非常抱歉通知大家，布鹅岛巡演南昌@黑铁LIVEHOUSE 和北京@SCHOOL学校酒吧 两站因疫情不可抗力取消，请静候平台退票。来日方长，我们下次再聚。另外，接下来的南京、苏州、长沙、武汉，期待大家多多支持！”</li><li>今天帕玛森吃到位了</li><li>“会劝你不要乱花吧，金星射手也可能略大手大脚”</li></ul><h2 id="Aug-6"><a href="#Aug-6" class="headerlink" title="Aug.6"></a>Aug.6</h2><ul><li>午夜挥刀斩菠萝</li><li>今天的凉水澡好温</li><li>开始吧，让生活滚滚而来</li><li>这个枣仁安神好像有点作用</li><li>“蔗糖含有的50%的果糖和50%的葡萄糖，葡萄糖可以提高胰岛素水平，果糖可以导致胰岛素抵抗。由此可见，蔗糖可以从两方面导致肥胖的发生。”</li><li>“三氯蔗糖、阿斯巴甜、甜菊糖等新型甜味剂提升胰岛素水平的能力并不比蔗糖差。而且新型甜味剂还会增加食欲，长期摄入可能还会形成对甜食的依赖，容易导致能量过多地摄入。”</li><li>“酒精可以在许多方面导致肥胖。除去过度摄入导致热量超标外，酒精还会使皮质醇分泌增加，而前面已经讲到，皮质醇会使胰岛素水平上升。而且酒精体内代谢的产热机制还会使脂肪的消耗降低，进而导致肥胖。”</li><li><a href="https://play.generative.fm/browse" target="_blank" rel="noopener">Generative.fm - Play</a></li><li>没啥秘密，只是不敢判断</li><li>“以前跟我吵，现在不吵了，因为他想让我多回家。”</li><li>「建国说的则是“幸存”，是从一种辽阔苍凉的日子和地方里莫名其妙地脱逃。他谈起老家时，如同一个幸存者讲述死去的同伴，他相信自己终归要回到他们中间。那是这样的一个地方，你活着时奋力逃脱，你死前回归她的怀抱，“仁厚黑暗的地母呵”，每个人度尽的岁月都像倒影一样清晰。建国惶惑于那个男孩为什么幸存，我劝他多感谢自己。」</li><li>“书里有方法论，但没法想通…”</li><li>早上学车签到，前面都是十八岁的，我都不好意思填年龄</li><li>两天不贴封条嘴唇就裂开了</li><li>麦冬，灯芯草，可清火散热，安神常用</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220808 Arlmy 创建、整理</li><li>20220808 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「午夜挥刀斩菠萝」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jul.24 - Jul.30</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220730/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220730/</id>
    <published>2022-08-01T09:57:26.000Z</published>
    <updated>2022-08-01T09:59:51.341Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-24"><a href="#Jul-24" class="headerlink" title="Jul.24"></a>Jul.24</h2><ul><li>“风险食品。7月1日以来，曾购买过榴莲西施(山东青岛山刘家庄村库)相关食品(包括榴莲雪糕、榴莲蛋糕以及榴莲果肉)”</li><li>「…而如果高速增长期结束了，这个明确的组织形态方向感也就失去了，它不见得是在低速增长时期最适合我们的形态，因为效率不一定是最重要的。那我们就需要去探索未来的发展方向。简单来说，伴随着我提到的这些前提的失效，人类世界很多我们习以为常的事物都需要重新思考和变化，组织形态可能就是其中之一。」</li><li>青海，绕着青海湖，海北海南海西海东</li><li>忽然感觉啤酒涨价有点猛啊，super bock 溢价得有 50% 了</li><li>如此经不起观察</li></ul><h2 id="Jul-25"><a href="#Jul-25" class="headerlink" title="Jul.25"></a>Jul.25</h2><ul><li>“该基金在二季度对新能源股进行高位获利了结。”</li><li>“以前都是抢市场、抢人，现在跑马圈地时代结束，要进入精耕细作阶段了。”</li><li>「培训老师告诉她，比起“抄写”“说教”，更好的方式是将儿童带入到故事之中，再创编、续编故事，让儿童跳出故事，学会积累感受、运用语言。」</li><li>唯一一个还有生命迹象的账号</li><li>情绪力量，很难把控</li><li>“此轮基建需求整体趋势是：中西部补短板；东部沿海城市城市群建设，以及城镇化向县城发展；中部地区则以市政产业园区、棚改为主导。”</li><li>“在王守清看来，经过疫情几番冲击，地方财政已然艰难，社会资本不容易撬动，如果仅考虑当前刺激经济，最快且有效办法还是动用地方政府和中央政府的信用，由政府发行地方债、专项债，甚至特别国债，先渡过眼下难关。但要特别注意项目的选择，避免无效投资和不可持续项目。”</li><li>“几年前我注意到，事实上，几乎没有人关注另一种类型的误差，也就是判断的变异性，而事实证明，判断的变异性也很大。当不同的法官看待同一个被告、或者不同的承保人看待同样的风险时，他们得出的判断也大不相同，这就是噪声，嗓声无处不在。”</li><li>“在现在的实践中，我们汇总判断的大多数场合都是在开会讨论的时候，但是召开会议的方式有好有坏，好的方法能够减少噪声，坏的方法则不会减少噪声。主持能够减少噪声会议的更好方法是让每个人提前做出判断，将这些判断汇总起来，然后再开始讨论，让人们重新做出判断，这样得出的平均值将比最初的噪声要小。”</li><li>“也有一些关于让头脑风暴有效方法的研究，主要提出了以下几点建议：首先，要让人们独立地形成自己的观点，尽可能独立产生自己的想法，因为人们独立思考的时候会比一起思考的时候更有效率，尽管这是违反直觉的，但实际上已经得到了充分的证明；第二，让参会者聚集在一起，讨论建立在彼此独立思考之上的想法，这是头脑风暴的常见部分；第三，拥有一个良好的过程来选择你想要的想法，在你真正产生许多想法之前，不要这样做。”</li><li>“组织中排名最低的人应该首先发言的观点，适用于那些旨在做出判断的会议。这是一个普遍性的规律，它会让群体判断更加接近于独立判断，因为最不重要的人发言不太可能影响下一个人的判断。如果从最重要的人开始发言，你就得不到太多具有多样性的意见，这实际上会让判断的噪声更大。当群体的判断缺乏多样性时，不同的群体可能根据首先发言者的意见而得出不同的结论，这是一种群体制造噪声的方式。”</li><li>“如果辩论是由组织中权威人士发起的，而且人们互相影响，你就会增加噪声，因为群体会在权威人士最初表达的观点上变得更加极端和两极化。这就是你在社交网络上看到的事情，当人们待在一个关系紧密、思维方式与他们相似的群体中时，他们的观点就会变得更加极端，他们变得更加两极化，因为他们在团体内部相互加强。而在一场运作良好的辩论中，你所看到的是人们带着不同的观点来到辩论现场，交换意见，希望能得出一些更为微妙的观点。在社交媒体上，这种辩论要少得多，而在真实的、相互尊重的人之间的对话中，这种辩论更为频繁。”</li><li>O1KR1</li><li>“我就是想拍好自己的作品”</li><li>橘子海，让我想起喜欢刺猬和csc的时候，同理新裤子</li><li>奇奇怪怪的本能和弦</li></ul><h2 id="Jul-26"><a href="#Jul-26" class="headerlink" title="Jul.26"></a>Jul.26</h2><ul><li>“尽管在投资中，跟人交流是一件很重要的事情，但现实中大多数这类交流都沦为了低效、无效交流，甚至引发了更多的疲惫、错误和不理性。想要避免这些问题，我觉得有三个原则是非常重要的。1、彼此不能有利益关系；2、彼此不能给具体行动建议；3、彼此坦诚相告，不需保护自己的自尊心，不用维护对方的面子。”</li><li>公平地分享</li><li>保持通话</li><li>有“病”的人</li><li>霍去病！</li><li>九片棱角的回忆</li></ul><h2 id="Jul-27"><a href="#Jul-27" class="headerlink" title="Jul.27"></a>Jul.27</h2><ul><li>操你妈的</li><li>365 天</li><li>要么你杀了我，要么我宰了你！！！</li><li>&quot;Six mistakes mankind keeps making century after century: Believing that personal gain is made by crushing others; Worrying about things that cannot be changed or corrected; Insisting that a thing is impossible because we cannot accomplish it; Refusing to set aside trivial preferences; Neglecting development and refinement of the mind; Attempting to compel others to believe and live as we do.&quot;</li><li>「每个世纪人类一直犯的六个错误：相信个人利益是借由摧毁别人来取得；担心不能改变或修正的事情；因为我们无法达成，就坚持一件事不可能；拒绝排除不重要的个人偏好；忽视心智的发展及改进；企图强迫别人有和我们一样的想法及生活方式。」</li><li>“目标这种东西，就是时间做筹码的赌博了，赌的是人生的不可控。”</li></ul><h2 id="Jul-28"><a href="#Jul-28" class="headerlink" title="Jul.28"></a>Jul.28</h2><ul><li>冗余是另一种边界</li><li><strong><a href="https://blog.7wate.com/?p=75" target="_blank" rel="noopener">使用 Docusaurus 搭建优秀个人wiki</a></strong></li><li>“停止能源的增长”</li><li>保守一代</li><li>“够胆，不介意别人不找你”</li><li>贪婪者怂</li><li>“…这也是心理医生对现代人开出的药方之一：建立起和他人的广泛联系，通过帮助和服务他人重建个人信心和生活激情，找寻到生命的意义。”</li><li>“博大而安宁的力量”</li><li>记忆？不记忆</li></ul><h2 id="Jul-29"><a href="#Jul-29" class="headerlink" title="Jul.29"></a>Jul.29</h2><ul><li>“一直以来我都不能很好的处理工作与家庭、健康的关系，也处理不好业务经营所需要的专注精进与个人散乱不稳定的兴趣之间的关系；不热爱却不得不做管理的痛苦也与日俱；我也一直担心人生被惯性主导，怠于熟悉的环境而错过了不同的精彩。”</li><li>二级市场为故事和叫卖声买单</li></ul><h2 id="Jul-30"><a href="#Jul-30" class="headerlink" title="Jul.30"></a>Jul.30</h2><ul><li>无情厌恶</li><li>无情者自戕</li><li>而人生总有缘由</li><li>「上世纪80年代，他到鮜门一个渔民家，一眼见到那位大嫂面善，想起当年向她收集渔歌时，她还是个少女。“阿婆，认识我吗？”世事沧桑，事过景迁。阿婆摇摇头，黄琛不解释，轻轻哼起当年她教他的歌：面布披面盆，新娘生来亦青春···记忆蓦地被唤醒，阿婆眼里闪着泪光，一声激动的呼唤：黄同志。」</li><li>内痔外痔青年痔</li><li>生活也要碳中和化</li><li>“消灭地方性的价值”</li><li>“事实上众所周知，华尔街高级管理人员管理技能极差，因为华尔街重视短期、有竞争力的个人主义，不重视团队合作、长期培养或联合领导等精神。”</li><li>如何对抗单一和普遍性，如何保护地方性和小组织利益</li><li>中午，日昼（音你舅）</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220801 Arlmy 创建、整理</li><li>20220801 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「贪婪者怂」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jul.17 - Jul.23</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220723/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220723/</id>
    <published>2022-07-25T09:57:26.000Z</published>
    <updated>2022-07-25T09:59:31.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-17"><a href="#Jul-17" class="headerlink" title="Jul.17"></a>Jul.17</h2><ul><li>4:20 鸟开始叫</li><li>在社交媒体上长篇大论的没几个是事实完备的</li><li>事实与信息的充裕度，导致精确</li><li>无情的真相</li><li>对宇宙的再认知，总是可以重新塑造人类的组织形式</li><li>第一原理是指导性的</li><li>有些人是大脑思考，有些人是身体思考</li><li><strong>简单逻辑的消失，也即控制的消失</strong></li><li>“早就应该”</li><li>人类趣味</li><li>the OPEN</li><li>追赶时不硬 CUT</li><li>最近梦里全是吐槽情节</li></ul><h2 id="Jul-18"><a href="#Jul-18" class="headerlink" title="Jul.18"></a>Jul.18</h2><ul><li>无趣的 纠结的 遗憾的</li><li>READ READ READ READ READ</li><li>“下半年以来，A股市场波动加大，基金清盘危机持续上演。截至7月15日，半个月内已有6只基金启动清算程序。至此，今年以来进入清算流程的基金数量破百，达到101只。”</li><li>困</li><li>别人怎么看自己，自己是看不见的</li><li>控制度，控制信息密度，控制节奏</li><li>欲望管理，匹配度管理</li></ul><h2 id="Jul-19"><a href="#Jul-19" class="headerlink" title="Jul.19"></a>Jul.19</h2><ul><li>记忆的样子</li><li>“通过私有域解析 Private DNS ，您可以根据需要自定义创建私有域。域名无需公网注册，支持一键备注，标签管理，灵活配置更便捷。”</li><li><a href="https://www.blender.org/" target="_blank" rel="noopener">blender.org - Home of the Blender project - Free and Open 3D Creation Software</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1mF411b7jm" target="_blank" rel="noopener">界限突破！超越十万转的炸裂“神器”！</a> 特斯拉涡轮机</li><li>「特斯拉涡轮机能够适用于牛顿和非牛顿流体、混合流体、两相流体，转子圆盘旋转时产生的离心力还确保了涡轮机的自清洁性质，并且允许在肮脏的环境中正常使用，在海水中、地热发电厂以及生物质能厂等复杂环境下有非常大的应用潜力。……特斯拉涡轮机在低负荷运行情况下效率高，这一突出特点也决定了特斯拉涡轮机非常适合小型装置的海洋能发电。」</li><li>“一方面我们要做科技时尚等东西，另外，成本的竞争是我们下一步在做的，因为跟产业链有关系，它不仅是整车，零部件也是一样，这是一个非常关键的事情。我很难给是不是分水岭下一个结论，但是我觉得整体上来讲，它是因为有竞争力的产品出现，这个有竞争力的产品跟激励政策有关系，政策我们在座的决定不了。但我们能做的就是怎么能够降低成本，谁能够在保证产品质量的前提下降低成本，达到消费者的需求，谁就是未来的胜出者。”</li><li>后疫情不需要电影院</li><li>谁占了先机呢，看新店都在占领沿街商铺</li><li>对汽车大玩具没兴趣，我倒更看重它能带动的其他大玩具</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV14h41147r7/" target="_blank" rel="noopener">blender3.0-几何节点小白入门01-变换节点</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=rHzf3Dku_cE" target="_blank" rel="noopener">3D Programming for Beginners Using Python and Blender 2.8, Tutorial - YouTube</a></li><li>升维可计算不可见</li></ul><h2 id="Jul-20"><a href="#Jul-20" class="headerlink" title="Jul.20"></a>Jul.20</h2><ul><li>五公里跑步，放屁十六个，速回家</li><li>二维经济学</li><li>“克服欲望”</li><li>“富裕让人增加耐心，贫穷让人丧失耐心”</li><li>“钠离子电池的正极材料主要有三种技术路线，分别采用：1.层状过渡金属氧化物，主要应用钠、铜、铁、锰资源；2.普鲁士蓝类似物，主要应用钠、锰、铁、钴资源；3.聚阴离子化合物，主要应用钠和氟磷酸盐资源。钠离子电池目前处于产业化初期，技术路线尚不清晰，很难预测其对于磷资源需求的影响。”</li><li>“不过，相比起来，钠离子半径大于锂离子，相同空间内能容纳的钠离子数量少于锂离子，这就决定了钠离子电池的能量密度不如锂离子电池，所以，钠离子电池更适用于储能、电动两轮车、小型电动车的应用场景，而中大型新能源车还是需要锂离子电池，否则将面临里程焦虑。另外，钠离子电池仍然需要用锰、钴材料，其大规模商业化之后的成本尚不确定，是否真的能比磷酸铁锂电池便宜很多，还需要观察。”</li><li>“马斯克奉行第一性原理、在解决问题时将事物解构成基本要素、从头开始寻找最优解，不轻易相信已有的做法。特斯拉员工手册的第一句话是：我们是特斯拉，我们正在改变世界，我们愿意重新思考一切。”</li><li>“那个时期，我的恩师李学峰给我讲了很多摄影观念。他说：你拍的太散了，一会儿拍明星，一会儿拍鸟，一会儿拍花，一会儿拍公园，你拍的有什么意义？有什么思想性的东西吗？确实也如他所说，后来他给我指了道，你就拍你们家门口，你最熟悉的，其他什么也甭拍。可是也有一个过程。我听了老师的话，就在家门口拍砖花、拍门店、拍门墩，最后一琢磨，这东西也没有太深刻的内涵。因为我学过画，画这个东西都是定格在你的脑子里，按你的思路、思想性的东西，用笔、用颜色再勾勒出来的。可是摄影好在哪儿呢？就是其不确切性…”</li><li>“说真的，厕所里的照片我这儿都有，那是盲拍的，当然目的不是暴露人家隐私。最近这几年厕所革命了，有的都安装了空调。想想我小时候，胡同里来的外地人老问，师傅，厕所在哪儿？咱们北京人一般都是这么回答，您往前面走，那儿有一个小胡同，拐进去，闻见味就到了。”</li><li>“因为我拍的人物、事物90％都没了，或者说终将过去。人会离世，部分胡同会遭遇拆建。你想我拍这老爷子的时候他都84岁了，转眼间40年过去了。”</li><li>系统 vs 结构</li><li>无人环卫</li></ul><h2 id="Jul-21"><a href="#Jul-21" class="headerlink" title="Jul.21"></a>Jul.21</h2><ul><li>剪辑不必讲道理</li><li>怕热，却从不抗拒呆爷的肚腩</li><li>元宇宙华尔街化</li><li>没有积极建设共识的意识</li><li>默认的工具都是二维思维，但有些有升三维的潜质</li><li>多维压制低维，但低维就够用</li><li>升维概率最低</li><li>团队是有可能多维的</li><li>我比较 down（言辞上）</li><li>越低维越不易闭环</li><li>居然又听到了欧得洋</li><li>老妈蹄花放当归</li><li>错了，党参</li></ul><h2 id="Jul-22"><a href="#Jul-22" class="headerlink" title="Jul.22"></a>Jul.22</h2><ul><li>48V</li><li>两点钟，小超市上猪肉啦</li><li>“常有人问我应该怎么合作。我认为这需要彼此抛弃全部自我和虚荣心，还需要互相尊重。合作者应该忘记自己，只想着作品。事实上，当有人想知道这个金句或那个名玩笑属于我还是属于比奥伊时，我不知该怎样回答他，因为说实话，我真的不知道。我认为‘布斯托斯•多梅克系列’比我个人写的任何作品都好，几乎跟比奥伊独自写的作品一样优美。”</li><li>做的话，那就笃定一点吧，快混到头了</li><li>这里，曾经是哪里</li><li>“…但收入、市占率、毛利率、净利率、现金流，这些对我来说很重要，我想知道竞争格局，公司竞争的优势和劣势以及其在行业里面的话语权。在某些时候，很多公司为了市占率而牺牲净利润，像海外的那些成长性很好的公司，年年不赚钱，ROE数据无法用。”</li></ul><h2 id="Jul-23"><a href="#Jul-23" class="headerlink" title="Jul.23"></a>Jul.23</h2><ul><li>「小镇做题家的一生，就像是罗大佑在《鹿港小镇》里唱的那样，“在梦里我再度回到鹿港小镇，庙里膜拜的人们依然虔诚”，一代又一代的小镇做题家，坚信做题是唯一可以改变命运的方式，千军万马过着独木桥，过去以后却又发现“台北不是我想象的黄金天堂，都市里没有当初我的梦想”，最终只能是“家乡的人们得到他们想要的，却又失去他们拥有的”。这种感觉特别像是老一代小镇做题家许家印给他的业主们造的梦以及梦醒时分的样子:生于一个伟大复兴的进程中，葬于一座座烂尾楼工程里，这也是小镇做题家们的宿命，生的伟大，死的烂尾。」</li><li>“我为什么要抢银行？因为我很享受。我很喜欢。我在银行抢劫的时候,比我生命中任何时候都更有活力。我非常喜欢抢银行的一切，以至于一两个星期后我就会出去找下一票。但对我来说，钱就是筹码，仅此而己。”</li><li>“丸山真男认为，日本人是精神上的杂居者，多种多样的思想从未真正相交，只是同时存在于同一空间。”</li><li>还是国家博物馆看展览有意思，老百姓的点评都鞭辟入里</li><li>“老公！这个好美！”“这金子好圆”“这个好帅”“照完没，让我们也照一个”</li><li>「“项目赶着上线，一个人要干两三个人的工作量，从上往下层层加压。”一名美团研发人员直言，现在美团的中层有点“虚空”，“因为中层并不参与项目的架构和设计，向上管理的思维严重，对下属缺乏培养耐心，更多是在管控风险，怕出了事故影响个人利益。”」</li><li>以何为中心，是个难题</li><li>「这是我今天要分享的唯一一条建议：无论你做什么，都要以你的价值观为主导。通过以你的价值观为主导，我的意思是你应该在对你是谁和你相信什么的深刻理解的基础上，每天作出大大小小的决定。这些不是静态的东西，你也不希望它们是静态的。就像我们所有人一样，你会随着时间的流逝而学得更多，成长得更多。但是有一些基本价值观是基石。」</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220725 Arlmy 创建、整理</li><li>20220725 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「这里，曾经是哪里？」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jul.10 - Jul.16</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220716/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220716/</id>
    <published>2022-07-17T09:49:26.000Z</published>
    <updated>2022-07-17T09:51:35.935Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-10"><a href="#Jul-10" class="headerlink" title="Jul.10"></a>Jul.10</h2><ul><li>或许话题可以被称为隐痛</li><li>“激情、热忱不如责任”</li><li>“做成了的事才会形成激励”</li><li>变相的广而告之</li><li>不找改造者，找天然者</li><li>对参加活动结识陌生人的期待是准确的</li></ul><h2 id="Jul-11"><a href="#Jul-11" class="headerlink" title="Jul.11"></a>Jul.11</h2><ul><li>允许不完满和允许意料之外，就是在给走神留下伏笔</li><li>频次与强度，身体赋予</li><li>唉，反正能赚钱就行吗，不用管什么狗屁 love &amp; peace</li><li>加上言语戾气变为行动</li><li>想做出与别人不一样的组织</li><li>以后下班步行回家好了，练习走路</li><li>“仿佛冷峻了一些” “锋利了一点点”</li><li>不要总是救火</li></ul><h2 id="Jul-12"><a href="#Jul-12" class="headerlink" title="Jul.12"></a>Jul.12</h2><ul><li>不在别人擅长的赛道竞争</li><li>领导单身极误事</li><li>“后来他病好了”</li><li>“意识到自己没有给自己的生活托底的意识。我得时刻<strong>保持有良好的心态 充足的时间 稳定的收入</strong>，才能保障我带着这个孩子好好长大。”</li></ul><h2 id="Jul-13"><a href="#Jul-13" class="headerlink" title="Jul.13"></a>Jul.13</h2><ul><li>谁让冷水澡变得可怕的？</li><li>这一年的问卷答出了不少纠结</li><li>城市疲倦</li><li>“梁优常去的另一酒馆是位于方家胡同的 el nido。老板来自河北，最早来北京卖菜，后来在菜摊里放了一个冰柜，顺道卖啤酒，一开始卖大绿棒子，后来发现进口啤酒的生意更好，便慢慢做起了精酿。后来又开了与 el nido 一树之隔的 Fang Bar，专攻鸡尾酒。”</li><li>“告别是一个接一个的。先是他常去的麻雀瓦舍；接着在 2017 年底，sos 也关门了。2019 年，位于张自忠路段祺瑞政府旧址的愚公移山宣布关闭；同年四月，他的偶像也在一瞬间，消失于国内所有音乐客户端上，仿佛从未出现过一般。”</li><li>“当他开始把跳海酒馆当作一份事业做下去，就和他在过去那些创业项目中所经历的一样，要面临失去、拥有、扩张和再度失去的可能，在大豆眼中，二狗慢慢失去了那种松弛、活力与激情。他开始经常跟我说，感觉自己老了。”</li><li>“这些元素都来自他过去在鼓楼各个小酒馆里浸泡后的记忆，以及在每个叛逆时代由青年凝结而成的呐喊。而它们如今成了伴随扩张后必然会出现的复制品。作为打卡的背景板，拍照的人不需要知道这段话的具体语境，只需要和它一同出现即可。”</li><li>“多年来和朋友搞音乐，但家人不知道我们在做什么，因此今天将我们的家人请到现场，让他们看到我们从事的工作。这个工作和其他行业比既不高贵也不下作。人活一辈子，如果不能和爱的人在一起，不能做喜欢的事情，肯定不幸福。”</li><li>某种被动的复制品</li><li>要控制，必须控制</li><li>时间考验一切</li><li>“彼此给彼此的力量”</li></ul><h2 id="Jul-14"><a href="#Jul-14" class="headerlink" title="Jul.14"></a>Jul.14</h2><ul><li>没必要做傻子</li><li>哪有那么多如意的呢？</li><li>想得太复杂的，算计的，我不喜欢</li><li>we are 偷马er</li><li>没怂</li><li>“以2014年射手网被整治为标志事件，资源界进入了第一个转折点。第一代00后才14岁啊，他们还知道这些江湖往事吗？自那以后，人人字幕组屡次被整，胖鸟网关闭，整个资源界风声鹤唳。”</li><li>非礼不言</li><li>恐恐惧惧</li><li>怂狼</li><li>跟土逼没什么好聊的</li></ul><h2 id="Jul-15"><a href="#Jul-15" class="headerlink" title="Jul.15"></a>Jul.15</h2><ul><li>梦。小国机场，各种政要和明星在登机，我最后时点才检票，就一个背包，航线会飞过巴塔哥尼亚。</li><li>长痛 vs 短痛</li><li>在死要面子的空隙里工作</li><li>什么都不用想的清闲</li><li>快感或许还没有被定义，但痛苦大比例被定义住了</li></ul><h2 id="Jul-16"><a href="#Jul-16" class="headerlink" title="Jul.16"></a>Jul.16</h2><ul><li>不少外国 up 开始返乡</li><li>有的人吧，开口就知道他后面说的话一定很烦（99% 是男性）</li><li>入伏了</li><li>并不中意你的文法</li><li>累的文法导致累的阅读和错的理解</li><li>Puujee</li><li>车祸死亡，凌晨微信群刷到一场，中午朋友圈看到一场，下午看的电影里又提及一场…</li><li>疲惫，却找不到缓解的路径，拒绝，唯独缺少强硬</li><li>“先共识，先抢麦克风，但不做事”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220717 Arlmy 创建、整理</li><li>20220717 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「Puujee」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jul.3 - Jul.9</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220709/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220709/</id>
    <published>2022-07-15T04:40:26.000Z</published>
    <updated>2022-07-15T04:41:48.730Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jul-3"><a href="#Jul-3" class="headerlink" title="Jul.3"></a>Jul.3</h2><ul><li>一切路径，总有定途</li><li>商业发达，而有复制品更易成为财富来源，的错觉</li><li>“优柔寡断本身也相当于下了一个决定”</li><li>“随着ES的广泛使用，其安全问题也备受关注，虽然ES集群一般部署于公司内网，但多个业务部门使用同一套ES集群的情况非常多，如何做好数据共享、访问隔离，防止用户误操作、数据泄露等，这需要一套良好的权限控制机制。”</li><li>现在 3.0 工作方式似乎显得有点耗能</li><li>飞上去，走下来</li><li>与不同的人群对话，需要不同的言语</li><li>查了下 quest 两千多，小米出了 3D 打印机，售价1500，建模的成本飞快降低啊</li><li>相对概率，毕竟无法与绝对概率相比</li><li>总有人总像一开始就准备好了</li></ul><h2 id="Jul-4"><a href="#Jul-4" class="headerlink" title="Jul.4"></a>Jul.4</h2><ul><li>新时代的小说家，看看富坚看看周杰伦</li><li>不想再在 TL 上看到新闻</li><li>梦。非常非常重的包，双肩，回到宿舍，他们都在，背着包爬上床，像铅块一样，压着背，坠着腰</li><li>焚香和沉木的香水，在电梯里好突兀</li><li>孤勇者这么火</li><li>“管理规模越大的基金管理人，对返投比例越没有太大压力，产业资本由于上下游产业研究得很透彻，也没太大压力。”</li><li>责任深度的一个指标是签字/授权次数</li><li>不允许证伪。自然不存在真相了。</li><li>前赴后继不一定是一种常态</li><li>中心化闭源服务</li><li>“美国VC单支基金年投资均数为2.7个，而中国的这一数据仅为前者的二分之一：1.2个。”</li></ul><h2 id="Jul-5"><a href="#Jul-5" class="headerlink" title="Jul.5"></a>Jul.5</h2><ul><li>叮咚六点半开始提前打包，七点十分就送到了</li><li>嗯明明是自己停滞了，为何总觉得有理由 judge 别人呢</li><li>不断被新造的需求打扰、绑架，被迫做不必做的选择</li><li>只剩人类的基因交流还在被阻隔</li><li>我不想单纯以你给的方式对话</li><li>可参与共创的第三空间，组织方和参与方身份剥离</li><li>web3 平行宇宙模式</li><li>图形处理器通用计算 (General-purpose computing on graphics processing units) GPGPU</li><li>“视频编码过程中，大部分运算都是浮点类型的，而GPU对于这种类型的计算相当拿手，计算起来量又大又快，所以人们就想到，能不能利用GPU来编码高清视频。”</li><li>“翻开GPU的历史一查，满本都写着两个字是通用。”</li><li>“英伟达经过多次迭代，发掘了许多图形之外的应用领域，诸如超算、医疗、科学运算等，并获得了不错的回报，并使用GTX/RTX和Tesla两个前缀区分显卡和AI加速卡。”</li><li>“近几年GPU大会显示的趋势是：GPU将会向大规模扩展计算能力的高性能计算（GPGPU）、人工智能计算（AIGPU）、更加逼真的图形展现（光线追踪 Ray Tracing GPU)三大主要方向发展”</li><li>“国内布局GPGPU芯片开发的公司主要有红山微电子（全精度覆盖）、天数智芯（云端芯片和超级算力系统提供商）、燧原科技（AI运算GPU）、壁仞科技（云端通用智能计算GPU）、沐曦集成（数据中心和AI领域的通用GPU）等”</li><li>从割裂到决裂</li><li>恭喜你被历史好奇</li><li>一点点的肌肉，在脂肪下面，无法喘息</li><li>这个环境里脂肪太多了，整个上就是扛打，但无力还击</li><li>只有高潮能让群体进入无意识，暂忘你我，高潮结束也不会有跃进，但会慢慢爱上高潮</li><li>那么多钱都浪费了，不懂资本，更不会利用资本</li><li>最后总要回归到教育上，一年就读两本书，发展个鸡毛</li><li>都是 SLOW HORSES 的幻想</li><li>就知道吃族</li><li>哪哪都是错的，核心肌群空乏，内脏加速崩溃</li></ul><h2 id="Jul-6"><a href="#Jul-6" class="headerlink" title="Jul.6"></a>Jul.6</h2><ul><li>梦。恐怖探险游戏，气氛不错，不是道具化的，而是剧情化的，很多文本讯息，要频繁使用对话技巧得到信息。不过有些要素有点…比如会叫爷爷的畸形老师，从石刻雕像下面开口出来的扫地机器人。可见各式各样的涂鸦和纸面乱涂…</li><li>还没变成文化就开始被消费</li><li>域名化改造，所有应用之间调度都通过域名，依赖 DNS 解析</li><li>“金融行业过去常通过IP方式部署应用，用户访问APP、APP访问数据库等都是通过IP实现的。这种方式存在诸多问题，例如应用在测试和上线阶段采用了不同IP地址段，上线时系统就要做修改。当遇到服务器迁移或变更的情况时，IP同样涉及到变更等问题。而采用域名方式部署后，就能够实现智能化、无感知切换。”</li><li>“屌丝总是误以为辱骂其他屌丝为屌丝，是让自己脱离屌丝身份最快捷的方法，主要考虑还是因为这是最省力的做法，但是以为仅靠口水就可以擢升阶层的想法实在是太过于节省了。”</li><li>区域自繁殖</li><li>“我自始至终都开开心心，因为事情自始至终都那么简单：我遇见了一样漂亮东西，而且我还摸了摸。”</li><li>意识 or 意志</li><li>“除了内部的平衡之外，还存在着外部世界的平衡。一群人的需求形成的消费黑洞，刚好造就另外几群人的工作黄金时代。同样的，消费黑洞的消失，对应着工作机会和行业的快速衰退。世界的需求不会永续增长，总有徘徊和紧缩的时候，那时候人们对待消费主义可能又是一种全然不同的态度。从这个角度去看，膨胀或者紧缩，都和个人无关。…”</li><li>自己把自己活成组件</li><li>影 Sir 讲了《MEN》，解读到位，打码精美</li><li>把手工耿和郎朗放一起，确实是哥俩</li><li>“这世上的热闹，出自孤单”</li></ul><h2 id="Jul-7"><a href="#Jul-7" class="headerlink" title="Jul.7"></a>Jul.7</h2><ul><li>本来，没有故事</li><li>共享的亮光</li><li>做作品时少交流为妙，具身感知为上</li><li>与素材的关系难以拿捏。有了风格就优化流程，没有风格就随心选择。</li><li>但说回来风格又由谁确定？积极或消极的两极化反馈，或许是一个衡量标准</li><li>觉得不必那么在意精确，精确是相对的，范畴内的精确是精确，范畴外的精确必然失焦</li><li>“受暹芭残余环流和西风带系统共同影响，北方强降雨重心将逐渐转移至东北地区。这轮降雨过程非常强，东北将出现大范围大到暴雨甚至大暴雨天气，个别站点不排除出现极端降水的可能性！”</li><li>线下商业与服饰风格</li><li>一天流水席</li><li>工作狗要懂得偷闲</li></ul><h2 id="Jul-8"><a href="#Jul-8" class="headerlink" title="Jul.8"></a>Jul.8</h2><ul><li>分道扬镳</li><li>技艺的品牌化（二级市场）</li><li>舆论场（三级）</li><li>酒抑制的是理性</li><li>酒醉之后的反应，是不一样的，吸毒之后的反应，是一样的</li><li>灵性。平静的快乐。</li><li>少年得志才会吊</li><li>分不清什么说什么不说</li><li>准的</li><li>第三针</li></ul><h2 id="Jul-9"><a href="#Jul-9" class="headerlink" title="Jul.9"></a>Jul.9</h2><ul><li>0214</li><li>重重的 狠狠地</li><li>错过了胶壳三张专辑了！</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220715 Arlmy 创建、整理</li><li>20220715 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「飞上去，走下来」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jun.26 - Jul.2</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220702/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220702/</id>
    <published>2022-07-05T03:29:26.000Z</published>
    <updated>2022-07-16T12:53:14.101Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-26"><a href="#Jun-26" class="headerlink" title="Jun.26"></a>Jun.26</h2><ul><li>还俗之难</li><li>打喷嚏被憋到…</li><li>说不清楚对这些太现代的人和事的感觉，总觉得肤浅，只适合观察，不适合参与，或者说参与的欲望非常微弱，观察占用的时间过多，丧失了本来的重心</li><li>也可以讲自己毫无重心可言</li><li>激情消费的伪中产</li><li>“1965年最高法院做出的夫妻的避孕权受宪法保护的裁决，2003年做出的同性性行为受宪法保护的裁决，以及2015年同性婚姻受宪法保护的裁决。”</li><li>“这就像是四个象限，有两个主要变量。这两个主要变量是通货膨胀和增长率，会上升，也会下降。给每一个象限分配25%的风险，然后联想在每个象限，你希望拥有什么资产。”</li><li>“假如增长率比预计的快，即第一象限，你应该要拥有股权和信用差价，因为当这种条件存在时，信用差价下跌，股权上涨，这将是你想要看到的情况。如果在另一个象限，增长率下降，这时你应该拥有抗通胀的资产，通常是债券，高质量的债券。如果你在右上方的象限，如果通货膨胀高于预期，这时你应该拥有经通胀调整后的资产，比如大宗商品、黄金、通胀挂钩债券等。在通胀较低的象限，你要进行同样的权衡。”</li><li>“我觉得最重要的是塑造卓越和人与人之间的联结。其真正的意思是，有意义的工作和有意义的人际关系，这二者是相辅相成的”</li><li>“进行有质量的反思，并写下原则，现实是如何运行的，把这作为原则写下来，让你能对此进行更深刻的思考，让你能使这个过程自动运行，让你能有效地与合作伙伴沟通。这些配方很重要。想想你引入人才的决策标准，如果不把这些标准写下来，你就不会一直使用这些标准，不会对其进行压力测试，不会总体地看待你使用的标准。我发现把原则写下来很有帮助，我建议每个人都这么做。”</li><li>“数据、亲自拜访以及与该领域最好的专家沟通。”</li><li>各种被种草健身器材 </li><li>外部化、管理、战略能力普遍落后和缺失，瞎忙占大多数</li><li>不合理的路径也无法维护正义</li><li>“在这个体系里面，MSCI每年进行4次指数审议，5月和11月会进行大型调仓，根据整个方法论进行重新计算；2月和8月份则会进行季度的小型调仓。”</li><li>并不热爱城市</li><li>“它让人困惑”</li><li>「…最近我才搞清楚，他们聊的照片拍的是一场特别焚尸行动，1944年8月在奥斯维辛比克瑙集中营的院子里进行。几个犹太囚徒被强迫到现场参加工作，其中一人偷拍下四张照片，藏在一管牙膏皮里带出了集中营。这是世上惟一现存的由犹太囚徒拍下的集中营照片。原来，贝茨给他拍纪录片时，里希特已经把这张照美术馆外墙上。片看了几十年，直到82岁，他才终于进行创作。福里德尔介绍：里希特先是回到年轻时的方法，用投影仪把照片打到画布上，画出四张照片油画。然后，他在照片上做了覆盖和涂刮，他称之为“反应”，每当画布呈现出一种新的状态，他就对它做出只有他才能给出的反应，要么修改，要么摧毁，直到一种状态出现，让他觉得“好了”。在90岁生日前，里希特专门成立了文化基金会，保护这四张画永远不进入艺术市场。」</li><li>「…在使用先进制程的大芯片领域，Chiplet技术已步入“爆发前夜”。Chiplet即“小芯片”或“芯粒”，是芯片制造领域近年备受热议的技术路线，通过把不同芯片的能力模块化，利用新的设计、互联、封装等技术，在一个封装的产品中使用来自不同技术、不同制程甚至不同工厂的芯片。」</li><li>“…由于历史原因，大家都关注标准，为以后抢占赛道…”</li><li>讨厌的生活方式照片</li><li>「其实我不认同这一套逻辑。我们现在太把当下所发生的事情当作前提、“现实如此，我应该怎么办？”我刚好相反。我认为现实一是没有那么理所当然，第二它不是不能改变。我其实一直想要提醒大家，不要把现实看得那么重，不要让现实把你绑得死死的，非要讨好现实。多读历史和文学你就知道，现实没有那么理所当然，那么你就会多增加一些勇气，尽可能地去改变现实。」</li><li>「…第一我们现在真的需要有一些人能坚持把话讲清楚，把握事情的完整性。…第二还是要回到我年少的时候记下来的一个很重要的基本价值观，那就是“只为自己而活着”是一件很丢脸的事情，因为你还有社会责任。所以我们希望有更多的人愿意抗拒这样的诱惑，然后把话说清楚，把事情想清楚，把事物彼此之间的连接用比较复杂的方式呈现出来。…」</li><li>「要知道，在新冠疫情之前，分子诊断技术有着一条不上台面的“鄙视链”，大致顺序为：NGS（二代基因测序）＞化学发光＞带仪器的免疫荧光分析产品＞生化＞PCR（聚合酶链式反应）＞胶体金快速诊断产品。」</li><li>「核酸检测使用的PCR技术平台，只能检测几个常见的基因突变位点，优点是费用低，且较为普及；NGS则可以大规模地用一份标本检测多个基因的突变，甚至能够检测组织液和血液里的循环肿瘤细胞的突变，缺点是相对贵，一套全基因组测序目前的收费大约在1万元。」</li></ul><h2 id="Jun-27"><a href="#Jun-27" class="headerlink" title="Jun.27"></a>Jun.27</h2><ul><li>昨天被生榴莲伤得不轻</li><li>语言编织、挖掘、嵌套</li></ul><h2 id="Jun-28"><a href="#Jun-28" class="headerlink" title="Jun.28"></a>Jun.28</h2><ul><li>开除下属是必修课啊</li><li>定制口罩商家多数都在湖北</li><li>都是自己把自己搞 low 逼的</li><li>Naval 应该三年前就看了…然而到现在也没形成内化和借鉴…</li><li>“entj的te叫成事逻辑；intp的ti叫解释逻辑。entj的逻辑绝大部分用在皮肤之外也就是外部环境的组织上，按照你的逻辑把外部环境的资源妥善配置、利用好达成运行提高效率、消除混乱的目标，在这个过程中收获了执行力、权势、名望与影响力。intp的逻辑绝大部分用在皮肤之内也就是外部世界的解释上，不是怎么做，而是为什么是这样。构建一个属于个人的逻辑解释体系。在解释的过程中获得了智慧与内心满足与平静。”</li><li>“经济供给侧的一切都源自大宗商品，地面以上的，和地面以下的。”</li><li>“作为单一功能的图像处理器在未来不会成为一个可持续的生意。我们必须改变。我们必须改变公司以它可以变成，表达更多的视觉功能。除非我们能找到一种方法，让内容更丰富、更有趣，而且风格不同，从一个游戏开发者到另一个游戏开发者都可以编程使用，这样才会扩大我们产品的使用。”</li></ul><h2 id="Jun-29"><a href="#Jun-29" class="headerlink" title="Jun.29"></a>Jun.29</h2><ul><li>“未来这些AI公司要存活的话就要成为垂直型的公司，人工智能成为是一个平台和技术；未来只会有利用AI的医疗公司，利用AI的汽车公司，利用AI的语音服务公司。”</li><li>“加速计算有很多种，图形计算是其中一种，还有物理模拟的加速，科学计算的加速，深度学习的加速，本质上都是加速计算，都是通过并行计算的方式加速。所以，公司从成立开始，所有的业务和团队都是为了加速计算这一个使命而准备的…”</li><li>“要做加速计算的话，你必须是一家完整的公司，从硬件到软件，到算法，这和CPU的思考方式是很不一样的。做加速计算这个生意需要很多优秀的算法工程师，同时你必须以不同的方式考虑整个系统，包括软件、网络连接、内存读取速度、CPU和GPU之间的配合等，需要整个系统去思考问题才能把加速做好。所以CPU公司比较难追上我们，因为芯片的架构、算法、软件体系、做事方式都是不一样的。”</li><li>“人工智能必须学习物理定律。世界上的许多挑战，无论是气候科学，还是自动驾驶汽车，还是制造业，人工智能必须做出符合物理定律、物质守恒定律、能量守恒定律等的预测。这些问题要解决的话我们必须要开发出一个遵循物理定律的虚拟世界，所以我们建造了OMNIVERSE…”</li><li>“我正在关注多模态（多模态表示图像，声音，语言等融合的机器学习）的自我监督机器学习方法。 多模态人工智能把视觉、视频、语言和自然语言一起融合, 将会把计算机感知提升到一个全新的水平。我对此非常兴奋。我对零射击学习（Zero shot learning）也比较关注，能够通过观察你之前的训练数据然后学习。还有一个我比较关注的是图像神经网络（Graph neural networks）…”</li><li>“目前正在发生的是一场计算机科学的革命。人工智能这种新形式的软件，它是机器自己编写的软件。因此，它的数据收集的流程、计算的方式，底层的硬件、算法、系统等全部都要重构。现在机器通过AI编写的那种软件，是以前没有人想到过的。在某种程度上，没有人能想象到，从处理器到系统软件，再到算法，计算的每个方面都面临着挑战。因此现在的计算机需要实现尽可能高效、低成本，然后收集更多数据。所以整个工作流程是完全不同的。我想英伟达所做的是多维度的。第一个方面是发明我们需要的新型处理器，这种处理器要支持这些新的软件，新的应用场景，例如边缘、终端和数据中心，还有训练和推理的场景芯片…”</li><li>“英伟达不是一家芯片公司，我们是一家计算机架构公司，我们是一家软件公司，我们关心的是计算机架构，我们关心的是这些软件可以在我们架构的不同计算机上面运行。”</li><li>“未来所有的软件都是都是数据驱动的，软件是AI写出来的，因为人是写不出来这么复杂的软件的。”</li><li>“我们回避和别人竞争，因为如果别人都可以做出来了，我们就不希望浪费时间再做，因为这会浪费我们公司工作的杰出计算机科学家的生命。优秀的人才只会做那些别人没做过，难以做到的工作，这些优秀人才是不愿意重复市场上已经有的东西，这会是浪费他们的生命。”</li><li>技术在传统组织的外部进化</li><li>过去的艺术品，现在的日常品</li><li>面对资源时的自私本性</li><li>新技术更有革命欲望，破坏并重建，植入新技术的 DNA，重估一切资源的价值</li></ul><h2 id="Jun-30"><a href="#Jun-30" class="headerlink" title="Jun.30"></a>Jun.30</h2><ul><li>摘星加强针</li><li>品牌合作联名联动，大with小，大with大，小with小，都值得做</li><li>必须分配精力来做联动（基于个人品牌和个人价值的预判）</li><li>跟一切都产生联动</li><li>跟随者难觅，更需要换逻辑</li><li>气势时点</li><li>“没喝到位”是一个销售考评指标</li><li>“找自身问题进步，找别人问题退步”</li><li>下午出门，快车师傅说半年没回家了，孩子高考都结束了，志愿都报完了，也还没能回家一次，后备箱里就是回家的行李，这两天要是能接到去大兴南边的订单，就准备直接开车回家。问到孩子报考了南京中医药大学的制药专业，家里有亲戚力荐，我说了几句要多学点编程（AI 方面），方便以后做计算机模拟选型啥的。</li><li>侦查 plus 应变</li><li>即刻 vs Mastodon</li><li>“我认为宏观经济学不可信，因为宏观经济学家做出的预测是不可证伪的，而可证伪性才是科学的标志。”</li><li>“单干的这一年，比我之前十多年得到的还要多”</li><li>原理总是很简单，甲方乙方的区别谁都懂，但并不这样行动</li><li>委托方 vs 受委托方</li><li>躺在瑜伽垫上等屁来</li></ul><h2 id="Jul-1"><a href="#Jul-1" class="headerlink" title="Jul.1"></a>Jul.1</h2><ul><li>被鸟叫吵醒</li><li>因有供应链外协，内卷才不得不形成</li><li>“欲望是主动选择的不开心”</li><li>Apple vs Others; Tesla vs Others</li><li>那里花园没了，那以后好像确实不用去三里屯了</li></ul><h2 id="Jul-2"><a href="#Jul-2" class="headerlink" title="Jul.2"></a>Jul.2</h2><ul><li>梦。海边度假区见人，忙完就一直跟朋友看海，房间里看，大堂里看，街心花园爬高看，沙滩上看，一直看，也不言语，但梦里的海没什么声响，平静，又没有波澜</li><li>更加需要筛选功能的“互联网”</li><li>开始在 web3.0 上玩起来的人，应该蛮有点意思的</li><li>以行动、实际的聚集和频繁的交流，作为聚落的形成标准，再分化出偏好一致的小群体</li><li>行动的聚集是基本的</li><li>谭维维好棒</li><li>元气感是最容易留下印象的</li><li>如何跟此前完全没有过交集的人相处</li><li>运动一小时身上都臭了</li><li>收腹以外，需要多做提臀</li><li>“认准了一条路，就不要问要走多久。”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220705 Arlmy 创建、整理</li><li>20220705 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「排毒。丢弃跟随者。」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jun.19 - Jun.25</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220625/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220625/</id>
    <published>2022-06-28T04:54:26.000Z</published>
    <updated>2022-06-28T04:56:14.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-19"><a href="#Jun-19" class="headerlink" title="Jun.19"></a>Jun.19</h2><ul><li>作为动物重要的是练好核心</li><li>女性经历 vs 女性故事</li><li>“今天一天都在看着你们的毕业创作，看到很多同学关注生态，很多同学关注算法中何以可能产生诗学，很多同学关注屏幕前和道路上的劳动，很多同学关注神秘、记忆和爱情，但不管各自的关注从哪里切入，最核心的概念总是交流。”</li><li>“在这个见面变得珍贵的时刻，交流并非缺席，只是需要不断地去重新发明。而我们的工作正是为了重新发明交流而展开的实验。在这样的实验中，我们将与毁灭的力量展开赛跑。”</li><li>策划 vs 提案</li><li>（希望你能）“轻松愉快地迈出这一步”</li><li>《DRUNK BAKER｜长宁区新店，舒适与开放的空间》，哇塞，看到有新店开像看到了新生儿一样</li><li>绳控人</li><li>还是 INFP，短板明显</li><li>青铜时代的时尚</li></ul><h2 id="Jun-20"><a href="#Jun-20" class="headerlink" title="Jun.20"></a>Jun.20</h2><ul><li>车变成玩具</li><li>汽车之外，下一个可以被编织的大玩具，想不出是什么，XR 都还是太小了</li><li>“已经要结束了？那就结束吧。只是好不容易长出的皱纹，实在是可惜了。”</li><li>播客录音也是公开语聊库</li><li>“不如茅台，这酒的味道散开了，不聚”</li><li>《优美的低于生活》都没人听了</li><li>人生短苦</li><li>差点给呆爷抱了个媳妇回家</li></ul><h2 id="Jun-21"><a href="#Jun-21" class="headerlink" title="Jun.21"></a>Jun.21</h2><ul><li>相见即奇遇</li><li>“以京广高铁京武段常态化按时速350公里高标运营为契机，全面优化调整以京广高铁为主骨架，涵盖石太、石济、徐兰、郑渝、郑太、郑阜、汉十、沪蓉等高铁线路的中部高铁网列车运行图”</li><li>“北京西至石家庄、郑州东、武汉最快旅行时间将分别压缩至1小时01分、2小时11分、3小时48分，北京西至长沙南、广州南、西安北、南昌西、成都东、贵阳北等跨线运行列车最快旅行时间也将分别压缩至5小时16分、7小时38分、4小时11分、6小时08分、7小时31分、8小时20分。”</li><li>“方形电池的劣势在于可定制自由度高，导致制造工艺不统一，每块电池的差异就会凸显出来。相关于圆柱电池，方形硬壳电池关于冷却系统布置的要求更高。”</li><li>“圆柱形电池的优势。首先在经过了多年的发展后，圆柱形电池的标准化程度较高，容易在行业内实现统一标准。另外圆柱形电池在散热方面也有着先天的优势，封包时圆柱与圆柱之间形成了很好的散热空间，所以部分搭载圆柱形电池的车辆采用了成本较低的风冷技术。”</li><li>“全球来看，包括戴姆勒、现代、通用、本田、日产、雷诺、沃尔沃、吉利等车企目前均主要使用软包电池路线，一方面是软包有着更高的能量密度和安全性；另一方面在轻量化、灵活设计方面也有着明显优势。”</li><li>“之前在软包领域广泛采用的叠片设计，目前在方形电池领域开始大规模导入。”</li><li>长期技术累积仍然不被重视</li><li>“电芯不是一味追求大，更应该考虑的是安全性和长循环寿命。当时中天储能选择210Ah电芯，主要是基于投资成本考虑，做大电芯是遵循市场发展规律，还要考虑电网侧对于储能高安全性的要求。”</li><li>“由于BMS的局限性，储能电芯单体要做大，但并不是无限大。因为电池单体越大，能量就越高，一旦出现风险，释放的速度和能量都更大。所以不能一味的追求大。总的原则，应该是要基于高安全和长循环寿命做考考虑。”</li><li>“BMS系统自身的复杂性决定了它具有很强的技术壁垒，需要技术研发时间，它的成本约占电池组总成本的20％左右。”</li><li>认知与经验的变现方法，更应传播</li><li>无战略，每一分钟都是慌乱的</li><li>“《领导干部配偶、子女及其配偶经商办企业管理规定》：领导干部配偶、子女及其配偶经商办企业管理的适用对象，主要是党政机关、群团组织、企事业单位厅局级及相当职务层次以上领导干部；经商办企业情形，主要是投资开办企业、担任私营企业或外资企业等高级职务、私募股权基金投资及从业、从事有偿社会中介和法律服务等行为。”</li><li>凝结进大众历史的，才成了易误解的结果</li><li>传统的，科学的，玩乐的，艺术的，经典的</li><li>“AA世代（05后、10后）”</li></ul><h2 id="Jun-22"><a href="#Jun-22" class="headerlink" title="Jun.22"></a>Jun.22</h2><ul><li>AR 的私密性应该更好了吧</li><li><a href="https://ecosystem.rss3.io/" target="_blank" rel="noopener">RSS3 Eco</a></li><li>Real-Time Quantitative Polymerase Chain Reaction / RQ-PCR</li><li>清华池？</li></ul><h2 id="Jun-23"><a href="#Jun-23" class="headerlink" title="Jun.23"></a>Jun.23</h2><ul><li>负担啊，越来越重了</li><li>甲方总觉得自己聪明</li><li>超出可以“被拿去做比较”的范畴</li><li>日常联络的必要</li><li>推进稳定安好心态的普及</li><li>碳中和这样搞的话，得有更多刚需住房和商超尽快到位，整体人口布局要加快定型</li></ul><h2 id="Jun-24"><a href="#Jun-24" class="headerlink" title="Jun.24"></a>Jun.24</h2><ul><li>漫处失败者</li><li>还剩七天完成备案登记，终于还是拖到最后</li><li>水果风物</li><li>外出探店似乎也是某个年龄段时最热衷做的事</li><li>看到很多机会，但难在组队和启动</li><li>西城后街大叔.....</li><li>4471.3万人的记忆</li></ul><h2 id="Jun-25"><a href="#Jun-25" class="headerlink" title="Jun.25"></a>Jun.25</h2><ul><li>做梦一直梦到要交作业，要考试……</li><li>没有兴趣跟你费劲</li><li>呆爷在我旁边睡了一夜，是因为昨晚回家带了玩具，看我一起来就着急催我陪他玩</li><li>桌子上的六瓶水</li><li>“关注用户满意度和经营质量相关的。比如用户口碑、用户复购率、合作伙伴的二次进货率、三次进货率等。这些数据也必须长期来看，反映的是业务能不能健康有序增长，以及用户和渠道对你是不是认可。”</li><li>“品牌是有观点的。……支撑品牌的是经历市场检验的优质产品矩阵。”</li><li>“MRV是指 碳排放 的量化与数据质量保证的过程，包括监测（Monitoring）、报告 (Reporting)、核查 (Verfication)”</li><li>“你没杀过人吧”</li><li>气候真的会摧毁人类</li><li>分明地感知到势力纷争</li><li>shit job vs shit worker</li><li>强监管和行为规范，肉眼可见地不会减弱了</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220628 Arlmy 创建、整理</li><li>20220628 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「漫处失败者」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jun.12 - Jun.18</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220618/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220618/</id>
    <published>2022-06-20T03:27:26.000Z</published>
    <updated>2022-06-20T03:28:21.650Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-12"><a href="#Jun-12" class="headerlink" title="Jun.12"></a>Jun.12</h2><ul><li>闪回感读漫画…</li><li>皆为收缩得有点过快，而且归结到毕业季和十年后…所以到底是短篇的篇幅</li><li>建立新路径</li><li>全盘接受喜欢之事的影响</li><li>脚步停了太傻了</li><li>互搏 PK</li><li>水无棱角</li><li>今天的梦可能有点重要</li><li>失序</li><li>接受到了难以计量的讯息</li><li>一嘴芦荟膏</li></ul><h2 id="Jun-13"><a href="#Jun-13" class="headerlink" title="Jun.13"></a>Jun.13</h2><ul><li>“人们往往喜欢吃海鲜大餐，一顿饭中只吃海鲜，甚至主食都省略了，这样非常不科学，也更容易导致腹泻。”</li><li>免费公共服务，底层符合逻辑，创造的价值支持自身维持，代码归属通透，合理分配与淘汰迭代</li><li>梦里有人来找</li><li>习惯单一路径</li><li>果实</li></ul><h2 id="Jun-14"><a href="#Jun-14" class="headerlink" title="Jun.14"></a>Jun.14</h2><ul><li>这团建的节奏无法理解</li><li>“彻底震荡”</li><li>“多样化种植且面积较小的农户更难满足要求。承保条件上的限制，让他们难以享受国家对于农业保险的补贴优惠。同时，保险赔付金额是根据常规农业的产值来确认的，对于和陈艳红大姐一样从事生态农业的小农户来说，农业保险的赔付金额也不足以覆盖他们的损失。”</li><li>“刻意回避苦闷，正成为这个时代的苦闷”</li><li>微表情情绪</li></ul><h2 id="Jun-15"><a href="#Jun-15" class="headerlink" title="Jun.15"></a>Jun.15</h2><ul><li>章鱼身上有没有榕树的基因</li><li>我还挺不求上进的</li><li>货拉拉的师傅说，现在的状态就是死不了，淡季一天净赚一两百块钱，上有老下有小，根本不敢生病，医保死贵，而且有的药不纳入，骗人一样</li><li><a href="https://blog.rss3.io/17-the-rss3-roadmap" target="_blank" rel="noopener">#17 The RSS3 Roadmap</a></li><li><a href="https://laoaa.eth.cheers.bio/" target="_blank" rel="noopener">laoa</a></li><li>还有三小时才登机</li><li>“朝阳区市场监管局已对北京钰泰糖果娱乐有限公司（天堂超市酒吧）未按规定扫码测温查验核酸检测证明的行为，依法吊销营业执照。目前已送达行政处罚告知书和已列入严重违法失信名单告知书。”</li></ul><h2 id="Jun-16"><a href="#Jun-16" class="headerlink" title="Jun.16"></a>Jun.16</h2><ul><li>“说来惭愧，再次更新公众号是因为当歌精酿的创始人始觉老师意外离世。2022年6月15日，晚上7点15左右，我收到了这个悲伤的消息。心绪混乱，不知道写些什么。从晚上8点多开始，朋友圈里全都是纪念的内容，有很多人转发2015年我对他的采访（人物｜对酒当歌，人生始觉），这可能是最早的关于他的内容。”</li><li>上周絮叨得如此至少 23333</li></ul><h2 id="Jun-17"><a href="#Jun-17" class="headerlink" title="Jun.17"></a>Jun.17</h2><ul><li>垄断企业更需要清晰的认知</li><li>“在是和否之间，还有一种选择叫再看看。”</li><li>不聚焦的市场</li><li>使用与维护才能赋予空间意义</li><li>不合力做大盘子的商业行为肯定是有瑕疵的</li><li>聚焦与专注总是稀缺的</li><li><a href="https://quixotic.io/asset/0x8aACfDC675E49f72129a5Ed8D283f78b84F44D7b/1" target="_blank" rel="noopener">记忆物料 1/1 | Quixotic</a>，哦吧记忆转移，实操纪念</li><li>NFT 有点儿意思，mirror.xyz 写起来</li><li>为何风雨水是无言</li><li>“Adyen 是荷兰的一家付款公司，允许企业接受电子商务，移动和销售点付款。”</li><li>“Mercado Libre，美卡多，或译美客多、自由市场，是一家阿根廷网上商城，在美国上市。2016年，其拉丁美洲用户达到1.742亿，成为拉美最大的电子商务平台。”</li><li>“Infosys，印孚瑟斯是总部在印度班加罗尔的一家信息技术跨国公司。2017年，印孚瑟斯是仅次于塔塔资讯服务的印度第二大IT公司，”</li><li>“LIC，Life Insurance Corporation，印度人寿保险公司是印度的法定保险和投资公司，总部位于印度孟买市。它归印度政府所有。”</li><li>公交卡还得升级 </li><li>公交没事呀.....</li><li>这尼玛都什么苦日子</li><li>中年人的生存要义就是：别背锅</li></ul><h2 id="Jun-18"><a href="#Jun-18" class="headerlink" title="Jun.18"></a>Jun.18</h2><ul><li>凡事咂摸，都只像一场告别</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220620 Arlmy 创建、整理</li><li>20220620 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「凡事咂摸，都只像一场告别」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jun.5 - Jun.11</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220611/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220611/</id>
    <published>2022-06-17T09:33:26.000Z</published>
    <updated>2022-06-17T09:34:47.029Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jun-5"><a href="#Jun-5" class="headerlink" title="Jun.5"></a>Jun.5</h2><ul><li>更难吸收和转化其他文化</li><li>搞懂新常态</li><li>容错率太高（太智能）的输入法，导致了混乱的输入节奏和按键偏差</li><li>一觉睡醒发现可以睡觉了</li></ul><h2 id="Jun-6"><a href="#Jun-6" class="headerlink" title="Jun.6"></a>Jun.6</h2><ul><li>技术端和应用端，应该分层/分工，核心原因是专注力有限</li></ul><h2 id="Jun-7"><a href="#Jun-7" class="headerlink" title="Jun.7"></a>Jun.7</h2><ul><li>一天四次核酸</li><li>不确定性导致更多的浪费</li><li>“这个过程需要在PCR扩增仪上进行，一旦开始就无法终止，整个过程要持续1-2个小时。”</li><li>父辈的淘汰</li><li>想念农村的味道</li></ul><h2 id="Jun-8"><a href="#Jun-8" class="headerlink" title="Jun.8"></a>Jun.8</h2><ul><li>太习惯负重</li><li>嚯哈</li><li>预设标准，猜测中达到满足</li><li>创造多赢的交易环境</li><li>“北京人民艺术剧院发文声称表演艺术家蓝天野老师在家中病逝”</li><li>移民的苦难</li><li>一点点地苍老</li></ul><h2 id="Jun-9"><a href="#Jun-9" class="headerlink" title="Jun.9"></a>Jun.9</h2><ul><li>響</li><li>海的名义</li><li>水无记忆？</li><li>看云等雨 雨也找到我</li><li>符合交互习惯，设计新型效率操作</li><li>协作主义，单打独斗专注主义</li></ul><h2 id="Jun-10"><a href="#Jun-10" class="headerlink" title="Jun.10"></a>Jun.10</h2><ul><li>沙滩傻逼</li><li>“全球影视动漫等文化产业都在试图将NFT引入，特别是漫威、三体、奥特曼等大型IP一直走在与NFT融合的前沿。在部分国家，一部电影上映前，先发一套NFT，成为了基本操作甚至逐渐成为一种惯例。虽然还未有一套影视NFT成功进入公众视野，但是目前有影响力的影视机构几乎都在布局这一领域。”</li><li>“日本企业的经营方式，通常以临时工即外包的方式，这导致了技术层层外包，而不能在企业内部形成沉淀。并且研发并没适应敏捷开发，而是采用了工业时代的业务推进方式，导致开发效率极低，迭代缓慢。”</li><li>万千选择涌现，每个都是错的</li></ul><h2 id="Jun-11"><a href="#Jun-11" class="headerlink" title="Jun.11"></a>Jun.11</h2><ul><li>“但是无缘无故的欺辱霸凌 不能容忍”</li><li>原始记忆体</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220617 Arlmy 创建、整理</li><li>20220617 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「原始记忆体」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 May.29 - Jun.4</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220604/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220604/</id>
    <published>2022-06-07T04:50:26.000Z</published>
    <updated>2022-06-07T04:51:57.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="May-29"><a href="#May-29" class="headerlink" title="May.29"></a>May.29</h2><ul><li>足球演员</li><li><a href="https://cn-sec.com/archives/970900.html" target="_blank" rel="noopener">Typora 1.2.5 Windows破解版</a></li></ul><h2 id="May-30"><a href="#May-30" class="headerlink" title="May.30"></a>May.30</h2><ul><li>呼……</li><li>专注力，拓展</li><li>“你长得太文明了”</li></ul><h2 id="May-31"><a href="#May-31" class="headerlink" title="May.31"></a>May.31</h2><ul><li><a href="https://www.artblocks.io/token/304000796" target="_blank" rel="noopener">art blocks | Anticyclone #796 • William Mapan</a></li><li>“信息熵计算的是无知”</li><li>关注新型资产</li><li>不会沟通国人</li><li>“结论：1.创新要趁早，要不没法守株待兔；2.被动创新（歪打正着）比主动创新（自我ego）成功概率更高；3.赶上现象了就得快速清市场的盘，天予弗取必受其咎，时至不行反受其殃。”</li><li>“Derwent Innovation（德温特创新平台）为科睿唯安（Clarivate Analytics）公司提供的专利检索和分析工具，包括来自全球156个国家/地区的专利信息。”</li><li>“我一直相信自己的水平在那里，我所能做的就是在场上证明我有能力达到那个位置。”</li><li>赚能力匹配的钱</li></ul><h2 id="Jun-1"><a href="#Jun-1" class="headerlink" title="Jun.1"></a>Jun.1</h2><ul><li>周期周期，来了！</li><li>“这不奇怪，因为优秀的普通人，就是一路稳稳当当活到中年，发现自己什么都领略过，却什么都不真正懂得，也更加谈不上拥有一套自己的强悍认知体系了。”</li></ul><h2 id="Jun-2"><a href="#Jun-2" class="headerlink" title="Jun.2"></a>Jun.2</h2><ul><li>每个决策都在争抢时间</li><li>离线运行计算的芯片</li><li>“对创业者，投资人给出统一建议：现金流是王道，要想方设法开源节流，生存下来才有未来。广积粮，能融资时要多融资。”</li><li>“不具备够硬的技术壁垒、不具备卓越的运营管理能力，不要轻言创业。”</li><li>“坚持现金流正向，无限聚焦利基市场，持续提高人才密度。”</li><li>“疫情把硬科技行业、投资机构和里面的投资人变成一个个孤岛，如果持续下去从实业到金融行业都会迎来塔斯马尼亚岛效应，这才是最可怕的。（注：在人类学上，因为社会间交流被封闭，社会规模无法承载文明与技术的传承，造成的社会文明退化现象就叫做塔斯马尼亚岛效应）”</li></ul><h2 id="Jun-3"><a href="#Jun-3" class="headerlink" title="Jun.3"></a>Jun.3</h2><ul><li>等下跟小区门口的师傅吃个夜宵</li><li>“没做过但是喜欢”</li></ul><h2 id="Jun-4"><a href="#Jun-4" class="headerlink" title="Jun.4"></a>Jun.4</h2><ul><li>政策影响确实可以瞬间改变行业结构</li><li>销售圣经读来有点栅格理论的意思</li><li>营销信息流像个平行世界</li><li>抗争幻化为守护</li><li>贩售复杂</li><li>各种各样的告示和通知，时效都越来越短</li><li>“救我” 23333</li><li>毁人不倦</li><li>“我四个月时就开始养他啦”</li><li>废鸡巴话</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220607 Arlmy 创建、整理</li><li>20220607 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「时效越来越短」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 May.22 - May.28</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220528/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220528/</id>
    <published>2022-06-01T06:56:26.000Z</published>
    <updated>2022-06-01T06:57:22.115Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="May-22"><a href="#May-22" class="headerlink" title="May.22"></a>May.22</h2><ul><li>为这种附近负起责任</li><li>做个故事编号计划</li><li>另一种 UI</li><li>心流高尔夫</li><li>墓碑与字母</li><li>足球 与 一一。看不见的背面。</li><li>投资行为没有那么多硬性结构限制，更多是软性结构限制</li><li>金融行业里的操作风险大于治理风险，公司层面的管理风险大于微观/执行风险</li><li>省名或省级品牌，电竞队伍冠名，为啥还是空白？</li></ul><h2 id="May-23"><a href="#May-23" class="headerlink" title="May.23"></a>May.23</h2><ul><li>不狂奔就没有可能</li><li>走过新开的窄门</li><li>蚊子你大爷</li><li><a href="http://www.anotherland.org/" target="_blank" rel="noopener">家园计划</a></li><li>“成渝枢纽规划设立天府数据中心集群和重庆数据中心集群。其中，天府数据中心集群起步区为成都市双流区、郫都区、简阳市。重庆数据中心集群起步区为重庆市两江新区水土新城、西部（重庆）科学城璧山片区、重庆经济技术开发区。”</li><li>“长三角生态绿色一体化发展示范区数据中心集群起步区为上海市青浦区、江苏省苏州市吴江区、浙江省嘉兴市嘉善县。芜湖数据中心集群起步区为芜湖市鸠江区、弋江区、无为市。”</li><li>“京津冀枢纽规划设立张家口数据中心集群。张家口数据中心集群起步区为张家口市怀来县、张北县、宣化区。”</li><li>“…不过这些身边的人和事物才是构成我们第一层最直接生活的要素，现在能够直面这个问题，并提出解决方式的电影不多了。《妈的多重宇宙》指引了爱身边的且具体的人的一个路径。既然我们确实深深迷茫，不如念着过去的好，善意一点，练习好的可能。”</li><li>交流黑洞。抑郁状态。拒绝表达。玻璃渣。</li><li>朋友圈里的服务商</li><li>布满了不会做蛋糕，只会分蛋糕、抢蛋糕的思维</li><li>“之前我也说过了，自由需要使命感。不用做不想做的事，不叫作自由。做必须做的事情，那才叫作自由。”</li></ul><h2 id="May-24"><a href="#May-24" class="headerlink" title="May.24"></a>May.24</h2><ul><li>谈论家庭确实不应少了性</li><li>身体每年都要重新适应炎夏和严寒</li><li>“千鸽是千尺云公司研发的一个微信网址转换工具，通过千鸽转换网址以后，就可以实现微信直接打开淘宝天猫链接了，直接通过微信在淘宝天猫购物。”</li><li>差异化一定是新起点</li><li>网络漏斗，网筛</li><li>网络混迹导致的行为模式，就是要么层层网筛/漏斗，逃脱或被捕获；要么就是被精准控制/绑架，毫无隐私权利</li><li>a2 奶粉、悦鲜活的广告都没写集团名称，只写了品牌名</li><li><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/contextsearch-web-ext/ddippghibegbgpjcaaijbacfhjjeafjh/related" target="_blank" rel="noopener">ContextSearch web-ext - Chrome 网上应用店</a></li><li><a href="https://github.com/lkytal/GM" target="_blank" rel="noopener">lkytal/GM: UserScripts for Firefox, Chrome and etc</a></li><li>赤潮离世，今早老妈还给我打电话问我要不要处理掉那些音乐杂志，我没让</li><li>海女感</li></ul><h2 id="May-25"><a href="#May-25" class="headerlink" title="May.25"></a>May.25</h2><ul><li>让人响应感召不太可能</li><li>“快乐如此吵闹 忧伤如此寂寥 一切是如此完好”</li><li>“看不出来的高兴”</li><li>乘风破浪的 banner 都是王心凌…</li><li>all in 的 myself</li><li>醉态</li></ul><h2 id="May-26"><a href="#May-26" class="headerlink" title="May.26"></a>May.26</h2><ul><li>别人不会全心给你考虑的</li><li>李先生，真是记忆里的美味了，二十多年</li></ul><h2 id="May-27"><a href="#May-27" class="headerlink" title="May.27"></a>May.27</h2><ul><li><a href="https://b23.tv/gAr189S" target="_blank" rel="noopener">哐哐日记 04 好老师-哔哩哔哩</a></li><li>怎么给自己做个挖坟 bot</li><li>销售视角、品牌视角、盈利视角、负责人视角</li><li>“智能经济、全球产业链供应链的重构、以及消费结构的变化”</li><li>再繁殖的故事</li></ul><h2 id="May-28"><a href="#May-28" class="headerlink" title="May.28"></a>May.28</h2><ul><li>还是销售视角更灵活、广阔</li><li>“（磷酸铁锂）产品一致性差。目前国内还没有一家磷酸铁锂材料厂能够解决这一问题。从材料制备角度来说， 磷酸铁锂的合成反应是一个复杂的多相反应，有固相磷酸盐、铁的氧化物以及锂盐，外加碳的前驱体以及还原性气相。在这一复杂的反应过程中，很难保证反应的一致性。”</li><li>瞧不惯安然地坐享其成</li><li>啊听CD真好，完整的情绪</li><li>橘势大好…真是木有那个脑回路，最多能补补课试图了解一下</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220601 Arlmy 创建、整理</li><li>20220601 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「普通人」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 May.15 - May.21</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220521/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220521/</id>
    <published>2022-05-24T07:15:26.000Z</published>
    <updated>2022-06-21T03:08:54.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="May-15"><a href="#May-15" class="headerlink" title="May.15"></a>May.15</h2><ul><li>梦。丘陵城市，去中国城，车开得极慢，上坡不加速，磨蹭了半天，过了路口掉头，前面是大片城外绿地，斑斓的店招牌不知几家还存活着，找家影院，老入口处已经换成美发店，客人和店员不回头地说要去北边的门，顺便吐槽说人家怎么生意这么好，80M/s的极速信息流啥的，其实没什么意思，我想起多年前家楼下卖废品的，就有收过接近这个速率的设备，进门办卡，专门的观影室，很大的单间，四人一室，被指示了洗手间的位置…</li><li>梦。然后便不再记得看了什么，系统提示如是自行醒来，便仅余五分钟的免费加时，只是觉得身体触得到的地方都被无尽的柔软支撑着，无需费力恢复任何事，把脸埋在这介质里，等着计时结束，嘴里嘟嘟囔囔，没戴什么硬件，也没有插管，甚至我还是站立着的状态，当我明明刚还处于另一个空间内，满嘴污秽，从我站立处到洗手间都是呕吐物，同行的朋友倒在沙发上，不省人事，服务人员说他还有十几分钟醒来，要补一些加时费用…</li><li>间谍过家家已经有引进版了诶</li><li>路过北苑，眨眼十年已逝</li><li>这场活动真的很 bob</li><li>世界不是技能导向的，是专注导向的</li></ul><h2 id="May-16"><a href="#May-16" class="headerlink" title="May.16"></a>May.16</h2><ul><li>很多人在补火线和风骚律师啊</li><li>轴，就是脑子里的想法单纯吧</li><li>强加的（伪）宏观与（伪）智慧</li><li>唐伯虎点秋香，说死就死说活就活</li><li>值得简单的快乐</li><li>meng lie</li><li>“东市买骏马，西市买鞍鞯，南市买辔头，北市买长鞭。”</li><li>人生为乐（幸福+快乐）</li></ul><h2 id="May-17"><a href="#May-17" class="headerlink" title="May.17"></a>May.17</h2><ul><li>不是还能喝口水么</li><li>“PERT是一种项目管理技术，通过它可以计划，安排，组织，协调和控制不确定的活动。 CPM是一种项目管理的统计技术，其中对明确定义的活动进行计划，计划，组织，协调和控制。PERT是一种计划和控制时间的技术。 与CPM不同，CPM是一种控制成本和时间的方法。”</li><li>芝麻菜, Eruca sativa, Arugula, rocket</li></ul><h2 id="May-18"><a href="#May-18" class="headerlink" title="May.18"></a>May.18</h2><ul><li>真没劲</li><li>家走</li><li>鸟儿还没开始歌唱</li><li>开始了 2333 你唱歌真好听</li><li>忽然的决策，总不忽然</li><li>流变不是必然，是必需</li></ul><h2 id="May-19"><a href="#May-19" class="headerlink" title="May.19"></a>May.19</h2><ul><li>盐巴、鞋绳</li><li>妈的多重宇宙 23333</li><li>妈的多种宇宙，反刍一下觉得很有齐木楠雄的味儿</li><li>“储能是高成长的新型产业，2021年全球装机30-35GWh，出货50GWh左右，2025年预计全球达到300GWh，保持70%-80%复合增长”</li><li>“《关于加快推动新型储能发展的指导意见》《十四五新型储能发展实施方案》均提出要推进先进储能技术规模化应用，大力发展<strong>新能源+储能</strong>，全国至少有17省份下发配储要求、提供补贴奖励推进储能产业发展，据估算十四五期间合计市场空间约6000亿元，预计2030年市场规模达1.3万亿元。”</li><li>消费品牌都开始“布局”海外市场了</li><li>nothing metters. hehehehehehehehe.</li><li>继续反刍。你想搞明白我吗？那咱可得好好聊聊，起码聊个半年的。</li><li>现代人的表达困境，不知从何讲起，请先给我超能力。</li><li>需要能量，能量能量能量，打破思维，打破惯势</li><li>“一段将脑袋放空的思考时间”</li><li>“…但其实并不是光跑步就好。还要靠自己把注意到的事情拼凑起来，架构出具有主体性的企划，找出哪些地方有哪些意义。”</li></ul><h2 id="May-20"><a href="#May-20" class="headerlink" title="May.20"></a>May.20</h2><ul><li>疫前想象</li><li>笨拙的精密</li><li>“宁可无趣地赚钱”，描述得确实精确</li><li>loft 也是增田宗昭发起的…</li><li>分析控、理智派并不依赖本能，或者说不依赖身体</li><li>有些梦里的聊天好像闯入了 daytime</li><li>“24 家专业从事软硬件关键技术研究及应用的国内单位，共同发起成立了一个非营利性社会组织，并将其命名为信息技术应用创新工作委员会。工委会成立后不久，全国各地相继又成立了大量的信创产业联盟。这些联盟共同催生了庞大的信息技术应用创新产业，也被称为信创产业，简称信创。”</li><li>通信是这么底层的服务</li><li>“老辣的角色”</li></ul><h2 id="May-21"><a href="#May-21" class="headerlink" title="May.21"></a>May.21</h2><ul><li>梦。梦里看电影，一个喜欢上 David/Dexter 的小伙，又一直与一中东帅哥微微情愫，D 一直出逃/躲避，藕断丝连，不断状况，不得结果…被骗来中东帅哥家里取些东西，狭长开间，门口一桌，上有矿泉水手工皂洗发露（前面情节反复出现的东西，以及味道），最后一个镜头，小哥挤了一些洗发露，遥他进屋，他目及房间尽头的床，然后镜头就转向窗外，仅余音乐，窗外是宽宽的下坡斜路，路另一侧低处是一个漂亮的广场，夕阳正美，零星有人走着。</li><li>看了三集爱死机，啥玩意…</li><li>一开朋友圈都在骂王左中右</li><li>“不迷恋物质肉身，这只是瞬间的呈现而已。真正吸引我的，是那个幕后的灵魂Boss指挥官。毕竟人只分两种，动人或乏味。”</li><li>“通过活着（感知身体）。我常说活着就像坐在一个面不平的板凳上，需要不断地调整姿势，以求得物质身体的片刻舒愉，调整姿势的过程恰恰就是创造各种可能性的过程，这很伟大。”</li><li>线上杀入线下的好时机，线下（被迫）补课线上的好时机</li><li>那英唱了赵英俊</li><li>把记录权暂且交出去，留下完整的截面</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220524 Arlmy 创建、整理</li><li>20220524 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「妈的多重宇宙」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 北京疫情之四</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220505/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220505/</id>
    <published>2022-05-18T15:08:10.000Z</published>
    <updated>2022-05-19T15:40:53.263Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>5 月 4 日。</p><p>早上九点，楼下（小区里）的核酸就已经开始。到处看到有人在讲，今天做核酸的人很多，队排得很长。</p><p>可能是因为明天要上班的原因吧，必须要有 48 小时内的阴性证明。这一政策并不是在北京第一次出现，很多城市封控期间就必须如此。</p><p>健康宝跨夜更新，本人健康码自查询里面可以同时查看绿码、核酸结果、已过天数。疫苗接种情况也可以同页面查看了。便于政策执行吧。没有疫情的时候，也不会大费周章地更新健康宝（有点如临大敌的意思）。还发现了京心相助里多了社区登记的功能，不知道干什么用的。</p><p>和媳妇昨天做的，凌晨出的结果。所以今天是第 0 天，决定今天就不下去凑热闹了。但媳妇的弹窗还没恢复。</p><p>晚上接到通知，明天上午公司楼下有检测。</p><p>新闻通知：北京继续暂停餐饮堂食、延续五一假期有关防控措施（继续暂停演出场所、娱乐场所、互联网上网服务场所和健身房等室内体育场所经营活动；暂停开放全市等级景区室内场所及图书馆、文化馆、美术馆等公共文化场所；公园景区继续按照50%限流；餐饮经营单位继续暂停堂食服务；朝阳、海淀、房山、通州所涉封控区、管控区、防范区和临时管控区的公共交通进行运营调整，公交地铁采取甩站方式通过；朝阳全区及公共交通运营调整区域内单位5月5日起实行居家办公，确需到岗的，尽量采取自驾方式，减少单位内部聚集，做到单位、家庭两点一线。）</p><p>新闻通知：因疫情防控需要，今起北京40余座地铁站采取出入口封闭措施（自2022年5月4日首班车起至另有通知时止）；此前封闭的环球度假区站措施不变，该站采取封闭措施，列车通过不停车并停止站内换乘；5月5日起北京网约车平台减少向管控区封控区等派单；对途径<strong>封控区、管控区、临时管控区和防范区</strong>的公共交通和出租汽车、网约车运营做出必要调整。地面交通方面，5月4日起，对朝阳区朝阳路以南（不含朝阳路）运行的158条公交线路，采取区间运行、甩站绕行和停运等措施。</p><p>评论里说：那我得走着上班吗。还有个人说：妈的，朝阳区就是北京的上海。</p><p>出现一张网图，预言明天很多人只能靠共享单车出行。</p><p>现代经济需要自由流动，但与防疫政策之间权衡起来，真是太难。朝阳群众挺少去其他地区，其他地区出来玩又一般只去朝阳，没有卫星城的概念，没有可替代生活方案，夜生活别处几乎没有。</p><p>于是就都去胡同和边远郊区玩耍聚集，像是在玩乐和放松。真的是在放松吗，我倒真不觉得，完全没有度假感。也可以讲：我觉得度假感完全无法在常住的城市内获得。</p><p>如何能在本市营造出非本市的度假感呢（异度空间）？似乎大家都觉得露营是不错的答案。</p><p>今天是个大风天，核酸检测不到五点就收摊了。明天或许又是任务艰巨的一天。</p><p>复习了德州电锯杀人狂，一点儿也不恐怖，但现在看，觉得……很 old fashion，展现一种简单的可怕（以前觉得有点恐怖）。那个年代的恐怖片，有点短篇寓言/隐喻故事的感觉，放现在打个比方，意味上有点儿像杀猪盘、婚姻诈骗这种。</p><p>看完有点上头，标记了一堆老恐怖片。</p><p>看到条短视频，西安五一开业的商超（长安十二时辰街区），表演空中飞人，梦回大唐，评论区上海网友感叹：外面的世界已经这样了吗！</p><p>过节回家的朋友说估计上不了回京的高铁，表示：虽然我不想工作，可我想回京了，在家待太久就会逐渐和我妈相看两厌。说给社区打电话打不通。</p><p>5 月 5 日。</p><p>新闻通知：密接人员将实施10天集中隔离加7天居家隔离；大兴区3人隔离期间外出后确诊，致封控区扩大被刑拘；朝阳全区及公共交通运营调整的区域内单位，5月5日起实行居家办公，必须到岗的，尽量采取自驾方式，减少单位内部聚集，做到单位家庭两点一线；北京新增32例本土感染者，海淀区多地实施封控、管控、临时封闭管理，外区病例涉及海淀区工作及居住地处置情况，西北旺镇二街5号卫生大厦、甘家口街道首都体育馆南路1号、羊坊店街道羊坊店路3号院6号楼第一时间进行临时封闭管理。</p><p>新变种：最新发现的奥密克戎变异毒株的两个新变种A.4和A.5，极有可能成为新一波疫情高峰。</p><p>毛象上看到有人讲男朋友COVID test 阳性…嗓子痛，乏力，睡了一觉也没好…她自己也请假，在家大量喝水，服用维生素...</p><p>早晨上厕所时，望了眼楼下，还没开始核酸检测（不到八点），已经有人在无声排队了！</p><p>75届戛纳电影节，放宽防疫措施，不会像去年那样强制性要求参与者提前进行核酸检测并出具核酸证明，也不再强制要求在放映和活动中佩戴口罩，但仍会建议参与者佩戴好口罩。因大多数参与者基本都会接种疫苗，未接种疫苗要进入法国的程序相当复杂，法国大约95%的成年人都已经接种了两次疫苗。</p><p>坐电梯下楼，几乎一层一停，看到一人手里提着早上点的外卖（非早餐）。</p><p>公司写字楼B1，健身房和美食街，没有亮灯，整个B1层一片黑暗。</p><p>上海：昨天晚上发了通行证，早上和我们说”为了安全“作废了。为什么我们活得像个畜牲。</p><p>亮马河沿岸昨晚夜生活人群聚集，被人晒到网络，今天一早，岸边都被铁皮封上了。或许最佳聚集地，应是过街天桥上。总有些人有无处安放的躁动，无法安住内心。</p><p>没有连续做三天的核酸，好像就会弹窗（但我没有弹，不知道为何）。三个同事没有连续参加核酸检测，今天上班第一天就弹窗了，不让进写字楼。写字楼入口处严阵以待，有街道的人在旁监督，核验每个人的健康宝情况。</p><p>很多人被突如其来的弹窗搞糊涂，今天行程都变了，只能去特定的核酸检测点，进行二次检测。有人不能进办公楼，也不能回小区，差点要露宿街头。</p><p>有同事昨天从天津接父母回京，说进京时排队很长、非常麻烦，有一半以上的车都掉头回津，因为要求回京人员需要在社区街道有联络人（确认是住户），否则不能进京。</p><p>同事被要求下午四点到七点去科技馆补测一次，次日生效解除弹窗。家住望京的同事表示，家附近只有来公司的这一班公交没有停运。今天有个流行词叫“天选打工人”。</p><p>一个酒吧伙计说，店门口无条件被征用成核酸检测点，每天好几个志愿者搬了凳子坐在店门口。</p><p>亮马河（亮马桥附近段）被封锁，很多人沿着河往西，去当代 MOMA 河边聚餐了。</p><p>长沙朋友因为回家时去北京西站，路过疫情风险片区，被健康宝弹窗警示。要立即向所在社区、单位报备，原地不动，等候核酸检测通知，如违反上述要求造成疫情传播的，将承担相应法律责任。然而今天被弹窗的人可不少，工作量爆炸，社区根本联系不上。</p><p>短信通知：按照全市部署，西城区于5月5日继续开展核酸筛查，请我区工作、居住人员，按照社区、行业、单位通知，有序参加核酸检测。西城防控办。</p><p>有业务往来的一家公司（在大望路），所有员工突然就要求在家隔离，不准上班。有人只是五一假期骑行路过了大望路，也被弹窗限制了出行。</p><p>新闻报道了节后上班首日的共享单车暴增（果然昨天预测很准）：很多人骑车到离自己最近的地铁站乘坐地铁上班，这也导致部分地铁站点门口共享单车暴增。同时，拼车出行的市民也有所增多，甚至连久违的摩的也出现在路上。“一度导致辅路车辆无法通行，其中很多单车都是东倒西歪地叠放在地上”。“在找单车企业来清运车辆，但清运力量却跟不上，所以导致单车占位堵路”。“住在管庄、双桥、传媒大学的上班族就都骑车到6号线这边（八通线八里桥往西）来坐地铁，今早这里堆放的共享单车是平时的两三倍都不止”。</p><p>上海有小区解封，小区居民悉数出行（不到万人，7000上下）：都挤在门口，骑自行车的、三轮车的、电瓶车的，（机动车不准出行），纷纷出动。我们被一一检查了通行证，放行了。走出34天没踏过的小区门口，小心翼翼，激动万分，惊讶“这就出来了？”仿佛踏出了国界线似的。</p><p>北京市商务局：暂停户外大排档经营，不得在店外提供桌椅。</p><p>下班回家，看到路上骑车的人明显增多了。</p><p>准备晚饭时听播客，提及去年扬州封城期间，人均核酸十五次以上。主播只是话题带过，如实陈述，吐槽几句，一方面很崩溃很难熬，一方面看到基层管理能力的落后。看来这已渐成社会共识，疫情管理，或说公共卫生管理，亟需一次升级换代，梳理服务体系，不能总在危急时刻想办法，平日沟通不足，老百姓也不知如何配合工作。</p><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220506 Arlmy 创建</li><li>20220518 Arlmy 修改、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「弹窗」
    
    </summary>
    
      <category term="COVID-19" scheme="http://z.arlmy.me/categories/COVID-19/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 May.8 - May.14</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220514/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220514/</id>
    <published>2022-05-16T09:55:26.000Z</published>
    <updated>2022-05-17T05:53:08.622Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="May-8"><a href="#May-8" class="headerlink" title="May.8"></a>May.8</h2><ul><li>最好的进入基层的年代</li><li>因是最不易把握动向的年代</li><li>经典复兴，垄断大开口，夹缝生存</li><li>或又想起六尺之下了</li><li>这个时候再告诉我，你应该多表达，还有毛用</li><li>大公司可以公关洗刷品牌定位，小品牌不行</li><li>控制力越来越强，洗脑越来越便捷，不用启蒙，一开始就存在的便永远存在，总有不正当的办法，保持巨大且迟缓 </li><li>肉身的生存之道是盘根错节，编织缠绕，神经网络，有效组织，不是维持宏观稳定的共识，不是可以被剥离的工作人格</li><li>还没来得及记录，就消散了</li><li>统一大市场前，能不能先把记忆都理一理落一落，那些给人能量的事物，能不能先留存一下</li><li>“中国传统村落保护与发展研究中心的数据显示，2000年至2010年，我国自然村由363万个锐减至271万个，传统村落保护迫在眉睫。据了解，2012年以来，住房城乡建设部会同文化部、国家文物局、财政部等四部局先后将两批1561个村落列入中国传统村落名录，其中327个村落已列入2014年第一批中央财政支持范围。第三批中国传统村落是在四部局基础上，联合国土部、农业部、国家旅游局共同公布，三批合计共有2555个村落列入中国传统村落名录。”</li><li>中国故事不适合在中国记录</li><li>村志可以承载无数故事啊</li><li>「逝世当天及次日，亡人直系后代陆续奔丧归来，进村悲恸大笑。停灵期间，一日三餐供饭放炮三响，午夜时分，放炮叫夜。至出殡前一日下午、送葬的亲成朋友陆续前来吊唁。孝子送一碗红糖水至大求五道庙，五道庙供奉五道爷，五道爷被村民奉为阴间的村长，管理死去的村民。五道庙被认为是大求村人亡故后被阴间收录之处，当逝者魂灵被送至五道庙后，饥渴难耐，村民认为放了红糖水，亡人便会一饮而尽，不去喝那叫人忘记世事的孟婆汤。」</li><li>“满山都是树，做梁的做不了柱”</li><li>“白天里悠悠抖翅膀，黑夜里熬油补裤裆。”</li><li>解开结节</li></ul><h2 id="May-9"><a href="#May-9" class="headerlink" title="May.9"></a>May.9</h2><ul><li>胃镜（完）</li><li>医院对年龄毫不留情</li><li>没有到你头上，你甚至懒得设想</li><li>“一直都没有机会 xxx……”</li><li>“我们选择了意义那就做舞团，哪怕它解散了，我们活下去是没有问题的，也不必为了赚钱去做一些让你不耻的事情。但是回过头来讲，我很欣赏美国的一个现代舞团，叫莫斯·坎宁汉（Merce Cunningham），莫斯·坎宁汉他在大概四五十年代的时候，就提出：我的舞蹈不需要任何的意义，动作就是唯一的意义，他用电脑编舞，他说动作不需要任何的美感，它就是结构，所以他编出来很多点线面，动作基本都是反自然的，很怪。”</li><li>“为什么绝大多数的艺术创作，它往往不是通过一种民主的方式诞生的，需要有一个人去拎着。因为艺术它就是一个独立的世界，也因为艺术都是有共情有疗愈能力的，它可以慰藉你解决不了的事情，生老病死，其实有的时候就是人在面对生活是非常苦闷的，非常没有自由感，你没有多的选择，你就只有接受和不接受，但往往很多事情是比较趋同的，艺术就是给你一个空间让你自由，所以这个空间一定是独立的。”</li><li>“重要的是，知道永远有下一轮。”</li><li>另一个角度再想，Y&amp;Y 的剧情就是现实，看起来是境外现实，被控制和奴役的可能性都在那里，1984 的风险谁也躲不掉，人们并不笃定去做什么，没有约束，但当异像来临，都知晓要反抗。你不可能与难民和流民共情。</li><li>“香港豪宅租赁市场已经反映国际人才流失的趋势。第一太平戴维斯发布的2022年一季度香港住宅租赁市场报告指出，第五波疫情暴发后，特区政府采取多项严格措施，令外籍人士的工作生活大受影响。他们持续离开香港，选择返回原居地或前往新加坡。一季度豪宅租赁市场转淡，香港豪宅租金因而按季下跌2.6％，九龙及新界区豪宅的租金亦分别下跌3.7％、4.0％。”</li></ul><h2 id="May-10"><a href="#May-10" class="headerlink" title="May.10"></a>May.10</h2><ul><li>共振的文学</li><li>能奋起直追在线办公吗</li><li>需要灵活度的人只会聚集到同一个地方，建设自己的专属通路</li><li>「“新闻业，”我的一位老编辑喜欢说，“是世界上最伟大的工作，因为你偶尔会发现自己与历史同床共枕-而且近距离观察会变得非常奇怪。”」</li><li><a href="https://www.fontke.com/font/10249041/" target="_blank" rel="noopener">方正大標宋字体 - TTF字体/宋体字体-字客网</a></li><li>“动机、学习、创造力、心流。”</li></ul><h2 id="May-11"><a href="#May-11" class="headerlink" title="May.11"></a>May.11</h2><ul><li>“（最近）能清晰讲述（或坚持）自己故事或理念的品牌越来越少了，更看重市场的反馈，而不是一定要有一个世界观/自己的故事（视觉的呈现要求）”</li><li>“新品牌很少能在 3-5 年的时间内坚持同一个故事”</li><li>「“一个理想主义创业者如何让自己活下去？”<br>“就是让脚牢牢踩在地上。”她说。」</li><li>“（问题是）创作是为了让我活下来，而非在创造意义。”</li><li>（因此）职业性、专业性（以及持续性）就都还在低端徘徊。</li><li><strong>“要是有点笨人就好了！”</strong></li><li>“因为聪明人做事一定会走到捷径上去”</li><li>“（我们是）<strong>老农业</strong>”，不看土，不看天气</li><li>“这句话有一个前提，是：你要活在这片土地上，要做培养土壤这件事的人，他是要死在这片土地上的人。”</li><li>一边有故事有理想，一边缺故事缺理想，为啥不能组合一下</li><li>成熟的读者是没有的</li><li>“胃炎分急性和慢性，如果胃炎迁延不愈，可从浅表性胃炎发展到萎缩性胃炎，甚至到最后发展成为胃癌。对于消化性溃疡来说，胃溃疡一般在餐后半小时左右疼痛，到下次进餐时有所缓解；十二指肠球部溃疡一般是空腹痛、夜间痛。对于消化性溃疡，现在的医疗条件是完全能够治好的，但问题就在于有些患者自己耽误了，若出现呕血、便血甚至穿孔后再到医院，就可能耽误最佳治疗时间。”</li><li>“慎用伤胃的药物：胃疼时很多人都会自己买药吃，但在不明病因的情况下，有些药物甚至会加重胃病的恶化。而生活中常用的药品也可能直接或间接地损伤胃黏膜，比如解热镇痛抗炎类(阿司匹林、扑热息痛、止痛片)、肾上腺糖皮质激素类(地塞米松、可的松)等。”</li><li>“实际上，如果胃出现了问题，身体也会发出一些预警信号。这种信号分为全身和局部两种：食欲消退、消化不良、面黄消瘦、大便不规律(腹泻和便秘交替)等属于全身信号；而上腹部疼痛、腹胀、泛酸、一阵阵的肚子疼属于局部信号。”</li><li>人之过程</li><li>做吧，就是要做事</li><li>能特么别 at 群聊了么，艹</li><li>真的不必说很多话了（就是一种筛选了）</li></ul><h2 id="May-12"><a href="#May-12" class="headerlink" title="May.12"></a>May.12</h2><ul><li>龙哥瞄准了 SaaS，又精准了</li><li>核酸税</li><li>胃还抽抽着</li><li>PLG（Product-led Growth）、MLG（Marketing-led Growth）、SLG（Sales-led Growth）</li><li>非必要不生育</li></ul><h2 id="May-13"><a href="#May-13" class="headerlink" title="May.13"></a>May.13</h2><ul><li>“可以预测的是，未来的改革，力度一定会很大，会偏向在政治治理能力的改革上，会对干部的选拔有新的办法，一定有大量优秀的人进入干部队伍。”</li><li>“统一大市场，是宏观调控乏力的反弹方式”</li><li>艾玛喜提弹窗了</li><li>弹窗赋予我的安全感，比节假日还要坚固</li><li>“科学性带坏了后来的绘画”</li><li>serve people</li><li>“农业工人”、“公司化经营”</li><li>“进步强制”、“生息资本”</li><li>“批判现代理性主义”“理性形而上学”“喜用范畴建构事实”</li><li>换档在即</li><li>美国校园 drama movie，国内也可以拍了吧（还是老瑞灵敏）</li></ul><h2 id="May-14"><a href="#May-14" class="headerlink" title="May.14"></a>May.14</h2><ul><li>“（从画上能看出来画家）画得非常愉悦…跟流水筵席一道道菜上来一样…烧得兴高采烈…”</li><li>烧菜，不必知外界如何，身处自己的故事里，调配自己所及的资源，服务好眼前之人。世界史与我何干。</li><li>流动资本与其开启的世界史、话语权、不平等、利己者…</li><li>“作为90后的我都觉得这人傻，都觉得我家毫无人性，我甚至觉得她们这一辈子的劳作毫无意义，像工蚁一样 ，为家庭，孩子奋斗到退休年纪，然后被这社会抛弃。他们的孩子在上过大学后，甚至没法理解她的一生，大肆抨击这吃人的社会，这压榨工人的企业主。甚至因为她们远赴他乡，让孩子成了留守儿童，她们和孩子这辈子只在过年才能相聚，活得像陌生人。”</li><li>“你说我们这种企业该死，的确该死，收支都不平衡了，还苦苦撑着有什么意义？我就跟我爸说过，先关厂几个月，实在不行中山的房子卖了工资付清，供应商钱付清后回老家养老。但我爸就是想为了这十多个家庭支撑，因为这是30多年一起打拼的工友，他不想因为他的放弃而让这群人打散无事可做，回家种田。如果要放弃，他从2014年原厂倒闭的时候就放弃他们去越南开厂了，因为他在越南还有朋友有资源。”</li><li>啥中小企业，都是小微企业个体户，没有企业经营意识和管理能力，说是作坊也不为过。中等规模和规模以上极少，集团性管理能力极差，与资本和三方服务合作态度没有。</li><li>“到了人之将老，才稍稍明白，真正和自己心气相连的，只是身边的一些人和一些具体的事物，例如大蒜。”</li><li>欲求多样，成本低廉。时代的切片。</li><li>封印、打包，把未知与不可控也一并交付</li><li>经典在元素和比例被精确锚定时产生，不抬眼瞧什么未来，但注定影响深远</li><li>“不可能的技艺”</li><li>身处时代却不在亲历时代，有趣的悖论</li><li>手工耿最新一期，气枪切割、手搓齿轮，评论里学机械都表示大受震撼，顺便看了不少信息，很有趣</li><li><strong>“身边的实体消费”</strong></li><li>“吓唬谁呢？能不能先把我优化了？现在是钱的问题吗？是有钱也买不来心理健康的问题。”</li><li>“有人说，现在的人，不仅心性、就是连口味也是浮躁的。为什么会这样，我没有细想过，只是觉得，以正立身，以奇取胜，这是做人做事的基本，也是做菜的基本。所以，对于我始终钟爱的川味卤菜，我们还是要回到祖宗们那世代相传的老汤，回到前辈们教给我们的传统中。我想，这个世界上的许多事物，总是要回到自己的根子上，才能找到重新生长的方向，无根或者忘了根的东西，终不能成大气。”</li><li>04 年的书，里面提到的川菜店已经寻不到，提及的蜀中古镇已经商业化，物是人非</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220516 Arlmy 创建、整理</li><li>20220517 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「老农业」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 May.1 - May.7</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220507/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220507/</id>
    <published>2022-05-08T14:36:26.000Z</published>
    <updated>2022-05-08T14:38:27.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="May-1"><a href="#May-1" class="headerlink" title="May.1"></a>May.1</h2><ul><li>是时候想象下近未来的生活</li><li>单方面无条件绝交真是可笑极了，不过总提醒人话不能说太满，一切不如面谈，匿名吐槽最佳</li><li>“巴菲特重申，抵御通胀的最好办法是投资自己的技能。这种时候更重要的是你个人具备的能力，别人交易的是你的能力，最好的投资就是开发你自己。”</li><li>“四大满贯依球速排名，温网（草地）＞（美网）快速硬地＞澳网（慢速硬地）＞法网（红土）。”</li><li>「…据统计，网球场地可划分为160多种。球场材质不同，就决定了网球弹跳物理特性的不同。很多网球运动员是“偏科”的，他们可能善于在草地上打球但对红土望洋兴叹。正因如此，大满贯才是一个球员能力的最终证明。…在一个特定的历史时期内，四大赛事并不允许职业网球运动员参加，仅对业余球员开放。是的，你没看错，这是一种有意的隔离。网球是一种起步很早的运动，温网在19世纪70年代就有了。这种运动在发展过程中充分发扬了自由结社和自我组织的所有特性。」</li><li>小白鞋是网球运动鞋…</li><li>最重要的可能是极度密集的学习和交流</li><li>接触太少，讲得忒多，俗称窜稀</li><li>“…我们生活在一个非常特殊的时代，一个由突发新闻、即时新闻驱动的世界，此时长篇阅读变得更加重要。图书出版业一直提供的是基于事实和真相的、深入观察的整体视角，事实上是给人们提供了关于某些话题的更广泛的信息，特别是在非虚构类书籍中。”</li><li>“中国城市的地下管网、人口流入地区的轨道交通等空间巨大，以新能源、新一代信息技术、数据中心、人工智能、特高压等为代表的新基建更应该挑起大梁，投资空间巨大”</li><li>“…基建重点领域集中在：重要能源基地、水利工程、综合立体交通网、管道更新改造、防洪排涝设施、节能降碳技术、5G、数据中心、产业数字化转型、工业互联网、集成电路、人工智能等数字产业等项目建设”</li><li>“中国一二线高房价，三四线高库存的真正原因就是过去我们要搞区域均衡发展。所以，土地指标向东北、中西部倾斜，但是人口在大量的向东南沿海迁移。人迁移了，但是土地指标没有迁移，所以导致人地错配、供求错配，以及一二线高房价、三四线高库存”</li><li>随机地抵达。</li><li>将大概率地发生的事件，促成、加速、达成波动（即发生）</li><li>“…老六在采访中无时无刻不在拒绝着对他的定义。”</li><li>“当一个人总是被评估打分，一直要担心下一块面包在哪里，这意味着对自己的生活失去了控制。”</li><li>“《人生切割术》展示了资本所拥有的力量，但埃里克森（主创）相信团结起来的个体会更有力量，这是关于工人夺回权力的、残酷且持续的人类斗争。工人非常强大，但我认为团结是其中最大的挑战之一，尤其是在当权者试图划分等级时”</li><li>“埃里克森承认，工作与生活平衡的理想状态如何，他也没有答案。我只是希望人们知道，他们的价值不能通过他们为工作带来的东西来量化，他说，我们都比那<strong>更有趣、更奇怪、更美丽</strong>。”</li><li>“但是向下，向下，在这里/记忆深埋在/接近根部的地方/没有回忆被遗忘/有人永生/有人热望/且终将实现/那看似无望的理想/让全世界都知道/南方也存在。”（乌拉圭 马里奥•贝内德蒂《南方也存在》）</li><li>“这个社团有点懒散，但很包容。我们寻找团员唯一的标准就是<strong>能一起玩儿得好，能互相欣赏</strong>。”</li><li>“…土陶也可以盐渍浸泡果蔬，但土陶器质地粗糙，容易风化，也不能完全隔绝空气；而且，土陶恒温效果不好，极易吸热散热，并造成盐水时冷时热，不宜果蔬保脆和盐水发酵；倘若盐水长期腐蚀，土陶壁还可能蚀烂，很多杂质便溶解在盐水中，不仅会破坏盐水的风味，还会让盐水变质。所以，只有是硬陶，还得是内外壁全部施釉的坛子，才是泡菜能够长久安身立命的自在之家。……有了这个瓷坛子，中国的发酵酱料、酱油、醋、酒等都蓬勃而兴…”</li><li>真的觉得文化的地区性和偶然性，都是十足的珍宝，然而都已被破坏殆尽了</li><li>大市场建设，先找自己的位置吧（主要是地理上的）</li></ul><h2 id="May-2"><a href="#May-2" class="headerlink" title="May.2"></a>May.2</h2><ul><li>“在战争与革命的时代，体现人们的信仰和情感之意义的，可能是一些意识形态的大词和概念；在和平发展的年代，这些就被替换为一些具体的名词和物件…”</li><li>这梦真诡异，一会儿婚礼，一会儿诉讼咨询，还有精酿，还有算账，还有商标纠纷，有炒鸡，有烤鱼，香味都传到鼻子里</li><li>梦。漫无目的的仪式，无人异议，是本地的风俗，是人最全的见证，十杯本地白酒，当然，是按着一套说辞，真心伴着喝下的，主婚不是很能喝，后两杯明显缓了节奏，司仪掌握着节奏，安排新人饮用和食用不同的餐食，每个人的眼神都真诚，充满祝福</li><li>梦。这来者是外地人，借这人多诉苦，满脸无奈，走投无路，买的一罐精酿酒，泡沫起起伏伏大起大落，完全吸引我注意，觉得有销路，祖传家业炒鸡店，被外来人抢了，恶意竞争，品牌抢注，价格低味道稍差也无人在意，没有标准和刁嘴的村民，还做连锁出去，钱大赚，不计代价。没灵魂，不过只是想小本经营下去，利薄难以自保，诉讼漫漫无期</li><li>梦。上去搭讪，问了一堆问题不像骗钱，出主意，新建模型，魔法才能打败魔法，但都是屈从于现代游戏现代财务思维的结果，大想象吃掉小想象，只有品牌和偏执能给旧人希望，主人是谁已无必要知晓，挣扎也是必然，他仍不解，但能懂，要有知产意识，重建与信念，能打败短期利益投机者，用外面的讯息改造在地，但保持在地的初心不被践踏</li><li>毛象的优点就是不适应这里的人很快就会走掉（</li><li>NON 和冲田修一有新片！</li><li>小宇宙的首页推荐不能别推大叔大婶老哥老姐的怀旧絮叨节目了啊</li><li>上个时代的悲天悯人</li><li>可以去复古它，可以去重版出来，再镀荣光</li><li>县名前不需要写中国</li><li>我穿的就是 STAN SMITH…浑然不觉…忽然想把各路球鞋买一圈上上脚了…</li><li>“奈特的收获除了公司摆脱困境，还有他从巴尔的摩经销商销售AF1的案例中理解到的一个关键点：耐克的商业实质不再是做鞋，而是生产文化。”</li><li>产生运动鞋的基本盘是运动（</li><li>VANS 从创办（1966）开始就是前店后厂，手工定制；产品系列命名毫无章法；造的是船鞋但被滑板群体热爱；off the wall 始于1976年发布的 style 95；侧面条纹出现于1971年；1988年被收购，创始团队退休；2004易手至VF集团（北面、踢不烂和supreme母公司）</li><li>还是帆布面料最有爱，最易吸纳记忆</li><li>“在鞋业历史中，关键推销员能为品牌发展创造里程碑式的突破。我们在匡威（查克·泰勒）、鬼塚虎（鬼塚喜八郎）、阿迪达斯（克里斯·塞文）、耐克（菲尔·奈特）的历程中都发现了这一点。伟大的推销员一定有这样的特质：本身就是鞋子的设计师，或者深度参与了设计，如果不是，那也得是深度理解品牌定位，并对鞋业有着深刻认知的人。换句话说，他们既懂创造，也懂销售。复合型人才是不可小觑的。”</li><li>new balance 生产矫治扁平足的足弓支撑器和矫正鞋（需拿处方购买），最初破圈时瞄准的客户群体为警察、消防员、百货商店业务员…</li><li>扎实的利基市场扛过周期</li><li><strong>一类 xxxx 的人</strong></li><li>「乔布斯本人和他的作品一定要传达出一种标志性的风格——用醒目的视觉元素区分普通大众和异类。他的一切装扮都不可避免地包含这种“风格”。乔布斯选服饰时往往颇费一番心思，但选定之后，就不会再为此浪费精力了，不会再想“今天/明天/那个场合我要穿什么”这样的问题。长期来看，这是非常聪明的做法。乔布斯代表了一类重视自身认知资源和认知成本的人。这类人坚信，在自己不会引以为豪的东西上花费哪怕一丁点儿时间，都是一件可怕的事情，好比是在浪费生命。」</li><li>「效率至上主义者忽略了一个问题：丢工作损失的东西不是仅仅靠钱就能弥补的。从事诚实的工作，获得体面的工资，会让人产生自我价值感。这种感觉来自被需要和对社会的贡献。稳定的、有报酬的工作能强化有益的习惯，避免养成陋习……相反，因缺乏稳定、高薪的工作而丧失的人格尊严，是无法通过低价的进口商品或福利支票来弥补的。」</li><li>“70年前，我教了第一堂投资课。从那以后，我几乎每年都很享受与各个年龄段的学生一起工作，直到2018年‘退休’。教学和写作一样，帮助我发展和厘清了思路。查理称这种现象为猩猩效应：如果你和一只猩猩坐在一起，仔细地向它解释你的一个宝贵想法，你对面的灵长类动物可能仍迷感不解，但你自己的思维会更清晰。”</li><li>不是价值创造，是沟通，是提供有远见、同时符合当下条件的提案，并不断优化、反思，甚至可以回潮/回炉重造</li><li>越来越经常看到向上的产业链融合（供应链控制、柔性生产、设计与打样流程优化等）与向下的消费者触达（DTC、体验管理、社群治理、共同设计等）都在同步推行，或许有成熟品牌（形象）积累和市场洞察力的公司这两年会优先垄断起来吧</li><li>“目前宁夏的酒庄，有13家跻身A级景区，3家达到4A级标准”（2021年末）</li><li>“逆权侵占是一个起源于普通法系国家的概念，指非土地所有者如果持续侵占土地超过法定时限后，可以不经原业主同意而成为该土地的合法新业主。”</li><li>“在见证了各种动荡和变迁后，据估计，墨西卡利如今依然有2万至3万名包括混血儿在内的华裔居民。中餐厅也成了墨西卡利的标志，数量超过180家，位居墨西哥所有城市之首。在墨西卡利头，你甚至可以偶尔看到有华裔老人左手举着汉堡，右手拿着中式茶杯，用粤语混杂着西班牙语聊天。”</li><li>“《2020年中国卫生健康统计年鉴》显示，2019年全中国只有4700名男性做了输精管结扎手术，山东省有1171例，北京只有10例，天津、吉林、海南和青海一例也没有。在2018年，这一手术数量有5万例。<br>而在上世纪70、80年代，男性结扎人数一直维持在百万以上。1960年至1995年，全国有五千万男性实施了输精管结扎术。”</li><li>先定位再精深自然是低效的。资源整合应该是目前最需加速的事。</li></ul><h2 id="May-3"><a href="#May-3" class="headerlink" title="May.3"></a>May.3</h2><ul><li>球鞋的创新效率从 TRIZ 的角度评估，应该是过于缓慢的，但好在有专精和破圈的时代机遇</li><li>下一波浪潮，环保的浪潮、地球责任的浪潮、生灵的浪潮，会是吗？</li><li>没有那么多好玩的事了，但有很多需要做且其实并不麻烦的事</li><li>消费者推动，太慢了，消费者创造，比较好</li><li>一天的美妙程度与表达量级成正比</li><li>老片子满是人情</li><li>拍摄和剪辑的技术，不断优化着对情绪的控制，早年的情绪更直给，现在的情绪像挤牙膏和泼冷水，量大量小都有标准</li><li>总要突破标准，无一例外，都得复古</li><li>（近几年）进口精酿卡位基本结束，没进入大众认知的之后只能做酒头活动了，空间、时间和主动权都在给国产品牌机会</li><li>品牌，到底应该怎么理解，我觉得主语不在品牌，而是故事，品牌故事/品牌记忆，都要隐匿在时代里</li><li>下个阶段要么本地合资建厂（精酿酒厂不大可能），要么线下私域加强合作，等下个风口/市场节点来临，到时比的还得是技术水平</li><li>帝磨栏、海狸、左手、三泉、迷失海岸、酿酒狗、ale smith、无双、诱惑、岬角、击倒巨人，加上进阶路径上必备的几款修道院和比利时酒</li></ul><h2 id="May-4"><a href="#May-4" class="headerlink" title="May.4"></a>May.4</h2><ul><li>没提前留下续集的可能性的剧本</li><li>精进是绞尽脑汁，不是偷懒</li><li>探索和自律，工作量不能少，在明确的方向上/朝向上积累弹药</li><li>ZSS 总是在放弃权重，放弃归总（其实本质上是放弃自主和意志）</li><li>穷乡异人。思维惯性的怪圈。自洽。人进入牲畜的视角。结构嵌套。半夜看德州电锯杀人狂怪爽的（</li><li>“在你不懂的情况下，接收到一个有挑战性的任务，然后花无限的时间把它准备好。我觉得人经常需要这样的刺激…”</li><li>“当你成为合伙人之后，你会很快地真正成为一个合伙人”</li><li>昵称字数通胀</li><li>我象在京的人不少哇</li><li>好像很久没看到很多朋友的近照，朋友圈也不更新，都是在视频聊天的时候截上一张图留念</li><li>皮脸，原来这么沉默</li><li>皮脸不慌不忙的脚步，前面女主嗷嗷狂奔大叫，像极了现代人（</li><li>参战一代看不上婴儿潮一代，婴儿潮一代看不上千禧一代，谁都不晓得战前的世界什么模样</li><li>成了皮脸的粉丝，然后标记了二十多部老恐怖片</li><li>当下早就被陈述过，只不过，是在你不知道的空间里，比如：恐怖片</li><li>请回答。请重新回答。</li><li><a href="https://eips.ethereum.org/EIPS/eip-1577" target="_blank" rel="noopener">EIP-1577: contenthash field for ENS</a></li><li>本不必共识</li><li>荒原开垦 <a href="https://eips.ethereum.org/" target="_blank" rel="noopener">Ethereum Improvement Proposals</a></li></ul><h2 id="May-5"><a href="#May-5" class="headerlink" title="May.5"></a>May.5</h2><ul><li>“鲍尔曼坚信所有运动员都是不同的个体，而所有个体的学习方式都不同。他根据每个运动员的训练程度和目标制订了每星期锻炼计划，并且最早意识到了过度训练的害处，强调要给予运动员充分的休息时间。鲍尔曼还是最早尝试用影片作为教学工具的教练，他用一台旧的军用摄像机将自己的运动员在田经中的表现拍了下来，之后循环放映，借此带领队员们一次又一次地研究和提高技术。正是尔要及其同时代的先行者，使田径体育有了系统化的科学训练方法。”</li><li>发现已经忘了牛奶的味道了</li><li>胡辣汤是很有包容度的汤</li><li>选举适合上一个时代</li><li>瞎发言被笑话了，尴尬…</li><li>中等规模公司的付费意愿，知识库和实务技能的积累</li><li>到底还是依托于底层架构和治理逻辑（是否清晰、是否有标准可依、是否统一）</li><li>这种底层统一现阶段确实非常难实现，或许仍是因为国有和民营主体的统筹和治理方式完全不同，又没有强制执行的标准和逻辑</li><li>或许建设统一市场的初衷就在此</li><li>再多数据也无法完整追溯和还原复杂（的实时过程）</li></ul><h2 id="May-6"><a href="#May-6" class="headerlink" title="May.6"></a>May.6</h2><ul><li>被迫被互联网络绑架在一起</li><li>“一个人把生命投注于商业，在一开始都是为了摆脱贫穷，然而在原始积累完成后，他们更多的生命动力来自于自我挑战和社会责任，心理上的成就追逐将大大超过物质意义上的生活需求。然而，当他们突然发现这种社会荣誉感被剥夺的时候，创业创新的热情将迅速消失。对于量化理性的企业家群体而言，获得信任和树立信心很难，而失去它们则显然要容易得多。”</li><li>聚焦改善最底层的体验，填补中间硬性缺失的空间</li><li>“立足点是日常生活和个体的精神需求的视角吗？”</li><li>“帝亚吉欧公众有限公司（Diageo plc）是英国的跨国酒精饮料公司，总部位于伦敦。帝亚吉欧是世界最大的蒸馏酒出产商，亦是重要的啤酒及葡萄酒生产商。旗下品牌包括：斯米诺（Smirnoff）（伏特加）、尊尼获加（Johnnie Walker）、百利甜酒（Baileys）及健力士（Guinness）。帝亚吉欧的白酒品牌则包括水井坊。此外，帝亚吉欧拥有酩悦·轩尼诗34%的股权，后者旗下品牌包括酩悦香槟（Moët &amp; Chandon）、凯歌香槟（Veuve Clicquot）及轩尼诗（Hennessy）”</li><li>“2012年，帝亚吉欧成为四川水井坊股份有限公司的实际控股方，成为第一个控股中国A股上市公司的外资公司。2013年，帝亚吉欧成为四川成都水井坊集团有限公司唯一股东。”</li><li>愤怒无助，导致的自毁倾向</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=bczm0RsIZUM" target="_blank" rel="noopener">BREATHE. | Joe DiStefano | TEDxLugano - YouTube</a></li><li><a href="http://www.pharmadj.com/cms/detail.htm?item.id=246b6763aa4211ecbee6fa163e42049a" target="_blank" rel="noopener">研发客 - 诺西那生钠的故事：反义终成正果</a></li></ul><h2 id="May-7"><a href="#May-7" class="headerlink" title="May.7"></a>May.7</h2><ul><li>homecoming</li><li>还好有树</li><li>失明症漫记里的单人牢房 vs 隔离酒店单间</li><li>“世涛所需要用到的麦芽，烘烤程度比慕尼黑麦芽更深，不仅焦糊的味道明显，而且会产生大量苦味，并带来巧克力和咖啡之类的味道。而你在黑啤当中是不会喝到焦糊味的，也远没有世涛那么苦，以面包、饼干之类的烘焙品香气为主，几乎不会出现深烘咖啡豆和黑巧克力的味道。”</li><li>每一杯咖啡也有可能是最后一杯</li><li>Hong Sha Dao</li><li>常压坍塌事件这么多学生…</li><li>肚子里在放烟花</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220508 Arlmy 创建、整理</li><li>20220508 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「(How to) BREATHE」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 北京疫情之三</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220503/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220503/</id>
    <published>2022-05-04T13:06:10.000Z</published>
    <updated>2022-05-04T13:09:01.271Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>4 月 29 日。</p><p>新闻：根据北京市疫情防控工作要求，北京 SKP 及 SKP-S 即日起暂停营业。然后朋友圈就出现 SKP 日销 XX 万元的文章。</p><p>守望的微博：“因为街道的社区居委会在我家这院里，结果平常特别安静的小区现在跟赶集的市场似的，周围的楼全得来这弹窗签保证书，还有被弹了不知所措的大学老师们站在街上互相交流经验，我不知道那保证书让我保证了啥，有无法律效应，但我知道不签我就去不了 711。”</p><p>跟同事去一趟居然之家，地图提示 14  天内有确诊阳性来过，差点被吓回去。进门时要核酸检测阴性，要行程码绿码。商场里很冷清没什么人，服务业都在互相问去没去做核酸检测。很多店都上了新品，问了下说是因为现在买现货的人很多，看中了样品就要了，定制的话一般都受到疫情影响，要等 20-80 天，要等半年以上的也有。</p><p>这里算朝阳区，返程的时候注意到路边很多核酸检测点，都快能连成线了。</p><p>4 月 30 日。</p><p>放假第一天。</p><p>下午陪媳妇去补牙，只要求健康宝、行程码和信息登记，没要求核酸阴性证明。</p><p>很多新闻通知：「五一假期后」全市上班上学人员须持48小时内核酸检测阴性证明，方可返岗工作、返校学习；1 日至 4 日全市餐饮经营单位暂停堂食，转为外卖服务；5 月 5 日起，市民进入各类公共场所、乘坐公共交通工具等，均须持有 7 日内核酸检测阴性证明；已经完成 4000 张床位的改建储备任务，在一些大型场地抓紧规划建设较大规模方舱，相关区也在着手开展方舱医院选址及规划改建等工作</p><p>已经关了三家店的赋格老板朋友圈：“由于三里屯地区的特殊管理办法，昨日起所有三里屯酒吧集体歇业。今晚起，赋格将借用奥芝驿站 cafe 的夜间逃离三里屯一段时间；我们将带去几款精选的鸡尾酒，和若干威士忌和烈酒，在有限的条件下尽可能保证出品质量；同时奥芝有一个很大的投影，我们将每天播放一些有趣的电影；感谢特殊时期客人的厚爱，和奥芝的援手。”</p><p>小区大喇叭通知核酸，没下去。</p><p>5 月 1 日。</p><p>早上煎牛排吃，锅烧得过久，黄油加牛油全被逼出来，被火点着，整个锅都在燃烧，成品是有一点点糊味的牛排，但味道很好，差不多六七成熟。</p><p>餐厅今天开始禁止堂食，都得外卖，意库昨晚就已经发了公众号，别的餐厅今天才慢悠悠地发出消息。翻饿了么，看到附近出现很多新店，单价不低，支持全城送。分明地感觉到连接的断开，人变得孤独，城市变得死寂。</p><p>环球影城关闭，前两天还看到有人推荐五一期间去环球影城，不用排队玩麻了。北京各种博物馆也都发通知关闭。</p><p>看《六尺之下》S3，大哥又死又复生，开头十几分钟看得我俩直尖叫。</p><p>朋友圈里，上海人上了街，没有人的步行街，陌生且恐怖。</p><p>驻京办的群里有人在问，能不能坐在门口喝酒，群主说：一个冷知识——门口路边儿不算堂食。看到好几位专程去喝，有人还自带杯，酒友们在门口合影。莫名觉得他们很勇敢，又莫名觉得应该体验下胡同生活。</p><p>守望的微博：“上周做的最明智的事就是囤了 N 条烟，买了两大包临期咖啡，单独又去了趟超市！如果不是上海朋友的劝诫，以我的性格肯定是不会做这些的...”</p><p>新闻通知：5 月 3 日起北京核酸检测对市民免费，所需费用由财政资金和医保基金共同负担，进一步优化全市核酸采样网点布局，确保各区设立充足科学的采样网点；5 月 1 日至 4 日继续开展两轮核酸筛查，落实“动态清零”总方针和“四早”要求……</p><p>快递收货完成阶段性成果，在北京这轮疫情前、上海加重半个月买的各种东西，今天都完成收货了，媳妇在疫情第一天看到的囤货推荐要买的东西，这两天也会到货。万幸北京没有停快递。现在心里基本没有负担，隔离两个月也没什么问题，只需要偶尔补充一些五花肉和蔬菜。</p><p>转引微博见闻：“胡同老头说，自己除了上公厕都不出门，但是公厕是公共场所，去也要 48 小时核酸。”</p><p>转引上海见闻：“给我发了一袋米，原来是要建方舱，就隔着一条马路，敢情发我一袋米，要我在家待一个月。”</p><p>入夜了，禁止堂食第一天的夜生活，看到有人写：“不仔细看，会以为这是南方城市的街边。求生欲本应是我们的本能，随着人类几千年的社会化演变，还拥有求生欲居然成了核心竞争力。悲伤还是庆幸？店面都变成了沿街，自提外卖。”沿街都是人，很多照片来自东四、鼓楼、簋街，好像还有北新桥。</p><p>迷笛官方推文，致歉五一期间的音乐节全部停止，同时表示将做一次直播，播放一些往届迷笛的珍贵视频。下面留言在无声呼号：按照惯例，五一我应该在迷笛，不应该在隔离。</p><p>有朋友提前请假回家，赶在五一前坚决回家的决定，真的明智果断了。</p><p>我俩商量决定买 Switch 游戏卡带，定了两个：马里奥赛车和太鼓达人。明天能到。</p><p>5 月 2 日。</p><p>莫名地饿醒了……不过好像先是被梦搞醒的，梦比较离奇……然后就一直在刷手机，看热闹的毛象，最近很多人跑过来，好像很多推特难民，很多人版聊，有些很傻有些很有趣，然后主动跟好几个人说话。然后还刷了两部电影……几点起床已经不记得了。</p><p>一直饿着，忍不住了先喝了一盒果汁，一直硬挨到十点多。</p><p>看到尤禧医学采样站因配合政府的大规模筛查任务，实验室超负荷运转，只好从 3 日起暂停营业，恢复营业时间不定。</p><p>游戏到了，挨个玩了半天。接着看小米发展史《一往无前》。</p><p>今天北京各大博物馆都挨个发文，通知从 3 日开始闭馆，关闭车场，开放时间另行通知。</p><p>据说这个五一很多人都在露营，一个同事去了郊区露营，一个在家的顶楼露营……各种露营装备价格飞涨，供不应求，这就能满足度假需求了吗？</p><p>5 月 3 日。</p><p>这几天都没出门，媳妇的健康宝却弹窗了，弹窗编号 4。看昨天新闻通知，今天应该有核酸检测。</p><p>下午在楼上观望，看楼下人少些了，我俩一起下楼做检测。昨天下楼取快递看到有张纸贴在树上，写的是 2 日和 4 日，每天下午和晚上做核酸筛查，今天再看通知已经撕掉了。</p><p>计划赶不上政策变化，好在效率非常高，有人管排队，有人管距离，有人协助分组，身份证按要求无接触地摆好登记等等……小区里到处是人，都聚集到这边来做筛查。</p><p>一天一个样。</p><p>好几个人过来问，昨天检过的今天还检不检，工作人员一个点头、一个摇头，点头的说看你需要，但是应检尽检，摇头的说明天还有，隔天测一次就行。</p><p>看到一位豆瓣友邻即兴去延安，刚下高铁就被抓走隔离了，因为去过汕头，汕头没病例，但广州有，延安的行程按省一级别核定，14 天内去过广东就不行，核酸阴性也没用。他立刻后悔，并改口称延安为圣地，提醒大家千万不要来圣地。同行好几十位，统一拉走到万达酒店隔离。我看到这广播的时候，已经是他的第三天，身处陕西，每天都是碳水炸弹，表示吃不饱之后，工作人员给多加了一份米饭。刚刚第三天，他已经学会了要把早上的鸡蛋留给晚上吃……</p><p>好像这个五一期间去西安的人蛮多的，莫非都是省内游客吗。</p><p>媳妇说了句话很精辟：人并没有什么进化（很慢），只有病毒在不停进化。</p><p>El nido 酒吧群主：建议还是大家打包回家喝或某个公园喝，小院门口和驻京办门口今天接到通知被点名了，感谢大家理解支持，跪谢。</p><p>新闻说，以后常态化核酸，隔一天一次。</p><p>郑州有了确诊，满街抢菜的人，有人说整个五一都没看到这么多人。</p><p>去长沙玩的朋友，遭遇黄码，猛烈吐槽同时积极反馈，终于绿了回来。</p><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220503 Arlmy 创建</li><li>20220504 Arlmy 修改、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「只有病毒在不停进化」
    
    </summary>
    
      <category term="COVID-19" scheme="http://z.arlmy.me/categories/COVID-19/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 北京疫情之二</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220428/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220428/</id>
    <published>2022-05-04T08:05:10.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T02:06:21.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>4 月 26 日。</p><p>早上出门，电梯的按钮上已经有了厚厚的一层消毒水喷洒痕迹，同乘电梯的人，出门时带了一张纸巾，用于按电梯按钮，用完在一楼顺手扔进垃圾桶。还没出楼道，就听到有喇叭通知：”大家携带身份证，前往回归园进行核酸检测。“</p><p>一夜之间，就变了样。</p><p>身体感知真的有绝对的统率力和领导力。事情发生，身边、目击、亲历，在感受到震颤或悸动的一瞬间，身体就把一切的资源都带动了起来，进入状态。</p><p>导致麻木的新形式太多了，同事经常一起健身、拼乐高啥的，其实都流于现代社会的形式。</p><p>其实更本源的形式（前提是足够底层，能激起原始本能来感知和感受）带给人的刺激，就已可以统御一切周身，让一切都变得“秩序井然”。</p><p>亲近自然、在巨量信息里浸润，是进化的最佳路径。</p><p>守望的微博：“我河马从昨天夜里到现在。终于有一单遗珠被我抢到... 我也不想占用外送员资源，但它连自提都不让，抢完菜下楼集体核酸，和上海逐渐接轨了”</p><p>看到海淀有确诊，人大附和双榆树小学，有相关病例，就微信问老徐，他回复我已喜提主动隔离，已经提前买好吃的喝的，在家等通知。跟我讲富海国际港封了、枫蓝购物中心封了，之前同事有两天没扫健康宝，就没有弹窗……</p><p>加上双井，因为太多地方都有自己的记忆。而且是肉体的记忆，因为住过，就会产生很深的羁绊。要不是疫情，可能那些回忆都已快要沉底，再不被想起，直到我离开北京。</p><p>想起来给公司囤点饮用水，订水的师傅语音回复我：”这个五升的全北京断货，明天给你找找，我也不知道能不能有，反正明天给我预定出去都好几十x箱了，我尽量吧，好吧，我尽量啊。“</p><p>下午跟同事去买水果，超市里东西都齐着全着呢。</p><p>对于昨天普遍的超市买空情况，今天都双倍上货，应该蛮缓解大家的紧张情绪。国有或地方国资控股的线下商超，在紧急时刻还是给力的。不过听说有些餐饮店的特殊原料有些缺货。</p><p>今天电话面试的应届生被封在北京的宿舍里，本来计划面谈。</p><p>下班去健身房，照样那么多人，有人电话指导另一边对付健康宝弹窗。</p><p>回家，在电梯里遇见有公司给员工发了面粉和牛奶带回家。打车，跟快车师傅聊天，说主要就双井和潘家园两块封锁区域比较大。去驿站取快递，旁边回归园还在做核酸检测，工作人员说：快收摊啦（晚 8 点），取完快递听到说：最后一管啦，最后五位，你做吗？</p><p>豆瓣有人发：孔网今天似乎悄悄把拍卖区和书店区的“外文旧书”一栏删掉了。另一人转发店家通知：最近孔夫子网屏蔽了外文图书搜索功能，屏蔽了书店排行榜中“外文原版书”的分类；所有屏蔽操作都未在网站公开，后续动作无法推测。未邮寄的图书一定会在疫情封控结束后邮寄，请买家放心。有需要的尽快订购。</p><p>京东买盐啥时候开始要六袋六袋买了……印象中还是两袋两袋的。陆续看到一些商品缺货的页面：密封袋、盐、垃圾袋、淡奶油、雪碧等。京东配送明显慢，不是次日送达还有些不习惯。</p><p>微博：“北京的人是不是都被上海吓到了，昨天在京东超市选了一堆米面油巧克力，今天想付款发现购物车一半都缺货了，大家看的是同一份囤货清单吗”。看到几条微博想在下面留言，发现对方都设置了评论权限。</p><p>硬通货是有糖的可口可乐，不是无糖的元气森林。</p><p>经此一役，能看出太多网红品牌，都还远远没有进入消费者的日常生活，最底层的需求（稍一动念就会想到的程度）也还有太多可以涉足的空间，触手可及不缺货的商品和品牌，满足各项生理所需和生理快感，同时让人们以为已经是生活必不可少的。</p><p>当然，这些问题都涉及库存容量、渠道能力和品牌认知度，不是一朝一夕就能做到的。</p><p>晚上刷到消息说，上海部分地区的叮咚买菜停了，美团、每日优鲜也全部缺货，京东天猫一再延迟配送。可能是被划进封控区了，惨……</p><p>媳妇收到了网易严选短信（我没有），说免费送了鸡蛋，标价30+（虽然要再花点钱凑单），于是凑凑热闹选了半天凑单商品，最后却提示赠品无法配送，浪费感情……</p><p>4 月 27 日。</p><p>白玉枇杷的卖家通知：为了躲开疫情，今年要麻烦大家提前预定，已经跟顺丰谈好了发货方案，枇杷成熟了，尽快抢时间发出。</p><p>今天办公楼继续全员核酸检测。</p><p>昨晚做梦梦到了被隔离，媳妇先被带走了，我没事，然后又反应过来自己呆着好无聊，想快点被带走，然后又陷入到“即使带走也不会跟媳妇在同一个地方隔离”的纠结中。但她很快就被放回来啦。期间我心情不好，还打人来着……</p><p>注意用词“带走”、“放回来”，全然无意识的用词……</p><p>昨天订的饮用水送到了，配了两箱其他牌子的水，师傅说他们都是在批发市场进货，但批发市场就已经没货了，估计都已经安排调走去应急了吧。</p><p>办公楼下午发通知，要求注意五一假期的防疫通知，统计单位员工五一出京、返京情况，要在下班前完成出京人员的信息统计，同时要在 5 月 5 日前完成返京人员的信息统计，还得填到对应的表格里。</p><p>晚上新闻通知：27 日起本地中小学、幼儿园、中等职业学校师生暂停到校上课。</p><p>今天也照常取快递，没什么异常。楼下小菜场无缺菜情况，其中包菜（卷心菜）卖光，土豆也卖得蛮快，鸡蛋不缺。便利店门口堆满了大桶矿泉水和大桶可口可乐，嗯，反正不会滞销。</p><p>4 月 28 日。</p><p>抖音、快手、小红书、今日头条、知乎等，都相继上线“网络用户 IP 地址显示”这一功能，在境外可以显示国家，在境内则可以显示到省市，而且用户无法关闭。 </p><p>注意到李先生更新了 LOGO，好久没吃过了。</p><p>下午跟同事去打羽毛球，进体育馆时，要求出示两天内的核酸检测阴性证明。</p><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220428 Arlmy 创建</li><li>20220504 Arlmy 修改、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「一夜之间」
    
    </summary>
    
      <category term="COVID-19" scheme="http://z.arlmy.me/categories/COVID-19/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 北京疫情之一</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220426/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/COVID-19_20220426/</id>
    <published>2022-05-04T06:54:10.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T02:05:44.762Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>4 月 25 日</p><p>昨天酒喝多，喝到两点，醒来头晕。梦到一个关系不错的同事离职，梦里非常懵逼，因为觉得会影响我的退出计划。</p><p>昨天下午五点的发布会，公布新增 21 例，各区都有了几个。然后稍晚，家住朝阳区的同事就说家附近的超市都已经卖空了。正好要买点冰淇淋啥的，常买的三个线上超市，都显示“本店已休息”，不知道是卖空了，还是没空接线上的单了。</p><p>昨天中午就知道西城已经确认 1 例，因为公司群里已经在通报各楼宇和社区要安排核酸检测，所有进行中的装修要暂停。政策永远都有滞后性。在传染路径未明确前，似乎永远无法设想出完备的阻断传播的措施。下午四点，写字楼通知次日要全员核酸，五点通知各公司取核酸检测的凭证，次日带好身份证。</p><p>妥妥要来一次亲密接触。</p><p>然而昨晚还是继续聚餐，在一家自助餐，庆贺同事的孩子检查无碍。喝了好多清酒。但又没什么好聊的。</p><p>今天朋友圈的消息都被应该囤什么的消息占满，爆款文章标题也都是上海人最后悔没囤的 XXX，重点关注生活奢侈品、幸福感单品、调味料和火锅底料等等。我基本不操心，两周前就都买得差不多了。只剩一袋厕纸和一瓶重庆生抽还没到，但目测不封快递，应该无碍。</p><p>老板发了条朋友圈表示，本司不鼓励囤菜。</p><p>微博成都下老师做了些小结，建议尽量不要乘坐公交、地铁等交通工具；核酸检测尽量佩戴 N95 口罩，并保持两米以上的排队间隔距离；奥密克戎 BA.2 的存活时间长，得勤洗手，物品包装袋表面用酒精擦拭或者喷洒消毒液进行消毒，静置 2~3 个小时以后再使用；戴一次性手套清洗食物，用流水进行冲洗以后再加工和食用。提示平时不用马桶、淋浴房、厨房的时候，就盖上马桶盖塞上地漏，因为有通过下水道系统的气凝胶传播的可能性。</p><p>下老师还汇总了比较有趣的几句，要是黄集伟老师还在做每周语文，肯定会被选入在内：“北京要是上海了，可能比上海还北京。”；“上海就是因为太上海了，所以北京给他北京一下。”；“北京不可能允许北京上海。”；“上海上海了以后，北京就不能再北京。”…….</p><p>另一个梗，我看完笑出声：“听说隔离已经发展到‘硬隔离’阶段了，这么看来前卫隔离、朋克隔离、新浪潮隔离、另类隔离、英伦隔离啥的也不远了。”</p><p>摘引微博：“今晚的朝阳区朋友圈，有种历史要来到跟前的感觉了。明明这段时间一直有陆续囤食物，今早也刚点了一波盒马，又下单了一批新罐头，但总觉得肯定还不够，真进入节奏后一定还会缺些什么。看完演出坐车里，回家路上两旁的餐厅食客灯火如常，但业主群里已经在说外卖买不到鸡蛋了。上海近况对外界心理的冲击是节点性的，它先前的从容并不证明一种例外主义的优越，它如今的处境更不由外人侥幸地以为这是一种例外的困难。它仿如用它这两年以来、三月以前积累的所有 credit，为此地其他所有人承担了某种历史角色，说明了某些事情。任何一个因之而多做了一些准备、多认真了一分的人们，大概都应该心存感念，当然这种感念也应该属于一切承受了代价的人们。灾难后的幸存者常有愧疚心，因为没有分担最困苦的运数，但正在进行的历史里其实也没人有资格自称幸存。默西赛德德比要开打了，这段时间看的每一场欧洲球赛都是一次强烈的演示，我真的只是想看球，但也真的没法不去注意观众席。不说了，看球，愿大家都平安，虽然这已经不是现实了。”</p><p>有趣的是很多人都觉得恐慌的人很傻逼，首要原因是首都北京一定不会缺粮，北京就像是某种绝对信心、绝对脊梁的存在，因为是帝都，因为是皇城，就一定不可以有事，有事就得掉脑袋，谁也不敢有闪失。</p><p>家住潘家园的朋友被要求立刻请假回家，开始隔离。部分地区的住户在网上订购的产品，被商家取消发货。</p><p>看到双井一片区域被划为了封控区，看到华腾园就在那个框框里。把封控地图发给了哦吧，哦吧回复说：初恋开始的地方。</p><p>今天参加面试的两个人，都在上海，都还被隔离在酒店里。</p><p>今天的发布会结束了，新增 29 例。还好还好。</p><p>摘引微博：“上海是什么？上海就是她面前奔腾而过的那条大河，漂过太平天国军队的战船，漂过洋枪队，漂过英勇抗战的淞沪战役将士遗体，漂过张爱玲，她只想了一秒钟，就知道自己还是喜欢穿着漂亮旗袍而不是蓝灰军装，迅速收拾好行李，从此地而香港，而遥远的彼岸，连信都不想再写一封，永世不见。张爱玲知道，上海是可以预示未来一百年的大河。这两年发生的事情，不止这两年发生的事情，让人觉得总有什么笼罩下来，曾拥有的珍贵的东西迅速远去。我的一个做外贸的朋友遣散了员工，开始跑滴滴了。我的另一个电视台朋友，开始借钱了，开始是三千，现在连五百元也借。一个哥们因为生意失败，女朋友远走他乡，他卖掉所有家当，下落不明。《白鹿原》里有这么一段：几十年后，红卫兵们从原上走下来，挖开了朱先生的墓，正在批斗骸骨时，发现一块砖，正面写一排小字：天作孽，犹可违；反面也写一排小字：自作孽，不可活。红卫兵们怒不可遏，把砖头扔在地下，那砖忽裂成两半，原来是夹层砖，中间赫然写着一排字：折腾到何时为止。”</p><p>今天的空气有一点点潮湿。</p><p><a href="http://www.gov.cn/zhengce/content/2022-04/25/content_5687079.htm" target="_blank" rel="noopener">国务院办公厅关于进一步释放消费潜力促进消费持续恢复的意见</a>，加快建设全国统一大市场的政策文件之前也发布了，今年的工作重心就是加速大循环，完善统一境内产业链。对政策没什么意见，只是知道统一大市场建成，一切生态、一切多样化都将受到垄断及单一化的威胁。</p><p>波动的时代就在眼前，重要的还是如何安顿好自己。</p><p>看到有人引用艾略特的诗，“世界结束的方式就是如此，它并非轰然倒塌，而是郁郁而终。”他指的，是我们自己的世界吧，我们的主观世界和主观记忆，就像那些旧照片、老视频，永远带着或泛黄或做旧的痕迹，随着时间逐渐暗淡、郁郁无欢。一代人的行为与记忆，都将这样慢慢消尽。尽管技术在进步，储存方式多样、齐备，但也都阻挡不了遗忘的步伐。</p><p>一定是因为我们忘了怎么传承。</p><p>时常感叹人们被政策区隔开了，无法频繁走动，思念远方的朋友时，却心怀被拉走隔离的恐惧。那种世界咫尺、全球化的循环和流动感，都在这两年间消失了。被禁锢在一个地方动弹不得、移动不得，人与人的连接越来越少，异地的连接将仅限于周边和附近，或依赖留学和深造的赐予，无不需要越来越笃定的信念。</p><p>有微信群在讨论，说起之前的网友见面，都不用什么烦琐的流程，只要经过一段时间的互相观察，有些基本判断，就可以下载面基。但好像 2013 年之后，就都慢慢变少，以致没有（豆瓣网友群，其他渠道不确知）。</p><p>晚上，新闻发布说 4 月 26 日至 30 日，要对市内 11 个区域人员开展三轮核酸检测。在朝阳区已经开展核酸检测的基础上，进一步扩大区域筛查范围，对东城、西城、海淀、丰台、石景山、房山、通州、顺义、昌平、大兴、经开区等11个区域人员开展三轮核酸检测。</p><p>没有平谷区。有趣评说平谷产桃，桃树辟邪。</p><p>朋友圈的蓉漂：“咖啡馆的小哥一边做面包，一边和旁边的美女聊天。我在路上却看到人们排起了长队做核酸，朋友告诉我从外地归来健康码一律变黄，24 小时内做完核酸才能转绿。成都疫情下的生活如梦幻泡影，美好却短暂。”</p><p>上海朋友的一张毛笔字练习，书：动态清零。</p><p>指责政策方向错误的信息越来越多。</p><p>和平年代，总有一切都可安好的幻觉。哪有什么永远安好，褪色和淡化无可避免。但你要看，变化一直有，很多人已找到新的生活节奏，一些人坚决决策换一种生活方式，蛮多小微团队居家办公实践自由联合……</p><p>没错，世界是在单调化，想对抗单调，唯有管好、关照好自己的生活。不必执于什么繁华的表象，想做就做，坚决行动。不必阻拦或批判什么，大局不在乎个体，但也无法 100% 限制住个体。近年时兴的接纳和臣服，也不是顺应什么局势，而只是顺应周遭，让身体享有主动权。</p><p>维护自己的尊严，只能依靠自己。这句话很适合写给现在的自己。</p><p>读文读到刀尔登写登山：“看来自然界对人的影响不可低估，就算这类经历不能从人心中发明什么，似总能激活一些什么，或使一些念头联结起来，而这些心理上的体验，总有一部分与我们活动的背景相关，在此处，是与我们正在攀爬的山相关。”</p><p>一次好的攀登，作为一种激发人性的形式，能联动起所有的感官、感受和思考，促使连接出现（我觉得这就是创造力），亲身参与和体悟的生活，无论主动或被动，无论幸福或残酷，接纳必然性（的选择），就是放大前的一次收敛，此后，便会有事情发生。</p><p>收敛和生发是一体的，决策就是创造，抉择就是爆发，汇聚就是散播……</p><p>人不过是反应的容器，执行就是了，别批判了，别计较了，自己丝毫不曾脆弱（只是让渡了太多的主动性）。</p><p>朋友圈里，一位做演出调音的，2022 年以来就没几单生意，不停取消取消取消，一天就取消了十场。没有补偿。</p><p>新闻通知北京暂停文艺演出、体育赛事、展销促销等大型聚集性活动，暂停校外培训机构线下培训课程及培训活动，暂停零散装修零散建设工程（含家庭装修、农村建房）施工，检测结束后再行恢复。</p><p>“不能让北京上海”。</p><p>天津也有疫情了，从上海和唐山过去的。</p><p>今天还给公司囤 LAVAZZA 的咖啡豆，挑北京发货的商家，常用的两款都缺货，卖家是渠道供应商，直接拍货架照片给我看，最后选了不太常见的雨林豆（新款绿袋）、crema、和 gran。</p><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220426 Arlmy 创建</li><li>20220504 Arlmy 修改、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「BEGIN AGAIN」
    
    </summary>
    
      <category term="COVID-19" scheme="http://z.arlmy.me/categories/COVID-19/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Apr.24 - Apr.30</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220430/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220430/</id>
    <published>2022-05-03T08:51:26.000Z</published>
    <updated>2022-05-03T08:52:28.868Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Apr-24"><a href="#Apr-24" class="headerlink" title="Apr.24"></a>Apr.24</h2><ul><li>封嘴睡觉不会死</li><li>被动的价值观展示平台</li><li>谁决定/主导定义行动的目标和纲领，是否就成了一种意志决定和价值输出（的出口）</li><li>当实现意志的成本越来越高，是否就累加成了一种垄断倾向</li><li>交换和转嫁风险（的可操作性），本质上形成了垄断态势</li><li>梦。抢手柄玩游戏，一个被训斥的背影。刻了赢方名字的可当拖鞋和枕头的奖品，太过诡异。</li><li><a href="https://www.startpage.com/" target="_blank" rel="noopener">Startpage - Private Search Engine. No Tracking. No Search History.</a>，支持搜索结果匿名浏览（的搜索引擎）</li><li><a href="https://www.qtccolor.com/" target="_blank" rel="noopener">PANTONE潘通色卡认证-千通彩色彩管理官网</a></li><li>大公司业务推进在地化</li><li>世男蠢极</li><li>穹顶之下</li></ul><h2 id="Apr-25"><a href="#Apr-25" class="headerlink" title="Apr.25"></a>Apr.25</h2><ul><li>常买的线上超市，都“本店已休息”，不知道是卖空了，还是真休息…</li><li>说话说得太少了</li><li><a href="https://instabio.cc/4011712FdjMEp" target="_blank" rel="noopener">STEPN - Instabio | Link in bio</a></li><li>大师的话要听进去呀，去尼玛的</li><li>「缺的是这些用心的创造、这些微小但极致的提升、这些“多一分太多，少一分太少”的“刚刚好”。」</li><li>统一大市场，生态将进一步被消灭</li><li>“看来自然界对人的影响不可低估，就算这类经历不能从人心中发明什么，似总能激活一些什么，或使一些念头联结起来，而这些心理上的体验，总有一部分与我们活动的背景相关，在此处，是与我们正在攀爬的山相关。”</li><li>「时任深圳市委书记、市长梁湘对他说、“这个决心下定了，卖掉裤子也要把大学建起来！我们拿出钱，拨出地，请你们给我们生产人才！”当时深圳市财政收入每年仅有1亿多元，市政府决意计划拨款5000万元建设深大。到深圳大学来工作的员工户口由罗征启签字，送公安局备案即可。」</li><li>“世界结束的方式就是如此，它并非轰然倒塌，而是郁郁而终。”</li><li>「一天，我听到有人说：“只有在战场，在前线，我们是自由的。”苦难是我们的主要财富—一不是汽油，不是天然气，苦难才是。这是我们唯一不断开采的东西。我一直在寻找答案：为什么我们的苦难不能兑换成自由？难道它们是无谓的？恰达耶夫说得对：俄罗斯是没有记忆的国家，是全民失忆的地带，是批评和内省的处女地。伟大的书籍被踩在脚下……」</li><li>毛象又要大量涌入 twitter 难民了吗 23333</li><li>身子暖起来，屋内仍凉体却不凉了</li></ul><h2 id="Apr-26"><a href="#Apr-26" class="headerlink" title="Apr.26"></a>Apr.26</h2><ul><li>身体感知的绝对统率力和领导力</li><li><a href="https://bf.zzxworld.com/" target="_blank" rel="noopener">BlogFinder - 发现优秀的个人博客</a></li><li><a href="https://onojyun.com/" target="_blank" rel="noopener">莫比乌斯-写作，一场自我悖论的旅行</a></li><li>封嘴胶带学名叫压敏胶带…</li><li>健身之后怒喝一罐啤酒</li><li>硬通货是可口可乐，不是元气森林</li></ul><h2 id="Apr-27"><a href="#Apr-27" class="headerlink" title="Apr.27"></a>Apr.27</h2><ul><li>目前已知的情报 认清自己不是个会放松的人，总是用偏力，总是瞎紧绷</li><li>被这个食用毒品窒息自撸加柠檬片苏醒的路子吓到了</li><li>夜晚时如何工作的</li><li>因为蜂窝网络覆盖面积有限，所以才要借助DNS定位。天基（space-based）物联网以远距通信技术，可在无网络或信号差的地区使用。</li><li>演化综合论（extended evolutionary synthesis）</li><li>“……这一局面已经发生了根本性的变化。如今我们已经熟知，在分子层面上，生物体可以通过表观遗传印记（epigenetic imprinting）将后天获得的性状传递给下一代。表观遗传印记不会影响DNA本身的碱基序列，而是通过使DNA发生化学上的变化来实现，例如给DNA的核苷酸添加甲基修饰。从某种意义上说，这会触发一种调控开关，由此决定受影响基因的表达活性。”</li><li>是做梦被抓去隔离来着吧</li><li>空间站生活 vs 人生切割术/离职</li><li>“……虽然关于花费的讨论听起来有点儿煞风景，但我们的医疗体系就是建立在资本的基础上的，所以钱很重要。”</li><li>错误不是随时出现的</li></ul><h2 id="Apr-28"><a href="#Apr-28" class="headerlink" title="Apr.28"></a>Apr.28</h2><ul><li>“从母基金看来，目前的大部分基金，退出是普遍性问题，尤其是缺乏周期历练而拼命抓风口的投资项目or投资人，比如消费领域，如果在过去1-2年中，投到了高估值、靠资金驱动业绩的消费企业，目前的压力可能真的会很大。投资要抓住周期红利，在周期底部进入时的低估值很重要，踩在周期顶部很要命，低估值的前提是高度的专业性+赋能能力。”</li><li>抓周期，因为永远只有过热和过冷，没有平衡，幅度大小不同而已</li><li>“特别优秀的外资基金，一级市场退出与IPO退出并重，一支基金的退出不能完全靠IPO，这个不确定性实在太大了，争取要做到一半靠IPO、一半靠一级市场。”</li><li>骂我的原因是“您”</li><li>你的人生为什么可以一直顺遂？？！</li><li>神经系统，是自私的</li><li>越来越感觉进击的巨人的结尾有些潜意识的东西，摧毁了某种自私性，但这种状态，似乎并不能保持恒久</li><li>神经系统积极建立自身，竭力预知和判断未来，募集从众，易被利用但能博弈地保持话语权，自私是其内化的本能，保持存在，不被摧毁</li><li>积极性里总有些（刻意）吊诡的成分</li><li>足够自私的底色，同时就是难以克服的恐惧（本源）</li><li>摧毁与无法摧毁。有摧毁的驱力，却不是摧毁自我。人类可以极大保存自我的能力，并不符合大浪淘沙的游戏规则。</li><li>神经是一种逆势的特产，自毁是一种感知</li><li>放弃存活和放弃自保，也即臣服于一切的预期</li><li>自私 集体 攫取 弥散 重启</li><li>“漫漫时空中的随便一粒灰。”</li><li>目前已知的情报 好像确实从来没参与过什么对抗性运动</li></ul><h2 id="Apr-29"><a href="#Apr-29" class="headerlink" title="Apr.29"></a>Apr.29</h2><ul><li>It&#39;s my life.</li><li>胸口蒸汽</li><li>家走</li><li>被人群攫取</li><li>拆解业务，完成在地化，<strong>拒斥过度的灵活性</strong></li><li>那么热爱享受</li><li>“现在我们正面临着世界上最严重的物种大灭绝时期、物种流失度是自然状况下的100到1000倍。两栖动物和哺乳动物差不多消失了58%。我们永远失去了这些物种。”</li><li>“气候变化还影响畜牧业和渔业。如果温度上升2℃，到2050年全球性畜数量预计下降7%一10%。能被捕捞的渔业物种将会减少，能够人工养殖的栖息地也将缩小。1930年-2010年，全球海洋变暖，几种海洋鱼类种群的最大可持续产量下降了4%。在能实现2℃温升目标的RCP2.6情景下，2100年的全球海洋动物生物质相比1970年将下降5%，在高排放的RCP8.5情景下将下降17%。”</li></ul><h2 id="Apr-30"><a href="#Apr-30" class="headerlink" title="Apr.30"></a>Apr.30</h2><ul><li>“不歌唱”</li><li>“…汇率避险本身也具有一定的复杂性。…对企业来说，套期保值是一个整体过程，并不只是选择工具这么简单。公司首先要识别和量化潜在的风险，同时要制定出一套制度、并自上而下严格执行、比如：要不要做套保，什么时候做、做多少，用什么工具做等等…”</li><li>“不同企业由于规模、经营模式、资产结构等存在差异，选择的汇率避险策略应高度个性化设置，但遵循的基本原则可以简要归纳如下：一是成本原则，汇率风险管理业务是成本中心，而非利润中心；二是冲抵原则，汇率风险管理策略应遵循套期保值要求，以对冲风险敞口为根本目的；三是不主动原则，企业不应过度主动管理汇率风险敞口，避免频繁判断和过多主动调整。”</li><li>面具真是好用的符号</li><li>防护服也是</li><li>分割，不如叫，肢解</li><li>“以前的（保险）代理人情商高、会说话，加之勤奋一点，就能够跑业务，但是现在一批新的客户，金融素养很高，已经无法忽悠、而且当下互联网信息非常透明；其次，时代变化非常快，一个合格的代理人对医疗改革、社保改革、支付统筹等新事物都得了解，在这样的大环境下能够清晰了解规则的代理人并不多。”</li><li>精细化的运营和服务，坐在办公室里是做不到的</li><li>“（山西大汖pin4村，本地念chang3）阴历，每年的正月十五是给龙王爷过生日，庙会是七月十五。…六座庙中龙王爷庙会是最大的。庙会的时候，村子里300多人哗的一下全回来了。不管走多远，去新疆的、在广州打工的，只要临近龙王爷庙会，无论有多难，他们都会回来，这个很感动人。很多村民过年都不见得回来的，但是在龙王爷庙会的时候一定会拖家带口跑回来。”</li><li>掌握了那么多无用技能的无聊人类</li><li>解决境内市场建设问题</li><li>「或许这些推动力量本就是孪生的、相互促进的关系，所以它们与现代街头服饰文化同频共进。现代街头服饰热潮的最主要发源地在日本，引领潮流的服装设计师、音乐监制藤原浩将运动鞋作为一种身份象征和收藏品。他的门徒Nigo（本名：长尾智明）创办了A Bathing Ape（简称Bape，正式名称为A Bathing Ape in Lukewarm Water，即“生活安逸的猿人”之意）。」</li><li>「心智或人格的稳定。当现代生活带来了涂尔干所说的“失范”状态后，面对多种规范的年轻人，量然银可能在人生的这一阶段反抗主流规范，但亚文化的存在给了他们遵从另类规范的机会。这样来看，无论是前面提到的嘻哈亚文化，还是球鞋亚文化，都是个好东西，它们提供了可贵的规范。亚文化让身处其中的成员们知道该做什么、不该做什么、如何表现等。」</li><li>「几乎每一个球鞋爱好者都经历过“对暗号”的体验。在人们汇聚的场所……球鞋爱好者往往都会注意到别人脚上的鞋，他们低头一看就知道对方是不是一个像他一样爱鞋的人。如果对方也爱鞋，那对方就能通过鞋子看出他们都一样。这个过程不需要任何语言沟通，他们只是看着鞋子就有一种无声的交流，并且会体验到同属于一个圈层的结合感。这种结合感对于非爱好者来说是难以感知到的。这个圈层是一个具体的“微型社会”，决定了成员们的穿着方式。」</li><li><strong>不需要语言沟通的沟通</strong></li><li>“奶白的雪子”“乳红色粉头”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220503 Arlmy 创建、整理</li><li>20220503 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「拒斥过度的灵活性」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>啤酒酒单之六</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/DrinkBeer_6_20220504/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/DrinkBeer_6_20220504/</id>
    <published>2022-05-02T11:15:10.000Z</published>
    <updated>2022-05-03T12:50:49.272Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><table><thead><tr><th>星标</th><th>国家</th><th>品牌</th><th>产品</th><th>评价</th><th>备注</th></tr></thead><tbody><tr><td></td><td>英国</td><td>Greene King/格林王</td><td>OLD SPECKLED HEN（罐装/500ml/5%）</td><td>第一次买是因为这款译成了斑点老母鸡23333，English Pale Ale，有说这其实就是 Bitter，略带红的酒体，味道确实很一致，但是精酿的酒款，更浓郁些，整体少了点清爽感，不必畅饮，偶尔一瓶很舒服</td><td>无</td></tr><tr><td></td><td>武汉</td><td>气泡实验室/Bubble Lab</td><td>气泡IPA</td><td></td><td>20220304 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>武汉</td><td>气泡实验室/Bubble Lab</td><td>果汁雨 NE-IPA</td><td></td><td>20220304 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>武汉</td><td>气泡实验室/Bubble Lab</td><td>草莓古斯</td><td></td><td>20220304 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>武汉</td><td>气泡实验室/Bubble Lab</td><td>金色波特</td><td></td><td>20220304 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>美国</td><td>打嗝海狸</td><td>维瓦拉甜世涛</td><td></td><td>20220427 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>美国</td><td>打嗝海狸</td><td>多汁梦想美式野菌艾尔</td><td></td><td>20220427 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>美国</td><td>打嗝海狸</td><td>无忧无虑西海岸 IPA</td><td>熟悉的酒花味，正宗，嘴唇镀上了厚厚的苦味，抿一次就苦一次，而入口是另一种体验，好甜好香，必须冰冰地喝一大口（喝西海岸真的充满分离感，一边苦苦一边爽爽），莫名就很度假感（所以真的应该晒着太阳时喝），想象热带想象水果想象有能量的意象</td><td>20220427 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>美国</td><td>打嗝海狸</td><td>铁钩船长帝国世涛</td><td></td><td>20220427 驻京办鲜啤闪送</td></tr><tr><td></td><td>北京</td><td>北平机器 X 道酿</td><td>双金水啤 拉格（罐装/330ml/3.4%）</td><td>双倍酒花拉格，很典型的香气，偏淡，苦味明显，整体清爽清爽，黄金色，轻浊，入口非常新鲜</td><td>京东自营</td></tr><tr><td></td><td>荷兰</td><td>帝磨栏</td><td>女沙皇艾莎拉</td><td></td><td>BeerHub</td></tr><tr><td></td><td>荷兰</td><td>帝磨栏</td><td>美丽与无情</td><td></td><td>BeerHub</td></tr><tr><td></td><td>荷兰</td><td>帝磨栏</td><td>地狱与诅咒榛子版</td><td></td><td>BeerHub</td></tr><tr><td></td><td>荷兰</td><td>帝磨栏</td><td>地狱与诅咒</td><td></td><td>BeerHub</td></tr><tr><td></td><td>荷兰</td><td>帝磨栏</td><td>炸弹与手雷</td><td></td><td>BeerHub</td></tr></tbody></table><hr><h2 id="现阶段口粮酒"><a href="#现阶段口粮酒" class="headerlink" title="现阶段口粮酒"></a>现阶段口粮酒</h2><ul><li>Fuller&#39;s London Porter（预计长期缺货）</li><li>Fuller&#39;s London Pride（预计长期缺货）</li><li>Boddingtons Pub Ale（常喝）</li><li>Guinness Stout</li><li>Super Bock Stout</li><li>Stone Tangerine Express</li><li>Lagunitas Little Sumpin&#39; </li><li>北平机器 百花深处</li><li>North Coast Old Rasputin Russian Imperial Stout</li></ul><h2 id="Favorites-Till-20220503"><a href="#Favorites-Till-20220503" class="headerlink" title="Favorites Till 20220503"></a>Favorites Till 20220503</h2><ul><li>★★</li><li>★☆<ul><li>美国 Lost Coast/迷失海岸：黑八/8 Ball Stout（瓶装/355ml），盒马购得</li><li>纽约 Finback：Aqua Demantia（鲜啤/2小杯），8x8啤酒节喝到</li><li>纽约 thin man：Stickey Toffee Stout（鲜啤/1小杯），8x8啤酒节喝到</li></ul></li><li>★<ul><li>日本 Suntory：The Premium Malt&#39;s（现打/1扎），日本章鱼小丸子店内喝到</li><li>中国 大久：云中美式 Stout（现打/1扎），闖山酒社喝到</li><li>日本 Asahi/朝日：Asahi Dry（现打/1扎），国内八剑传喝到</li><li>比利时 Leffe：Brune（瓶装/330ml），啤酒超市购得</li><li>美国 Belching Beaver/打嗝海狸：Peanut Butter Milk Stout（瓶装/355ml），网店购得</li><li>比利时 CHIMAY/智美：Brown Ale（红帽）（瓶装/330ml），网店购得</li><li>纽约 Brooklyn：Hand &amp; Seal（瓶装/1小杯），8x8啤酒节喝到</li><li>美国 North Coast/北岸：Old Rasputin Russian Imperial Stout（瓶装/355ml），网店购得</li><li>英国 Fuller&#39;s/富勒：London Porter（瓶装/330ml），网店购得</li><li>英国 Red Hook：ESB（瓶装/355ml），网店购得</li><li>英国 Boddingtons/宝丁顿：Pub Ale（罐装/474ml），网店购得</li><li>爱尔兰 Guinness/健力士：Draught（罐装/440ml），纽约爱尔兰酒吧喝到</li></ul></li><li>☆<ul><li>日本 Kirin/麒麟：一番搾（罐装/350ml），日本便利店购得</li><li>德国 Oettinger：Schwarz（罐装/500ml），网店购得</li><li>新西兰 Tuatara：Black Toasted Malt Stout（瓶装/330ml），网店购得</li><li>德国 Kaiserdom：Dark Lager（罐装/1L），超市购得</li><li>美国 Left Hand/左手：Milk Stout nitro（瓶装/250ml），网店购得</li><li>荷兰 La Trappe：Bockbier（瓶装/330ml），网店购得</li><li>荷兰 Brouwerij de Molen/帝磨栏：Hamer &amp; Sikkel（瓶装/330ml），网店购得</li><li>美国 Founders/创始者：Porter Dark Rich &amp; Sexy（瓶装/355ml），网店购得</li><li>美国 Founders/创始者：Breakfast Stout（瓶装/355ml），啤酒超市购得</li><li>比利时 Kasteel/卡斯特：Donker（瓶装/330ml），网店购得</li><li>冰岛 Einstök：Icelandic Toasted Porter（瓶装/330ml），网店购得</li><li>荷兰 Oedipus：Thai Thai（比利时三料）（瓶装/330ml），网店购得</li><li>美国 Lagunitas：a Little Sumpin&#39; Sumpin&#39; ale（瓶装/355ml），网店购得</li><li>比利时 La Chouffe/舒弗：Blonde 金色艾尔（瓶装/330ml），网店购得</li><li>美国 Lagunitas：Maximus Ale（瓶装/355ml），网店购得</li><li>比利时 KASTEEL/卡斯特：Cuvée du Château 窖藏（瓶装/330ml），网店购得</li><li>比利时 Brouwerij De Halve Maan/伴月：Straffe Hendrik Brugs Quadrupel/伴月四料（瓶装/330ml），网店购得</li><li>北京 蒸汽犀牛：鼓楼先生烟熏波特（瓶装/330ml），前门店喝到</li><li>上海 梦想酿造：黑布林帝国世涛（现打/1杯），北平机器工体店喝到</li><li>上海 梦想酿造：黑加仑帝国世涛（现打/1杯），北平机器工体店喝到</li><li>香港 HEROES：Barrel Aged SNAP-09（鲜啤/1小杯），8x8啤酒节喝到</li><li>加拿大 Collective Arts：Peak of Fluorescence（鲜啤/1小杯），8x8啤酒节喝到</li><li>昆明 云酿：怒江玫瑰（鲜啤/1小杯），8x8啤酒节喝到</li><li>成都 道酿：伏魔 IPA（鲜啤/1杯），道酿北京望京店喝到</li><li>伦敦 Fuller&#39;s/富勒：London Porter（瓶装/330ml），网店购得</li><li>英国 Thornbridge Hall/索恩桥：RUFOUS/蜂鸟（鲜啤/1杯），北平机器方家店喝到，英式 bitter</li><li>英国 Thornbridge Hall/索恩桥：COCOA WONDERLAND/可可仙境（鲜啤/1杯），北平机器方家店喝到，英式 porter</li><li>日本 Yebisu/惠比寿：Draft beer（鲜啤/1杯），京都鳗鱼饭店喝到</li><li>英国 Fuller&#39;s/富勒：London Pride（瓶装/330ml），网店购得</li><li>英国 Wells/Eagle Brewery：Bowman Stout（瓶装/500ml），网店购得</li><li>葡萄牙 Super Bock/波克：Stout（瓶装/250ml）</li><li>天津 楚门/Trueman Brewing：海河高斯/Haihe River Gose（罐装/500ml），北平机器外卖</li><li>成都 道酿/Dao Brew：春游干投酒花皮尔森/Pilsner（罐装/500ml），北平机器外卖</li><li>成都 美西/Wild West：黑土波特/Black Dirt（罐装/500ml），北平机器外卖</li><li>上海 明日酿造：科隆/Kolsch（罐装/500ml），北平机器外卖</li><li>美国 STONE/巨石：Tangerine Express/香橙特快（瓶装/355ml），线下买到</li><li>武汉 拾捌精酿：果泥浪潮 1 号（鲜啤/多杯），北平机器工体店</li><li>武汉 拾捌精酿：果泥浪潮 2 号（鲜啤/多杯），北平机器工体店</li><li>武汉 拾捌精酿：津武门 2（鲜啤/2杯），北平机器工体店</li><li>武汉 拾捌精酿：翻篇（鲜啤/2杯），北平机器工体店</li><li>武汉 拾捌精酿：上头鸟双倍 IPA（鲜啤/2杯），北平机器工体店</li><li>美国 Red Hook：ESB（瓶装/355ml），网店购得</li><li>美国 North Coast/北岸：ACME/加州美女（瓶装/355ml），网店购得</li></ul></li></ul><h2 id="待买（要赶在喝不到之前啊）"><a href="#待买（要赶在喝不到之前啊）" class="headerlink" title="待买（要赶在喝不到之前啊）"></a>待买（要赶在喝不到之前啊）</h2><ul><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Blue Moon White</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Westvleteren Trappist</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Mikkeller 美奇乐 </li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 美国加州 North Coast<ul><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> Old Rasputin Russian Imperial Stout</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> ACME 加州美女</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Red Seal Ale 红海豹</li></ul></li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 荷兰 Brouwerij de Molen/帝磨栏 酒厂其他<ul><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Hel &amp; Verdoemenis Stout</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Heaven &amp; Hell</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Hel &amp; Verdoemenis Hazelnoot</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Hel &amp; Verdoemenis Wild Turkey</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Hell &amp; Verdoemenis Port Charlotte BA</li></ul></li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 美国 Sierra Nevada 酒厂特制系列</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 美国 Lagunitas 酒厂其他，还有帝国世涛</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 荷兰 Oedipus 酒厂其他</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Lagunitas Chicago</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> Lagunitas Petaluma</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 纯正艾尔，real ale</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> English Bitter 英式苦啤/Pale Ale</li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20210614 Arlmy 创建</li><li>20210614 Arlmy 整理、发布</li><li>20210503 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「饮酒待尝及存档。」
    
    </summary>
    
      <category term="渴望生活" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>书籍、电影等下载渠道安利总辑</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/BookMovieDownload_20170823/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/ZArlmyMe/BookMovieDownload_20170823/</id>
    <published>2022-05-01T14:26:44.000Z</published>
    <updated>2022-09-01T07:53:03.861Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="电影-剧集"><a href="#电影-剧集" class="headerlink" title="电影/剧集"></a>电影/剧集</h2><ul><li><a href="https://www.bd-film.cc/" target="_blank" rel="noopener">BD 影视分享</a><ul><li><a href="https://www.bd2020.co/" target="_blank" rel="noopener">BD 影视分享 2</a></li></ul></li><li><a href="https://m.mjk8.top/" target="_blank" rel="noopener">美剧库</a></li><li><a href="https://bt.acgzero.com/" target="_blank" rel="noopener">零度动漫下载站</a></li><li><a href="https://www.panyoubbs.com/" target="_blank" rel="noopener">盘友社区-阿里云资源</a></li><li><a href="https://www.juzipansou.com/" target="_blank" rel="noopener">橘子盘搜</a>、<a href="https://www.nmme.cc/" target="_blank" rel="noopener">橘子盘搜 2</a></li><li><a href="https://btbtt17.com/" target="_blank" rel="noopener">BT BBT</a></li><li><a href="https://www.zxzj.fun/" target="_blank" rel="noopener">在线之家</a>、<a href="https://www.zxzjtv.com/" target="_blank" rel="noopener">在线之家 2</a></li><li><a href="https://www.meijutt.tv/" target="_blank" rel="noopener">美剧天堂</a></li><li><a href="https://www.rrdynb.com/index.html" target="_blank" rel="noopener">人人电影网</a>，动漫也可</li><li><a href="http://www.bttiantangok.com/" target="_blank" rel="noopener">BT 天堂</a> 老牌熟肉种子站<ul><li><a href="https://www.bt-tt.com/" target="_blank" rel="noopener">BT 天堂 2</a></li></ul></li><li><a href="https://www.zimuxia.cn/" target="_blank" rel="noopener">FIX 字幕侠</a></li><li><a href="http://wanwansub.com/" target="_blank" rel="noopener">弯弯字幕组</a></li><li><a href="https://www.icezmz.com/" target="_blank" rel="noopener">冰冰字幕组</a></li><li><a href="https://www.rijupao.com/" target="_blank" rel="noopener">日剧跑</a></li><li><a href="http://ywtrzm.com/" target="_blank" rel="noopener">亿万同人字幕组</a></li><li><a href="https://www.meijumi.net/" target="_blank" rel="noopener">美剧迷</a><ul><li><a href="https://www.meijumi.top/" target="_blank" rel="noopener">美剧迷 2</a></li></ul></li><li><a href="http://pianyuan.org/" target="_blank" rel="noopener">片源网</a> 好莱坞电影、美剧、韩国电影及韩剧齐全（已关闭注册）</li><li><a href="https://sub.shinybbs.vip/" target="_blank" rel="noopener">深影译站/深影字幕组</a></li><li><a href="https://rarbg.is/torrents.php" target="_blank" rel="noopener">RARBG</a> 生肉、<a href="https://rarbgmirror.com/torrents.php" target="_blank" rel="noopener">Mirror</a></li><li><a href="http://www.jlpcn.net/" target="_blank" rel="noopener">纪录片天地</a></li><li><a href="https://kickass.sx/" target="_blank" rel="noopener">Kickass Torrents</a></li><li><a href="https://thehiddenbay.com/" target="_blank" rel="noopener">The Pirate Ba</a></li><li><a href="https://os.tvboxnow.com/forum-10-1.html" target="_blank" rel="noopener">日本 TV 劇集專區 - 公仔箱論壇</a></li><li><a href="https://github.com/fwonggh/Bthub" target="_blank" rel="noopener">BThub</a></li><li><a href="https://bt4g.org/" target="_blank" rel="noopener">BT4g</a></li><li><a href="http://www.chchzh.com/forum-56-1.html" target="_blank" rel="noopener">百度云电影论坛</a></li><li><a href="https://www.rrdyw.cc/" target="_blank" rel="noopener">人人电影网</a></li><li><a href="https://www.axjbt.com/" target="_blank" rel="noopener">爱笑聚</a> 需会员</li></ul><h2 id="书籍-古籍"><a href="#书籍-古籍" class="headerlink" title="书籍/古籍"></a>书籍/古籍</h2><ul><li><a href="https://www.jiumodiary.com/" target="_blank" rel="noopener">鸠摩搜书</a></li><li><a href="https://libgen.is/" target="_blank" rel="noopener">Library Genesis</a>、<a href="http://libgen.rs/" target="_blank" rel="noopener">其他</a>、<a href="https://librarygenesis.net/" target="_blank" rel="noopener">镜像汇总</a></li><li>Z-Library：<a href="https://zh.ng1lib.org/" target="_blank" rel="noopener">镜像1</a>、<a href="https://jp.zlibcdn2.com/" target="_blank" rel="noopener">镜像2</a>、<a href="https://zh.zlibcdn2.com/" target="_blank" rel="noopener">镜像3</a></li><li><a href="https://ibydh.com/E-book.html" target="_blank" rel="noopener">不要导航 - 电子书</a></li><li><a href="http://www.lanjuhua.com/" target="_blank" rel="noopener">蓝菊花搜索</a></li><li><a href="http://www.ireadweek.com/" target="_blank" rel="noopener">周读</a> 多格式电子书</li><li><a href="https://lorefree.com/" target="_blank" rel="noopener">LoreFree</a> 基于 EOS 和 IPFS</li><li><a href="https://book.tstrs.me/" target="_blank" rel="noopener">i-Book.in</a> 基于 IPFS</li><li><a href="http://77ebooks.com/" target="_blank" rel="noopener">淇淇有料</a></li><li><a href="http://www.x5v.net/" target="_blank" rel="noopener">Bookle - A library with lots of books</a> 要注册</li><li><a href="http://www.iread.cf/" target="_blank" rel="noopener">IRead</a></li><li><a href="https://www.scribd.com/" target="_blank" rel="noopener">Scribd</a></li><li><a href="https://site.sciping.com/" target="_blank" rel="noopener">科塔学术</a></li><li><a href="http://vdisk.weibo.com/" target="_blank" rel="noopener">微盘下载</a> 最好在 Google 里用域名检索</li><li><a href="https://zqbook.top/" target="_blank" rel="noopener">智奇搜书</a></li><li><a href="http://book.ss.xuexi365.com/" target="_blank" rel="noopener">超星图书</a> 在线</li><li><a href="http://crtvu.vip.qikan.com/Original/Born.aspx" target="_blank" rel="noopener">国家开放大学图书馆</a> 杂志</li><li><a href="https://zh.wikisource.org/wiki/Wikisource:%E9%A6%96%E9%A1%B5" target="_blank" rel="noopener">维基文库</a> 古籍大全</li><li><a href="https://shuge.org/" target="_blank" rel="noopener">书格</a> 一些古籍</li><li><a href="http://sou-yun.com/index.aspx" target="_blank" rel="noopener">搜韵</a> 诗词</li><li><a href="http://chinese-linguipedia.org/clk/search?kType=wrd" target="_blank" rel="noopener">中華語文知識庫</a></li><li><a href="https://www.ebookservice.tw/" target="_blank" rel="noopener">台灣雲端書庫</a></li><li><a href="https://ntu.primo.exlibrisgroup.com/" target="_blank" rel="noopener">國立台灣大學圖書館-雲端圖書館自動化系統</a></li><li><a href="https://www.wdl.org/zh/" target="_blank" rel="noopener">世界数字图书馆</a></li><li><a href="https://www.quzhuanpan.com/" target="_blank" rel="noopener">去转盘</a></li><li><a href="https://www.mlook.mobi/" target="_blank" rel="noopener">mLook</a></li><li><a href="https://www.skebooks.com/" target="_blank" rel="noopener">ebook 资源库</a></li><li><a href="http://haodoo.net/" target="_blank" rel="noopener">好讀</a></li><li>自定义搜索：<a href="https://cse.google.com/cse/all" target="_blank" rel="noopener">设置</a>、<a href="https://cse.google.com/cse/publicurl?cx=000537825309151438827:ntwhmya9cv0" target="_blank" rel="noopener">搜字幕</a>、<a href="https://cse.google.com/cse/publicurl?cx=000537825309151438827:qhvjl6flfq4" target="_blank" rel="noopener">搜下载</a>1、<a href="http://search.jayxon.com/" target="_blank" rel="noopener">搜下载</a>2</li><li><a href="http://shuxiangjia.cn/" target="_blank" rel="noopener">书享家</a> 下载站聚合</li></ul><h2 id="字幕"><a href="#字幕" class="headerlink" title="字幕"></a>字幕</h2><ul><li><a href="http://subhd.com/" target="_blank" rel="noopener">Sub HD</a></li><li><a href="http://www.zimuku.la/" target="_blank" rel="noopener">字幕库</a></li><li><a href="http://assrt.net/" target="_blank" rel="noopener">射手网(伪) </a></li><li><a href="https://www.opensubtitles.org/en/search/subs" target="_blank" rel="noopener">Open Subtitles</a></li></ul><h2 id="动漫"><a href="#动漫" class="headerlink" title="动漫"></a>动漫</h2><ul><li><a href="http://www.36dm.com/" target="_blank" rel="noopener">简单动漫</a></li><li><a href="http://share.dmhy.org/" target="_blank" rel="noopener">動漫花園</a></li><li><a href="http://www.acgsou.com/1.html" target="_blank" rel="noopener">ACG 搜</a></li></ul><h2 id="综合"><a href="#综合" class="headerlink" title="综合"></a>综合</h2><ul><li><a href="https://imyshare.com/" target="_blank" rel="noopener">iMyShare</a>，神秘的热心网友导航</li><li><a href="https://www.xiaobaipan.com/" target="_blank" rel="noopener">小白盘</a></li><li><a href="http://www.wangpansou.com/" target="_blank" rel="noopener">网盘搜</a></li><li><a href="https://www.dashengpan.com/" target="_blank" rel="noopener">大圣盘</a></li><li><a href="http://www.pansou.com/" target="_blank" rel="noopener">盘搜</a></li><li><a href="http://www.aiosearch.com/" target="_blank" rel="noopener">AIO Search</a></li><li><a href="https://www.tokyotosho.info/" target="_blank" rel="noopener">Tokyo Toshokan</a> 日文资料搜索</li><li><a href="https://www.laisoyixia.com/" target="_blank" rel="noopener">来搜一下</a></li></ul><h2 id="外文"><a href="#外文" class="headerlink" title="外文"></a>外文</h2><ul><li><a href="http://gen.lib.rus.ec/" target="_blank" rel="noopener">Library Genesis</a></li><li><a href="https://www.hathitrust.org/" target="_blank" rel="noopener">HathiTrust Digital Library</a></li><li><a href="https://openlibrary.org/" target="_blank" rel="noopener">Open Library</a></li><li><a href="https://www.free-ebooks.net/" target="_blank" rel="noopener">Free-eBooks</a></li><li><a href="https://zh.scribd.com/" target="_blank" rel="noopener">Scribd</a></li><li><a href="http://www.gutenberg.org/" target="_blank" rel="noopener">Gutenberg</a></li></ul><h2 id="电视APP推荐"><a href="#电视APP推荐" class="headerlink" title="电视APP推荐"></a>电视APP推荐</h2><ul><li>293影院</li><li>百视通TV（需破解）</li><li>爱美剧（需破解）</li><li>9亿TV</li><li><a href="https://www.52pojie.cn/" target="_blank" rel="noopener">吾爱破解</a></li></ul><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><ul><li><a href="https://www.wdl.org/zh/" target="_blank" rel="noopener">世界数字图书馆</a></li><li><a href="http://www.nlc.gov.cn/" target="_blank" rel="noopener">中国国家数字图书馆</a> </li><li><a href="http://img.dpm.org.cn/full_search/search" target="_blank" rel="noopener">故宫博物院藏品检索</a></li><li><a href="http://xiaoxue.iis.sinica.edu.tw/ccr/" target="_blank" rel="noopener">漢字古今音資料庫</a></li><li><a href="http://hanji.sinica.edu.tw/" target="_blank" rel="noopener">中央研究院 漢籍電子文獻</a></li><li><a href="http://guides.library.harvard.edu/Chinese" target="_blank" rel="noopener">Research Guide for Chinese Studies - Harvard Library</a></li><li><a href="https://archive.org/" target="_blank" rel="noopener">Internet Archive</a></li></ul><h2 id="书格上的古籍来源列表"><a href="#书格上的古籍来源列表" class="headerlink" title="书格上的古籍来源列表"></a>书格上的古籍来源列表</h2><ul><li><a href="http://hollis.harvard.edu/" target="_blank" rel="noopener">哈佛图书馆</a></li><li><a href="http://dl.ndl.go.jp/" target="_blank" rel="noopener">日本国立国会図書館</a></li><li><a href="http://www.digital.archives.go.jp/" target="_blank" rel="noopener">日本内阁文库</a></li><li><a href="http://www.wul.waseda.ac.jp/kotenseki/search.php" target="_blank" rel="noopener">早稻田大学图书馆</a></li><li><a href="http://digital.staatsbibliothek-berlin.de/" target="_blank" rel="noopener">德国柏林国家图书馆</a></li><li><a href="http://gallica.bnf.fr/?lang=EN" target="_blank" rel="noopener">法国国家图书馆</a></li><li><a href="http://www.library.yonezawa.yamagata.jp/dg/index.html" target="_blank" rel="noopener">米沢图书馆</a></li><li><a href="http://ukiyo-e.org/" target="_blank" rel="noopener">日本版画</a></li><li><a href="http://ostasien.digitale-sammlungen.de/cn/fs1/home/static.html" target="_blank" rel="noopener">巴伐利亚州立东亚数字图书馆</a></li><li><a href="http://www.loc.gov/rr/rarebook/digitalcoll.html" target="_blank" rel="noopener">美国国会图书馆数字本典藏</a></li><li><a href="http://www.dh-jac.net/db1/books/search.html" target="_blank" rel="noopener">藤井永観文庫</a></li><li><a href="http://brbl-dl.library.yale.edu/vufind/" target="_blank" rel="noopener">耶鲁大学图书馆–古籍部</a></li><li><a href="http://www.wdl.org/zh/" target="_blank" rel="noopener">世界数字图书馆</a></li><li><a href="http://goobipr2.uni-weimar.de/viewer/" target="_blank" rel="noopener">魏玛包豪斯数字图书馆</a></li><li><a href="http://uwdc.library.wisc.edu/collections/DLDecArts" target="_blank" rel="noopener">Digital Library for the Decorative Arts and Material Culture</a></li></ul><h2 id="在线影院"><a href="#在线影院" class="headerlink" title="在线影院"></a>在线影院</h2><ul><li><a href="https://www.zxzjtv.com/" target="_blank" rel="noopener">在线之家 zxzjtv.com</a></li><li><a href="https://ddys.tv/" target="_blank" rel="noopener">低端影视 ddys.tv</a><ul><li><a href="https://ddrk.me/" target="_blank" rel="noopener">低端影视 ddrk.me</a></li></ul></li><li><a href="https://www.pianba.net/" target="_blank" rel="noopener">片吧 pianba.net</a></li><li><a href="https://www.waiju.cc/index.html" target="_blank" rel="noopener">外剧网 waiju.cc</a></li><li><a href="http://www.qnvod.net/" target="_blank" rel="noopener">全能影视 qnvod.net</a></li><li><a href="https://www.wanmeikk.me/" target="_blank" rel="noopener">完美看看 wanmeikk.me</a></li><li><a href="https://nfxhd.com/" target="_blank" rel="noopener">奈飞星影视 nfxhd</a></li><li><a href="http://www.nicotv.me/dongman" target="_blank" rel="noopener">妮可动漫 nicotv.me</a></li><li><a href="https://bwl87.com/" target="_blank" rel="noopener">阿房影视 bwl87.com</a></li><li><a href="http://www.nangua55.com/" target="_blank" rel="noopener">南瓜电影 nangua55.com</a></li><li><a href="https://www.aimeijutt.com/" target="_blank" rel="noopener">美剧天堂 aimeijutt.com</a></li><li><a href="https://mjw21.com/" target="_blank" rel="noopener">91美剧网 mjw21.com</a></li><li><a href="http://f4yy.com/" target="_blank" rel="noopener">喝茶影视 f4yy.com</a></li><li><a href="https://www.hmtv.me/" target="_blank" rel="noopener">韩迷TV hmtv.me</a></li><li><a href="https://www.ysftv.com/" target="_blank" rel="noopener">影视饭TV ysftv.com</a></li><li><a href="https://www.mp4er.com/" target="_blank" rel="noopener">哔嘀影视 mp4er.com</a></li><li><a href="https://www.jpysvip.net/" target="_blank" rel="noopener">极品影视网 jpysvip.net</a></li><li><a href="http://aidi.tv/" target="_blank" rel="noopener">爱迪影视 aidi.tv</a></li><li><a href="https://agmov.com/" target="_blank" rel="noopener">AG美剧 agmov.com</a></li><li><a href="https://www.akmeiju.com/" target="_blank" rel="noopener">爱看美剧网 kmeiju.com</a></li><li><a href="http://www.kkkkwu.com/" target="_blank" rel="noopener">4K屋 kkkkwu.com</a></li><li><a href="https://app.4kya.com/" target="_blank" rel="noopener">4K鸭奈飞 4kya.com</a></li><li><a href="https://www.meijupan.cc/" target="_blank" rel="noopener">美剧盘</a></li><li><a href="https://www.agefans.cc/" target="_blank" rel="noopener">在线动画 agefans.cc</a></li><li><a href="https://www.mkvdo.com/" target="_blank" rel="noopener">MK影视 mkvdo.com</a></li><li><a href="https://www.libvio.com/" target="_blank" rel="noopener">LIBVIO libvio.com</a></li><li><a href="https://www.novipnoad.com/" target="_blank" rel="noopener">NO视频 novipnoad.com</a></li><li><a href="https://www.66s.cc/" target="_blank" rel="noopener">6v电影 66s.cc</a></li></ul><hr><p>字幕组清单<br>破烂熊 、ShinY深影字幕分享、FIX字幕侠、冰冰字幕组（英剧）、大家字幕组、电波字幕组、树屋字幕组、图南字幕组、菠萝字幕组、译制组、玄字幕组、白叶英剧社、BGT字幕组、RAM字幕组、漫迪字幕组、甜饼字幕组、迪幻Deefun、QAF中文站、亿万同人字幕分享、橘里橘气译制组、弯弯字幕组、唠嗑字幕组、STARRY字幕组 、顶风译制组、夏末秋字幕组、衣柜军团发声筒、H-SGDK洛杉矶搞基字幕组、GA字幕组、蓝血字幕组、风骨字幕组、Versailles波旁姐妹花、BZD不着调字幕组、Classic字幕组、NEW字幕组、霸王龙压制组、UnIon字幕组、幻翔字幕组、涅瓦和鱼子酱、小玩剧字幕组、日菁字幕组、康复中心字幕组、诸神字幕组、ANON匿名字幕组、纪录片之家字幕组、Orange字幕组、树屋字幕组、Musical_Fans字幕组、天府泰剧字幕组、残翼制作组、TLF、拉风美剧</p><hr><h2 id="墓碑"><a href="#墓碑" class="headerlink" title="墓碑"></a>墓碑</h2><ul><li><del><a href="http://www.pniao.com/" target="_blank" rel="noopener">胖鸟电影</a> 观影计划功能非常方便</del></li><li><del><a href="http://mebook.cc/" target="_blank" rel="noopener">我的小书屋</a>、<a href="http://shuwu.mobi/" target="_blank" rel="noopener">我的小书屋-备用</a></del></li><li><del><a href="http://www.zmz2019.com/" target="_blank" rel="noopener">人人影视</a></del></li><li><del><a href="http://www.dysfz.cc" target="_blank" rel="noopener">电影首发站</a> 很多文艺片、老片都能搜到，较齐全</del></li><li><del><a href="http://www.ttzmz.vip/" target="_blank" rel="noopener">天天美剧</a></del></li><li><del><a href="http://videos.yizhansou.com/" target="_blank" rel="noopener">一站搜</a></del></li><li><del><a href="http://www.4btbtt.com/" target="_blank" rel="noopener">BT 之家</a></del></li><li><del><a href="http://f.cili001.com/home.html" target="_blank" rel="noopener">MAG 磁力站</a></del></li><li><del><a href="https://epubw.com/" target="_blank" rel="noopener">ePUBw</a> 多格式电子书</del></li><li><del><a href="http://www.xilinjie.com/" target="_blank" rel="noopener">西林街</a> 免费搜索有限制，注意使用多个关键词</del></li><li><del><a href="https://www.panc.cc/" target="_blank" rel="noopener">胖次</a></del></li><li><del><a href="https://www.niceso.fun/" target="_blank" rel="noopener">奈斯搜索-阿里云资源</a></del></li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>170825 Arlmy 创建</li><li>170825 Arlmy 初步整理</li><li>170827 Arlmy 整理完成</li><li>180130 Arlmy 增补</li><li>191125 Arlmy 更新电影下载部分</li><li>200320 Arlmy 部分更新</li><li>200420 Arlmy 部分更新，推荐 Link：<a href="https://www.douban.com/note/755008584/" target="_blank" rel="noopener">建议收藏！拥有以下网站，再也不愁找不到电子书</a></li><li>210620 Arlmy 更新</li><li>220501 Arlmy 更新</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「汇总一下。」
    
    </summary>
    
      <category term="未分类" scheme="http://z.arlmy.me/categories/%E6%9C%AA%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
      <category term="Links" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Links/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Apr.17 - Apr.23</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220423/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220423/</id>
    <published>2022-04-24T04:04:26.000Z</published>
    <updated>2022-04-24T04:07:05.943Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Apr-17"><a href="#Apr-17" class="headerlink" title="Apr.17"></a>Apr.17</h2><ul><li>气味清理</li><li>传统游戏是 self service 和 social service</li><li>游戏需要休闲感</li><li>数据与贪恋相绑</li><li>每一个元素的意味，现代游戏似乎用到了极致</li><li>惯例很有趣</li><li>FIFA 第一个进球：乌龙球</li><li>已隐藏的缘由。DIG</li><li>苹果拍个片子真是磨叽得要死…导演还是 Ben Stiller…坐等烂尾</li><li>拍得还可以更好，对比下最后一集里的宴会上的照片</li><li>然后变得不知该看什么该思考什么</li><li>“走神的索拉里斯星”</li></ul><h2 id="Apr-18"><a href="#Apr-18" class="headerlink" title="Apr.18"></a>Apr.18</h2><ul><li>在 SNS 上的被淹没感</li><li>“共益债务是指在破产程序中为了全体债权人的共同利益而发生的各种债务，包括履行双务合同所产生的债务；债务人财产受无因管理所产生的债务；由债务人财产取得不当得利所产生的债务；在破产程序中，为继续营业向劳动者支付的劳动报酬和社会保险费用；管理人或相关人员执行职务致人损害所产生的债务。”</li><li>“我们常想，再多一个跑腿的人就好了。我们的少年团没有年龄限制，只要敢于冲出来，帮助别人。”</li><li>“很多本来不太了解的东西，现在发现只要够紧急，很快都能学会。”</li><li>不知道自己五年后能重新开始做些什么</li><li>动用 打通 关系 去你 妈的</li><li>他们的“生活智慧”又借尸还魂了</li></ul><h2 id="Apr-19"><a href="#Apr-19" class="headerlink" title="Apr.19"></a>Apr.19</h2><ul><li>烘焙业大发展</li><li>梦里只剩我和老翟在唱歌</li><li>“辟谣模板”</li><li>梦。爬山，超大的整块岩石，入口门票三百块，中途走不动，电梯上岩五千块，怔住。</li></ul><h2 id="Apr-20"><a href="#Apr-20" class="headerlink" title="Apr.20"></a>Apr.20</h2><ul><li>厌恶被指点戴口罩</li><li>艹咋这么疲惫</li><li>自律自制真的不是容易的事</li><li>批评得多，建议得少</li><li>ePUBw 没啦……</li><li>不要预设人们愿意赌上一切</li><li>白天看到蘑菇的微博，有王娟现场，刚想起来看，发现微博的时间是16日</li><li>我的腹部有了一点存在感</li><li>人们应该为芝麻菜而疯狂</li></ul><h2 id="Apr-21"><a href="#Apr-21" class="headerlink" title="Apr.21"></a>Apr.21</h2><ul><li>Fallen 的鞋又有卖了！</li><li>拉平职称</li><li>男人想买车，总感觉就离包二奶不远了</li><li>“小孩子才论是非，大人只争权威。”</li><li>“……甚至家庭本身，也不应再按照原始父系氏族所依赖的那套父权伦理去构建了，因为我们已经学会用一种更新、人与人之间更平等的模式，去构建彼此的关系——平等的关系，契约的关系，去威权化的关系。”</li><li>能依赖的只有当下</li><li>不归顺，不继承</li><li>不同段位的积累，不同代价的付出，虽然不可见，但确实存在位置的先后，总会有被评判和定价的时候</li><li>“非常善于搞公司（劳动仲裁）”</li></ul><h2 id="Apr-22"><a href="#Apr-22" class="headerlink" title="Apr.22"></a>Apr.22</h2><ul><li>痒得掉泪</li><li>它不一样，它“走过人的心”</li><li>有趣的周顿循环</li><li>当你已经习惯了以商业模式来思考分析问题，那你已经脑死了</li><li>社会惯性：不需要浪费任何时间来学习（的东西）</li><li>归还自控的权利</li><li>高旗的声音咋这么像泽师…</li><li>“…以佛的智慧劝解道：恩爱和合者，必归于别离…佛对众比丘说：比丘，在往昔和未来的漫长岁月中，有众多阿罗汉、等正觉者，这些世尊曾拥有最好的侍者，一如我阿难。”</li><li>“日本和韩国的公用事业部门大多受到与油价挂钩的长期LNG合约的保护。”</li></ul><h2 id="Apr-23"><a href="#Apr-23" class="headerlink" title="Apr.23"></a>Apr.23</h2><ul><li>寂静的春天，上海的自然有什么特别的变化？</li><li>web2.0 昨夜崩盘</li><li>杀十个人都算杀人狂魔了，这各级领导都得下油锅</li><li>“…需要的可能不再是仅仅把保单卖出去的销售员，而是熟悉医疗资源并为客户健康管理提出建议的服务者。”</li><li>“提出建议的服务者”，提案方</li><li>骗人去方舱集中营还行…</li><li>当年是犹太人人口普查数据的分析筛查，现在是全人口空间和路径分析，乱套和不乱套、道德或不道德的边界，没有限度，唯有某意志</li><li>多数 APP 终于可以增量更新，技术落后起码两年吧</li><li>快车师傅说已经半个月没有机场的回程单</li><li>「到2019年第三届“大宫街道露台”举办时，这个活动的组织方式发生了巨大变化。主办方从UDCO变成了一个更抽象的“实施委员会”，由附近的居民、出摊的店主、沿街的商铺、当地的大学以及建筑咨询公司等不同群体组成。UDCO负责指导活动策划、空间设计，和大学以及咨询公司共同调查研究，并且协调实施委员会与市政府、消防局、警察局的关系。现场的运营管理则交给出摊的店主。这种委员会制度让更多利益相关者得以参与活动的企划与实施过程。」</li><li>“正向情绪价值”</li><li>“……但是我们想通过时间去聚集一批愿意在一起的人，大家目标一致，可以长期地做下去，而不是单纯地想把钱赚了，这是我们认为制作公司和内容公司的一个很重要的差别。”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220424 Arlmy 创建、整理</li><li>20220424 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「若你已习惯了以商业模式来思考分析问题，那你已经脑死了」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Apr.10 - Apr.16</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220416/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220416/</id>
    <published>2022-04-18T03:01:26.000Z</published>
    <updated>2022-04-18T03:04:51.741Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Apr-10"><a href="#Apr-10" class="headerlink" title="Apr.10"></a>Apr.10</h2><ul><li>构建新常识</li><li>妈的我为啥要接地气</li><li>所以不是不做梦了，而是忘得太快了</li><li>昨晚的梦。拿着一块很大的羊肉，山羊肉，非羔羊肉，混在拿着牛肉的队伍里，很快就制造出了一块真空，前后的人都离我远远的。</li><li>还梦到跟十三吃饭，一顿接一顿，是节庆期间，大年三十前一天，不知疫情情况，在外闲散，又进一家店，只供应一款牛肉面，五十多一碗，加了二两牛肉一共九十七，汤不错，面是现做的，非常劲道，弹性和咬头都很独特，没吃到过。十三只要了一点点面和一点点汤，说他自己吃不下去了。</li><li>本地大国企还是靠得住，光明三元思念这种，早就吃透了本地所有产业链，虽然难做虽然不赚钱，但就是能千方百计化解难题</li><li>辛苦，但会有特定效益，稳定且让人心安，掺不了假的工作和付出</li><li>“阿什顿说，货币主义的吸引力在于它使事情相对简单。他有几年要不断地调整用经济增长为馈入因素的通胀模型，后来转而信奉货币主义。他说：我退后一步思考并认为，如果你必须不断重新为模型设置参数，这可能意味着基本理论出了问题。”</li><li>自我光鲜加人群割裂</li><li>无处可讨的生活</li><li>还是太阳光最舒适</li><li>“……或别的什么规矩，我不知道，反正绕了一圈，先锋们所反对的东西，一样一样地回来，比先前更强大，比先前更老练。滑板或技巧滑雪界的邓肯们想要表达的自由姿态，变成了规定动作、每一个新颖、危险、花哨的动作，始于个性的一次进发，终于个性的一次潭灭。能怪谁呢？连我们这些观众，也早已被教训得不敢判断……”</li><li>“罗新璋继承了傅雷的翻译思维和方式，讲求 悟而后译。他谨记傅雷的三句箴言一一任何作品不精读四五遍决不动手，是为译事基本法门；理想的译文仿佛原作者的中文写作；译文必须为纯粹之中文，无生硬拗口之病。罗新还从中国的传统文本中寻找翻译的方式与思想，将中国传统翻译思想凝练为 案本一求信一神似一化境 八个字。罗新璋对自己作品的另一个要求是朴实无华。他说：中文的句子一定要精练，要sobre（法文，即“朴实无华”之意）。如果说我译的《红与黑》还算成功的话，也就在这一点上。”</li><li>“温馨提示:现有日期售罄后,地球上牛奶都涨价了，市场上1升牛奶不因日期问题,零售低于14元的没有真奶!”</li><li>基于需求基于问题，进行想象，补位生态位，先虚构地实现，再考虑优化吗？</li><li>虽然确实是一条发展路径，但真的太虚拟化了，数字原生生态距离真的太遥远</li><li>新经济生态确实在构成中，但估计要长期保持小规模发展，破圈难，成本高企，理想助燃</li><li>还是回到最根基和本质的需求吧？建立地方性生态，保持高适应性、高重组能力，地域性组织，制定群体议事规则、应急方案。</li><li>求助不如自助，前提要知道怎么内部达成共识，并与外界保持连接</li><li>生活韧性，组织韧性</li></ul><h2 id="Apr-11"><a href="#Apr-11" class="headerlink" title="Apr.11"></a>Apr.11</h2><ul><li>无用的微火，无非一点希望渺茫</li><li>“连言辞的幻境都无法维持的地方”</li><li>“商标布局需先行。我国采取先注册制度，因此为避免经营中被认定商标侵权或被他人恶意抢注核心商标，建议在业务开展初期，甚至在起步之前即做好商标布局，将核心商标进行注册申请。若已存在有风险的在先注册商标，可采取更换商标图样、与在先注册商标权利人协商共存、转让，或对在先注册商标采取撤销、无效等方式尝试解决。”</li><li>“重视著作权权属证据的收集。我国采取著作权自动取得制度，作品一经创作完成即自动产生著作权，虽然我国著作权登记并非强制，但著作权登记证书是取得著作权的有利证据之一，建议教育机构对较为重要的作品均进行著作权登记。另外，对于较为重要的作品的创作底稿、原件、合法出版物等均应注意保存，以佐证著作权归属。”</li><li>“知识产权是一个大概念，里面三大核心权利，即著作权，专利权和商标权。版权即著作权，不同的说法。”</li><li>强制死亡</li></ul><h2 id="Apr-12"><a href="#Apr-12" class="headerlink" title="Apr.12"></a>Apr.12</h2><ul><li>意志的存在物（复制体）</li><li>能把自己生活安排得井井有条的人，已经很稀缺了</li><li>心跳管理</li><li>小区有人溜猫</li><li>“只有中国能让价格收敛”</li><li>“…中国突围的关键，是建立国家金融能力，人民币国际化扮演着重要角色，其国际化的水平在很大程度上取决于人民币所体现出来的公共品属性…”</li><li>“改革的方向是确定的，一方面，消除金融抑制，即利率和汇率市场化、政府逐步退出信贷的分配、逐步放松资本账户管制，以及加大银行等金融服务业的开放等；另一方面，提高直接融资比重，健全多层次资本市场的功能。”</li><li>垄断就是大而不倒</li><li>疫苗人</li></ul><h2 id="Apr-13"><a href="#Apr-13" class="headerlink" title="Apr.13"></a>Apr.13</h2><ul><li>重组，懂么，不要拱手让人，懂么</li><li>记账和审计都开始酝酿涨价了</li><li>激动好</li><li>臂力确实大了一些</li><li>自由感自由极了</li><li>不只是copy，是insight级别的copy</li><li>双碳+金融+双循环市场盘</li><li>总是等人出头，做得少</li><li>正常的会议和议事机制都没有的公司在家能办好公？</li><li>邻居的女儿情绪激动，非常大声地嘶喊说“你不要再说了！…你说的每一句话我都明白没有意见！…我浑身都在发麻！…你不要再说了！…”</li><li>“中国东航3月15日公布的运营数据显示，截至2022年2月底，公司合计运营752架飞机。仅从数量上看，停飞的737-800在东航全部机队中占比近三成。据民航业人士介绍，一架737-800飞机单个月的固定维护、租赁等成本费用大概为60万美元。”</li></ul><h2 id="Apr-14"><a href="#Apr-14" class="headerlink" title="Apr.14"></a>Apr.14</h2><ul><li>过嘴瘾真没劲</li><li>“自己过去是反封装的” （亲自体验）</li><li>Oh you&#39;re crazy. Give me some love.</li><li>“…疫情影响，丹东、辽阳、沈阳等多地均暂停发运。受到上海、江苏、吉林等多地疫情影响，坦克300车型共涉及8家供应商伙伴停工、停运，目前受此影响坦克300车型于4月14日起暂停生产。”</li><li>孔网卖家用于包装二手书籍的日历纸，比我大六岁</li></ul><h2 id="Apr-15"><a href="#Apr-15" class="headerlink" title="Apr.15"></a>Apr.15</h2><ul><li>“…张江纳仕国际社区一期毗邻中环线申江路段，项目占地约6.5万平方米，总建筑面积约19万平方米，近1300套，是为年轻白领、高阶白领等打造的中高端居住社区，已启动供应。张江纳仕国际社区二期项目总建筑面积约18万平方米，定位为科学家、企业家及其核心团队居住的高端居住社区…”</li><li>小说级的假共情</li><li>做事总是落不到实处</li><li>不知不觉带上的人</li><li>望京不能发件了</li><li>切除切除</li><li>王菲火到了95后诶</li><li>人啊，只能维持一年</li></ul><h2 id="Apr-16"><a href="#Apr-16" class="headerlink" title="Apr.16"></a>Apr.16</h2><ul><li>这是一个多美丽又，遗憾的，世界</li><li>YOU CAN LISTEN YOU CAN TALK &quot;?&quot;</li><li>排骨饭已经要快三十块了，我印象中还是十多年前九块九</li><li>现实“养分”</li><li>外卖上挂的长长的、大大的、充满信息的出餐单总是让我沉迷</li><li>人生切割术，有点致郁…只是一些人更期待的完美“现实”…片头让我想起 INSIDE</li><li>“…我认为社会正在发生真正的结构性变化，我将其描述为两个大趋势。一是围绕混合工作的趋势。人们对工作方式、时间及场所灵活性的期望发生变化。第二大趋势是Linkedln的CEO所说的大洗牌。人们真的会重新定义工作的真正意义，重新思考想为哪家公司工作、想追求何种职业。”</li><li>“2017年，中国化工集团以430亿美元（约合2820亿元人民币）收购瑞士农业公司先正达。这是中资企业历史上最大一笔海外收购。2021年，完成资产重组的先正达集团，向中国上交所递交科创板IPO申请，若成功上市将是A股最大一起IPO。”</li><li>拜耳收购孟山都，巴斯夫吃掉拜耳的农化业务</li><li>五常大米“稻花香2号”</li><li>「……盒马主打生鲜概念，对大米的要求也一样，大米供应商既要具备低温恒温存储等硬件基础，在管理上也要能适应“以销定产”的新模式——稻谷一旦脱壳，保鲜期会急剧缩短。所以在实际销售中，米企大多“存稻不存粮”，不会预先脱壳……盒马根据自身门店数据下采购订单，十月稻田则要快速响应，马上把储存的稻谷脱壳、碾磨、包装并运送出去。」</li><li>「……延长大米的保鲜时间能够增加产品的附加值，这已经成为行业共识。中粮、益海嘉里等行业巨头目前都已具备较好的保鲜能力。……现在的技术基本上能把保鲜时间延长到一整年，这意味着“鲜米”不再是采收季后两三个月的专属，全年都能吃到。」</li><li>“吉粳511”稻种</li><li>「从全国范围来看，五常其实是个特例。除了以五常为代表的东北大米，中国绝大多数产地的大米都在本地消化。一则本地大米更符合当地人的口味，比如南方喜欢吃长粒的籼米，北方喜欢吃圆粒的粳米，两广一带经常煮煲仔饭，尤其喜欢籼米中会泛光的油粘米和丝苗米；再则本地出产的大米也更便于保鲜，比如盒马在上海就主推崇明大米，把“24小时内生产送达”作为一大卖点。」</li><li>“（最讨厌的三件事情）我想还是残忍、不公正和种族主义。睁开眼，我们就能看到关于它们行迹的报道。它们距离我们并不遥远。”</li><li>“（认为最被高估的美德是什么）最被高估的美德大概是纯洁。有时候，那些单纯的愿望和信念、不假思索的行动，看起来总是很懵懂的姿态，都预示着单调的生命力。”</li><li>生物对自然的解答/理解，是极度多样的</li><li>“在分析南极洲的冰芯时，科学家发现了700年前的大量烟尘。气流模拟和历史记录表明，这些烟尘要追溯到毛利人到达新西兰时，为了清理土地而燃烧了茂密的森林。” 果然人类都是一样的</li><li>「“对于蚊子而言，HMBPP（疟原虫向宿主血液释放的一种焦磷酸）的味道就像是人类吃牛排的感觉——有点血淋淋的，还热乎乎的，而且鲜美多汁。”值得一提的是，在研究人员向甜菜汁中添加了极少量HMBPP后，蚊子喝了5倍多的甜菜汁。」</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220418 Arlmy 创建、整理</li><li>20220418 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「小说级的假共情」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Apr.3 - Apr.9</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220409/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220409/</id>
    <published>2022-04-13T04:09:26.000Z</published>
    <updated>2022-04-13T04:12:49.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Apr-3"><a href="#Apr-3" class="headerlink" title="Apr.3"></a>Apr.3</h2><ul><li>健身房练体能的小孩忽然变多了</li><li>展会全停</li><li>一小杯白酒，暖了</li></ul><h2 id="Apr-4"><a href="#Apr-4" class="headerlink" title="Apr.4"></a>Apr.4</h2><ul><li>Lila 理想中存在的</li><li>这里没有任何变化，重要的事情永远重要，没有被赋予的意义</li><li>根本不需要意义</li><li>你不在，你的文字亦不存在</li><li>“并不存在一个一劳永逸的结局”</li><li>“…人们总是到事后才发现，恐慌时期的乐观情绪是最致命的。”</li><li>区域性和全国性的电力市场</li><li>“周运评价自己一直是在关键节点喜欢冒险的人，看到大机会愿意付出成本尝试。遭遇裁员后，他开始考虑创业、但这次不是因为看到了什么新的大机会、而是大势所趋：即使不想冒险、这个形势也推着你必须勇敢地前跨一步。”</li><li>“要想进一步降低发生冲突的风险，双方就需要交换利益，建立相互依赖的关系，使自身不能承受失去这种关系的后果。”</li><li>“…大家在特定的时间出现在特定的地方，一起笑一笑，然后分开，这种感觉就挺好。”</li><li>“德国只有八万剂新冠口服药莫诺匹拉韦（Molnupiravir）可用，但效果不佳，且可能会改变基因组，因此怀孕期间禁止服用，医生们开药也很犹豫。帕罗韦德（Paxlovid）也有副作用，它会阻断肝脏中一种重要的酶，因此不得与许多常见药物一同使用，如镇静剂、抗生素等。”</li><li>“埃莱娜面对母亲去世时，彻底接受了自己的母亲和自己的出身，从无论是死去还是活着的母亲那里汲取到很多能量，这是埃莱娜生活的一个转折。她后面越走越稳，做任何事情或面对任何挫折，不再有畏惧和不安，相当于神话人物在大地母亲的怀抱里打了个滚，这个是一个非常重要的成长点。其实我们每个人在不同人生阶段的境界是不一样的。”</li><li>“一个女人，获得了自己的身份、自己的姓名，获得了自己的社会空间，我觉得是特别棒的一个过程，有些人在中间阶段就卡死了。如果埃莱娜继续憋在那段不尊重她才华的婚姻里，一辈子带孩子，那她整个自我就完全泯灭了，她年老时肯定对自己很生气。这是非常有力量的一套书，就体现在这些真实细节上。小说没说埃莱娜年老时住大别墅、开直升飞机，但她在个人境界和思想上远远地把尼诺抛在脑后，她把所有的人都抛在脑后。她一直往前走，每一步都好像要跌倒，但是她爬起来，接着往前走。”</li></ul><h2 id="Apr-5"><a href="#Apr-5" class="headerlink" title="Apr.5"></a>Apr.5</h2><ul><li>充满痛苦和反思</li><li>已经不记得之前是怎么讲话的了</li><li>人的一生中总是有特例的</li><li>苍蝇腿也会干燥吗？</li><li>不是谁的血肉</li><li>「这种现象在全国都十分普遍。我们（中央党校性别平等政策倡导课题组）2016年曾通过安徽、广西、湖北3个省6个县的计生办挨村发放调查问卷，在收回的1508份问卷中，我们发现：“出嫁女”、离异丧偶、上门女婿及其子女不享有村民待遇和福利的占84.45％；服刑人员不享有村民福利的占20.43％；而已经脱离了农村的公职人员仍享有村民福利的平均占35.77％。」</li><li>“…我浪费了太多时间”</li><li>社群/社区/私域/小型组织这种词，出现频率越来越高</li><li>“会员服务、泛会员营销、社群、闭环成交、导购数字化、二维码、支付数字化”</li><li>总觉得自己现在说话太说教了</li><li>“按行业看《财富》500强上榜公司，会发现只有技术、媒体和电信（简称TMT）以及零售（包括餐饮和酒店）行业出现了强烈震荡。……其他如能源、材料及化工，工业、汽车、航空航天，消费品，医疗制药、交通旅游乃至金融服务与保险等等各个行业保守程度都很高，看起来稳定得惊人。”</li></ul><h2 id="Apr-6"><a href="#Apr-6" class="headerlink" title="Apr.6"></a>Apr.6</h2><ul><li>“其实这是一个人类的终极命题 / 你要摆脱 无意义 / 就得去找一个真正没有意义的事情去做”</li><li>“但是我们的任务就是把严谨的排序给松动化，只有在松动化的条件下，创造力才有机会。”</li><li>都如此习惯了被动决策</li><li>路易吉的大吸尘器！</li></ul><h2 id="Apr-7"><a href="#Apr-7" class="headerlink" title="Apr.7"></a>Apr.7</h2><ul><li>业态全变，世界再不同于记忆</li><li>跟不上的感受，跟不上的行事历</li><li>大厂裁员小厂倒闭</li><li>往哪里去，无处可去</li><li>基本的耕作，基本的技术，挨得多更多周期的、坚挺的、波动的、不可控的事情，做就行了</li><li>越没有意义的，就越有意义</li><li>他人之口 vs 自我之感</li></ul><h2 id="Apr-8"><a href="#Apr-8" class="headerlink" title="Apr.8"></a>Apr.8</h2><ul><li>决策是需要共识的，而不是拍脑门</li><li>这个环境下，密集频繁的沟通和核对，是最常要做的事</li><li>达成共识，真的很难，也是管理艺术的一个组成么？</li><li>很多角力，显然就是在共识层面上有严重分歧</li><li>好真实、好刺耳</li><li>“好在他是这样死的” 好刺耳</li><li>补牙省的一百块麻药钱，三天之后终于没有隐痛了，被刮伤的舌头也恢复了</li><li>“贫穷的芬芳”</li></ul><h2 id="Apr-9"><a href="#Apr-9" class="headerlink" title="Apr.9"></a>Apr.9</h2><ul><li>风软…好久远…</li><li>“走流程”、“等流程”</li><li>新世界的组件，是无处不在的</li><li>未被共识定义/命名的事物，仍可以拥有那么多的名字</li><li>“厉害的内容创业者拥有自己的渠道”</li><li>“指望他们好好审视自己的人类中心（自我中心）的傲慢几乎是不可能的，指望他们能够以自己卑微个体之力做点具体微小的工作几乎是不可能的，他们崇尚时代、社会、主义以及大词的叙事，强调意义，对自己主观的客观深信不疑，我干着手上的活儿偶尔看他们一眼”</li><li>感觉全国冰柜销量暴涨</li><li>“今晚观演提醒：演出正常演，但请查好相关政策做好判断再去，不要因为看一场演出让自己工作生活受限。演出不易，看演出也不易，祝各位顺利观演！”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220413 Arlmy 创建、整理</li><li>20220413 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「越没有意义的，就越有意义」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Mar.27 - Apr.2</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220402/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220402/</id>
    <published>2022-04-06T03:58:26.000Z</published>
    <updated>2022-04-06T03:59:48.208Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-27"><a href="#Mar-27" class="headerlink" title="Mar.27"></a>Mar.27</h2><ul><li>没有艳事的普通人，疲于思索，无蓄力感</li><li>实有与虚有</li><li>谁想要的未来，不公的未来</li><li>所以未来一定是不公的吗，倘若没有共识（不如说本就不会有全员共识）</li><li>虚幻的力量赋予权力</li><li>实有与虚有</li><li>谁想要的未来，不公的未来</li><li>所以未来一定是不公的吗，倘若没有共识（不如说本就不会有全员共识）</li><li>虚幻的力量赋予权力</li><li>“尽调员们另一种常用的调查手段是专家访谈。有多年调查记者经历，后转型尽调的雷鲁（化名）说，关键是找到那些能看出造假端倪的人，并让他开口。”</li><li>“一个又一个风口下，尽调的时间在不断被压缩，找到关键问题的难度也变大了。……雷鲁说，当初自己离开调查记者这一行，转型做第三方尽调的初心是，换个地方讲真话，净化中国的商业环境。最让他有成就感的，是每次发现问题并找到证据验证。找到真相真的会让人有快感。”</li><li>“当前，整个保险业无论产、寿、健康险都在遭遇转型阵痛，保费增速放缓。而由于业务端低增速，以往通过高保费增速可以掩盖的问题日渐显现、收入下降、前途不稳，使得不少保险从业者陷入迷茫和困顿。”</li><li>重启的空间</li><li>呆爷嫌泡脚水烫嘴hhh</li></ul><h2 id="Mar-28"><a href="#Mar-28" class="headerlink" title="Mar.28"></a>Mar.28</h2><ul><li>“…要发挥组织的作用，需要同时具备两个关键因素，一是<strong>有合作精神</strong>，二是<strong>具备有效流程</strong>。”</li><li>这两点是工程师协作天然具备的吧…</li><li>我是如此紧绷</li><li>“中国上市公司的高管层基本上都是由大股东控制的董事会聘任的，而中国上市公司的独立董事同样也是由大股东控制的董事会聘任，这种情况下，由大股东控制的董事会聘请的独立董事来制约大股东就成了天方夜潭。”</li></ul><h2 id="Mar-29"><a href="#Mar-29" class="headerlink" title="Mar.29"></a>Mar.29</h2><ul><li>中气不足就是我</li><li>终于开启资源重置了</li><li>一棒子打死市场活力</li><li>记忆是最大的筹码</li></ul><h2 id="Mar-30"><a href="#Mar-30" class="headerlink" title="Mar.30"></a>Mar.30</h2><ul><li>一切都是那么不可靠啊，只一句话就有了新看法</li></ul><h2 id="Mar-31"><a href="#Mar-31" class="headerlink" title="Mar.31"></a>Mar.31</h2><ul><li>驾考宝典还行，有点用…</li><li>还依稀记得跟北斗的一群人谈天说地的一个整天</li><li>永远在巡演的乐队才最牛逼</li><li>改变就是瞬间</li></ul><h2 id="Apr-1"><a href="#Apr-1" class="headerlink" title="Apr.1"></a>Apr.1</h2><ul><li>自己人</li><li>“刺桐港”</li><li>“没有冲破一切传统思想和手法的闯将，中国是不会有真的新文艺的。 ”</li><li>是资本造成了不均衡，还是不均衡造成了资本</li><li>张朝阳的物理课，果然还是卷到了大学和成人教育上吗hhh</li></ul><h2 id="Apr-2"><a href="#Apr-2" class="headerlink" title="Apr.2"></a>Apr.2</h2><ul><li>一切的人造物构成，都在于其拼接的方式（物理公式、拼贴诗、组合符号、索引笔记）</li><li>梦。实时地以个人隐私数据和生命运行参数，综合分析和解读，太可怕了</li><li>非正规又市场化，啥玩意</li><li>幼稚就是幼稚，只有被利用的份</li><li>心理咨询成了世界留给疫情时代的珍贵工具</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220406 Arlmy 创建、整理</li><li>20220406 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「虚幻的力量赋予权力」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Mar.20 - Mar.26</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220326/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220326/</id>
    <published>2022-03-27T06:37:26.000Z</published>
    <updated>2022-03-27T06:38:19.336Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-20"><a href="#Mar-20" class="headerlink" title="Mar.20"></a>Mar.20</h2><ul><li>substack 果然已经支持 RSS 导入</li><li>joox 是腾讯的呀</li><li>core value shit</li><li>执行的密度</li><li>这继承之战的黑色幽默太彻底了</li><li>500 人群，是个不错的隐喻/缩影</li></ul><h2 id="Mar-21"><a href="#Mar-21" class="headerlink" title="Mar.21"></a>Mar.21</h2><ul><li>有趣的故事需要增加hh</li><li>有钱的人不懂烦恼</li><li>真烦，主动想的事情，或者说，想花精力的地方，不在工作上</li><li>工作是被定义的，这很无趣</li><li>就这个全民风险意识和备灾考量，个人必须要做长期规划</li><li>晨起医院陪诊，集体核酸温柔一捅，同事胃溃疡加中度胃炎，飞机直线坠毁，手臂无力的一天，生活里满是无趣的人</li></ul><h2 id="Mar-22"><a href="#Mar-22" class="headerlink" title="Mar.22"></a>Mar.22</h2><ul><li>嗜血的人</li><li>或许只是被动进入了隐喻</li><li>这直播，想到老子，想到老邱，想到贝叶斯，想到复杂，想到卡钦斯基</li><li>嘛，信息还是要杂一些的好</li><li>有些话你根本不会再说了</li><li>数字背负了苦难</li><li>present nature</li></ul><h2 id="Mar-23"><a href="#Mar-23" class="headerlink" title="Mar.23"></a>Mar.23</h2><ul><li>梦。渭南大厨小饭馆，位于商业闹市边沿，每次都必去，每次都记不住菜名，找不到菜单，空口点单，旁边案板上是已经备好的部分菜，但要是只想吃大肠，大厨大爷也能安排。每个菜都好吃，甚至可以点出十碗面不重样。刷夜，加班，下班后直奔饭馆。开了分店，只做素食，小饭桌份饭的形式。还一次在闹市区碰到国外回来的朋友，一抬头看到对方时，愣住了，然后就是一个熊抱。</li><li>“我早就退群了”是种不错的态度</li><li>黑死病与文艺复兴，COVID与？</li><li>越来越明确地感知到某种边缘，正在成型</li><li>突破它？那将是大事一桩！</li><li>“你要从那个活生生的人，非常具体的人出发，站在你面前的那个人，在那一刻就是宇宙的中心。”</li><li>“所谓非独立组网就是LTE与NR新无线的双连接，由于在具体实现上有差别，因此包含了三种构架：EN-DC、NE-DC和NGEN-DC构架。”</li><li>“DC代表Dual Connectivity，即双连接；E代表E-UTRA，即4G无线接入网；N代表NR，即5G新无线；NG代表下一代核心网，即5G核心网。EN-DC就是指4G无线接入网与5G NR的双连接，NE-DC指5G NR与4G无线接入网的双连接，而NGEN-DC指在5G核心网下的4G无线接入网与5G NR的双连接。”</li><li>历史上的自我总是给我留了不少提醒</li><li>专业的地方就得展示出来，不专业的地方就玩出来</li><li>精彩的乏味</li><li>“情绪武装直升机”</li><li>毁灭吧，庞大物</li><li>做一个好的对手</li><li>唯有这样，才能让一切有序组合成为一体（重新、自组织）</li><li>站站站，站你mb</li><li>忧伤或对某种痛感的偏执，何时消散？自虐或许是必然，程度相异而已</li><li>还原主义，要记下所有流程和信息点，以便重现。控制，强压，不计代价，隐藏罪恶。而洁净/掩饰/遗忘，都导致了更多系统性/操作层面的错误。</li></ul><h2 id="Mar-24"><a href="#Mar-24" class="headerlink" title="Mar.24"></a>Mar.24</h2><ul><li>没有被干扰到的人，可以保持若无其事（奇诡）</li><li>听到一个创始人对 DTC 的描述，想起蔦屋书店创始人口中的那个词“生活提案”</li><li>他们好痴迷于过去啊</li></ul><h2 id="Mar-25"><a href="#Mar-25" class="headerlink" title="Mar.25"></a>Mar.25</h2><ul><li>“所谓慈悲就是，无论伤害发生在谁身上，你都能感觉到疼，而不是庆幸不是自己。”</li><li>solid</li><li><a href="https://vuepress.vuejs.org/guide/getting-started.html#manual-installation" target="_blank" rel="noopener">Getting Started | VuePress</a></li><li><a href="https://www.alipanyou.com/" target="_blank" rel="noopener">阿里云盘资源分享 - 阿里盘友</a></li><li>我们不是都懂当下</li><li>终于两季之后，又绕回了吗，原点</li><li>当正义也历经离心</li></ul><h2 id="Mar-26"><a href="#Mar-26" class="headerlink" title="Mar.26"></a>Mar.26</h2><ul><li>“我们先把经营做好”</li><li>“公司最近新来了很多互联网行业的人，未来都要放下身段，俯下身向传统行业学习……找互联网人才，他们要能看到传统行业的优点。找传统行业的人，他们要能看到自身行业的缺点。”</li><li>“植发手术是拆东墙补西墙的过程，从不脱发区，也就是人的后脑勺区，取出健康毛囊，将其移植到脱发区。”</li><li>“耶鲁大学人类自然实验室教授Nicholas Christakis认为人类社会在后疫情时代会经历三个转变：共同威胁促使国家权力增长；日常生活的颠覆导致对意义的探寻；疾病肆虐时死亡的临近带来了懂慎，瘟疫过后则激发了鲁莽。每种变化都会以自己的方式留下印记。”</li><li>“从最近几年的数据来看，重庆、四川、江苏和广东微型计算机设备产量排名全国前四、在手机产量上，重庆和四川也位列全国前四位。”</li><li>“成渝地区电子制造业还具备世界级影响力。目前，全球每3台笔记本电脑、每10部手机中，就有一个来自重庆；全球70％的iPad平板电脑和近20％的笔记本电脑产自成都。成渝地区电子信息产业规模目前达到全球规模的1/3。2020年，成都电子信息产业产值成功破万亿，达10065.7亿元，同比增长19.8％。其中，电子信息产品制造业营收同比增长30.7％，这个产业成为成都首个万亿级产业。”</li><li>“通过这套面向制造车间执行层的信息管理系统，SHEIN将每日几千个上新或补货商品的生产任务，分派给中国数百家供应商。商品企划、设计、打板、订单、面辅料采购、生产、品控——服装生产链条上的每一个环节，通过SCM系统完成上下游协同。”</li><li>“设计师、采购、跟单员等不同角色，都能使用同一套系统完成自己的工作。大多数服装公司，哪怕是非常知名的国际大牌，内部可能都有数十个系统同时在使用，而在SHEIN，只需要一套。简明的数字系统更有利于SHEIN提升管理供应商的效率。……每个细小的环节，都在SHEINE的实时监控之中。”</li><li>系统和流程管理的力量</li><li>“7天交货的行业神话背后，是合作工厂接到指派订单时就知道自己要做什么，马上可以动起来。……与更多的工厂达成合作，SHEIN靠的是对供应商切实的帮助。……SHEIN用稳定的单量和快速结款体现出的合作诚信，换来了对每个环节的定价权。……SHEIN会时刻关注这些工厂是不是能赚钱。”</li><li>“中国消费者已经很熟悉的大批量平价商品”</li><li>独立展会参展艺术家也是玩具商</li><li>“……于是基于分布式记账会带来一个结果，就是可以在陌生人社会里实现熟人社会的效应。”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220327 Arlmy 创建、整理</li><li>20220327 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「精彩的乏味」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Mar.13 - Mar.19</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220319/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220319/</id>
    <published>2022-03-22T10:01:26.000Z</published>
    <updated>2022-03-22T10:04:17.887Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-13"><a href="#Mar-13" class="headerlink" title="Mar.13"></a>Mar.13</h2><ul><li>“智能手机让身体自主进行的深长呼吸停止，意味着我们无法缓释压力，进而变得焦躁不安。同时又影响脑部的理解和记忆区域，造成能力相应下降。”</li><li>都想飞翔</li><li>还是没有形成动作形成行动</li><li>迎春花开了</li><li>重建的感觉，其实想想也还可以，只是专注度太低</li><li>科幻小说里的人好像也总在路上</li><li>好不容易补了一天的觉</li><li>路好也是傻</li></ul><h2 id="Mar-14"><a href="#Mar-14" class="headerlink" title="Mar.14"></a>Mar.14</h2><ul><li>中年就是：看谁都羡慕嫉妒</li><li>深圳</li><li>傻逼的智慧生物</li><li>腰部面膜</li><li>没学够，就是没学明白吧</li><li>艹，腰疼</li><li>原来硬件可以有这么多的玩法，羡慕软硬件工程师啊</li><li>以及感叹，明明可以有这么大的自由度，为什么生活却变得贫瘠了</li></ul><h2 id="Mar-15"><a href="#Mar-15" class="headerlink" title="Mar.15"></a>Mar.15</h2><ul><li>陷入隐喻是不对的</li><li>一个容易被膏药上身的男人</li><li>凡事耐不住反复咂摸</li><li>恶的一面没那么深，只不过是线索，有些许小</li></ul><h2 id="Mar-16"><a href="#Mar-16" class="headerlink" title="Mar.16"></a>Mar.16</h2><ul><li>熟练地贴上了膏药</li><li>流动象棋</li><li>医疗哪里容得放弃</li><li>求变也是一种交易对价</li><li>什么是过命</li></ul><h2 id="Mar-17"><a href="#Mar-17" class="headerlink" title="Mar.17"></a>Mar.17</h2><ul><li>涓流</li><li>coming home</li></ul><h2 id="Mar-18"><a href="#Mar-18" class="headerlink" title="Mar.18"></a>Mar.18</h2><ul><li>总是这样坑来坑去，最后什么事都没做好</li><li>“根据财政部、税务总局公告（2021年第41号），持有股权、股票、合伙企业财产份额等权益性投资的个人独资企业、合伙企业，一律适用查账征收方式计征个人所得税。独资合伙企业应自持有权益性投资之日起30日内，主动向税务机关报送持有权益性投资情况。未如实报送情况的，依据税收征收管理法相关规定处理。”</li><li>哦！我的清鼻涕！</li></ul><h2 id="Mar-19"><a href="#Mar-19" class="headerlink" title="Mar.19"></a>Mar.19</h2><ul><li>which side are you on</li><li>经营权与控制权真是一对冤家</li><li>有效信息和资源多的一方，总是占据优势（但不见得正确）</li><li>掌控权，把太多偶然性变成了必然，复杂系统的核心在于其灵活性</li><li>理性和感性确实是两套思维，一边是垒墙，一边是跳舞，试图找到个融和两者的机关，实现起来过于困难</li><li>one day snow</li><li>总是合影，总是铸错</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220322 Arlmy 创建、整理</li><li>20220322 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「熟练地贴上了膏药」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Mar.6 - Mar.12</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220312/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220312/</id>
    <published>2022-03-13T06:12:26.000Z</published>
    <updated>2022-03-13T06:13:03.321Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Mar-6"><a href="#Mar-6" class="headerlink" title="Mar.6"></a>Mar.6</h2><ul><li>效率、营利、战略，对技术迭代的需求太大了</li><li>「SNP即单核苷酸多态性，是指在基因组水平上由单个核苷酸的变异所引起的DNA序列多态性，被称为第三代DNA遗传标记。SNP可能由单个碱基的转换或颠换所引起，也可能由碱基的缺失或插入所致，但通常说的SNP不包括后两种情况。SNP是最常见、分布最广泛的DNA多态性类型，虽然多态信息较低，具有更高的分布密度和遗传稳定性，而且它更容易进行扩增，检测片段短，检测方法多，被认为有很大法医学应用价值。不过目前来说，可用于法医DNA鉴定的SNP标记只能起到补充作用……」</li><li>「“我不知道他是谁，但我能通过一滴血判断他<br>是不是汉族人，这种我们叫祖先信息的SNP。”2021年公安部物证鉴定中心发表的一项研究表明，能通过45个SNP将东亚人群分为5个亚群，其中维吾尔族、汉族、藏族、傣族就属于不同的亚群。」</li><li>终于有时间思索一下</li><li>逆周期做对了不少事，但面对顺周期，还没什么可借鉴经验</li><li>又吃撑，太不节制了</li><li>贝莱德/黑岩/Blackrock，先锋/Vanguard，道富/State Street</li><li>「20世纪50年代，挖掘明定陵，出土了一大批精致随葬品，而囿于当时技术条件，出土的大批织物因为环境骤变而损坏，万历皇帝的金丝楠棺木被当做废品丢弃。从这以后，考古学界形成了不主动发掘帝陵的不成文规定。秦始皇陵目前也是以保护为主，未进行后续发掘。」</li><li>「一位供应商刚认识窦娜时，对方还稚嫩谦虚，如今已是产品资深专家，强势、果断、不容置喙。2021年，迪士尼IP“草莓熊”系列销售火爆。迪士尼把彩蛋“埋进”草莓熊一款公仔的肚皮，靠近它，能闻到淡淡草莓香。有味道是重磅卖点，于是窦娜要求名创所有草莓熊联名产品必须都有草莓味。有人讲，杯子怎么做出草莓味？“叫供应商在原材料生产环节就加上味道。”她说。如今整合资源已是信手拈来，“全球四大香精公司都是我的战略合作伙伴，只要我们提出要求，能响应的它们都能响应得到。”」</li></ul><h2 id="Mar-7"><a href="#Mar-7" class="headerlink" title="Mar.7"></a>Mar.7</h2><ul><li>臣服实验被提及的次数也太多了吧</li><li>川渝一年四种四收</li><li>“天啊时间太久了”</li><li>“做事不随主，纯属二百五”</li><li><strong>“原地烧烤”</strong></li><li>站在废墟上</li></ul><h2 id="Mar-8"><a href="#Mar-8" class="headerlink" title="Mar.8"></a>Mar.8</h2><ul><li>闲聊的奇迹</li></ul><h2 id="Mar-9"><a href="#Mar-9" class="headerlink" title="Mar.9"></a>Mar.9</h2><ul><li>九连环是好隐喻</li><li>杂思越来越稀少</li><li>要么是惰性，要么是顽疾</li><li>人设和符号大国</li><li>不得不角色扮演</li><li>“黑石创办伊始时的核心价值观——精英管理、卓越、开放、诚信和创新——至今仍然是黑石文化的基石。在黑石不断发展的过程中，我们也将继续吸引和招募那些与黑石价值观一致，并且能够融入我们精心打造的黑石文化的人才。在黑石以及任何组织中，管理层有责任将文化一代一代地传递给新员工，通过创造性的方式，将公司共享的精神、价值观和政策传承下去。”</li><li>“（初创公司）最大的陷阱是自满！你必须意识到——没有什么是永恒的。如果你没有不断地寻找重塑和改进公司的方法，你将无法保持竞争力。”</li><li>小区门口的两颗灯，只亮了一颗</li><li>“须仰视才见”</li><li>就，去性别不是容易的事</li><li>希望自己有个更贴近中性的对外形象</li></ul><h2 id="Mar-10"><a href="#Mar-10" class="headerlink" title="Mar.10"></a>Mar.10</h2><ul><li>浑身燥热…</li><li>烂掉，加速烂掉</li><li>停止学习时工作就占满了一切</li><li>坚实的基础建设，不能轻易忽视</li><li>算命分流系统</li></ul><h2 id="Mar-11"><a href="#Mar-11" class="headerlink" title="Mar.11"></a>Mar.11</h2><ul><li>鸟儿开始歌唱</li><li>寂静的春天</li><li>不再有被吵醒的早上</li><li><a href="https://github.com/Sycnex/Windows10Debloater" target="_blank" rel="noopener">GitHub - Sycnex/Windows10Debloater: Script to remove Windows 10 bloatware.</a> 终于有空搞了一下</li><li>由衷地感知别人身上的优点</li></ul><h2 id="Mar-12"><a href="#Mar-12" class="headerlink" title="Mar.12"></a>Mar.12</h2><ul><li>手工与情感</li><li>问题还是自己想要的想做的太多</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220313 Arlmy 创建、整理</li><li>20220313 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「“原地烧烤”」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Feb.27 - Mar.5</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220305/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220305/</id>
    <published>2022-03-09T10:20:26.000Z</published>
    <updated>2022-03-09T10:22:04.868Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-27"><a href="#Feb-27" class="headerlink" title="Feb.27"></a>Feb.27</h2><ul><li>全球化的后遗症</li><li>“充分的休息，永远排在剧烈的运动前面。”</li><li><a href="https://alternativeto.net/software/fluent-reader/?platform=android" target="_blank" rel="noopener">Fluent Reader Alternatives: 25+ Similar RSS Readers for Android | AlternativeTo</a></li><li><a href="https://macopenweb.com/" target="_blank" rel="noopener">Mac Open Web, by Brian Warren</a></li><li>还没休息好，就又要上班了</li><li>管理能力不行的人说你没有管理能力，半斤八两</li><li>要看结果，要看效率，要看消耗和产出。不是赚钱容易，便可以肆意妄为。</li></ul><h2 id="Feb-28"><a href="#Feb-28" class="headerlink" title="Feb.28"></a>Feb.28</h2><ul><li>极度阴暗面</li><li>打碎语言桎梏吗</li><li>盒马精酿都已经不是优布劳啦</li><li>无知？还是只是被文字锁死</li><li>十四年前做资源站的粉丝，今天跟我说话</li><li>驿站都关门啦</li><li>真奇妙，金属底色</li><li>还是要以达成目标，效率优化，普及影响力为基准</li></ul><h2 id="Mar-1"><a href="#Mar-1" class="headerlink" title="Mar.1"></a>Mar.1</h2><ul><li>无利也起早</li><li>现有结构，现有逻辑，无法改变，就只能适应，以及增加信息的通透度</li><li>前提要清晰认识和感受核心痛点</li><li>异族5加减2，同族20左右，认知上限</li></ul><h2 id="Mar-2"><a href="#Mar-2" class="headerlink" title="Mar.2"></a>Mar.2</h2><ul><li>“许多来自斯堪的纳维亚半岛和欧洲的旅客都通过赫尔辛基枢纽前往亚洲。”</li><li>everyone&#39;s dark passenger</li><li>不亲历的，无法成为记忆</li><li>行业周期有猫腻</li><li>被谁磨平的？</li></ul><h2 id="Mar-3"><a href="#Mar-3" class="headerlink" title="Mar.3"></a>Mar.3</h2><ul><li>艹，有他妈必要吗</li><li>这个世界上已经没有原住民了</li><li>都是病毒和寄生虫</li><li>「恰亚诺夫（1888年—1939年）他青年时代是“田野工作者”——地方自治局土地调查员，后来师从著名民粹派学者、“预算统计学派”专家A.佛图那托夫（1856—1925）教授，在非黑土地带的沃洛格达、莫斯科等省农村从事统计分析工作，著述渐多。」</li><li>普通人，公知，几种有趣的喇叭</li></ul><h2 id="Mar-4"><a href="#Mar-4" class="headerlink" title="Mar.4"></a>Mar.4</h2><ul><li>时间渡过法：睡过去</li><li>谁又不是残疾之人</li><li>这个火炬真好看</li></ul><h2 id="Mar-5"><a href="#Mar-5" class="headerlink" title="Mar.5"></a>Mar.5</h2><ul><li>忽然觉得，我与 Herzog 的距离正在变得遥远</li><li>个人历史会造成太多太多影响，也太容易受到宏观历史的控制</li><li>基因组那么大的蝾螈，有时间思考吗</li><li>对小恶的征讨，几近缺失</li><li>曾经通过看电影拓宽一些视野，但现在觉得其实糟乱一团</li><li>残疾，就更要与工具共处了</li><li>“越是简单、随机的撞击，经常让自己触发灵感，才是提升思考最好的方式。”</li><li>“知道何时停下来最重要，由一步步改变现状变成维护已经改变的现状。但停下来又很难，切香肠片对切香肠的人往往变成陷阱，是因为他往往也找不到一个不得不停下来的清晰节点，毕竞每切一片都是净收益，怎能忍住不动手？”</li><li>感觉自助自热火锅越来越普遍</li><li>自我取悦，学习自处，感觉更像一股暗流，有点不自控，也有点本能随机。不知道哪种更好。</li><li>哪来的自信和傲慢呢</li><li>想象导弹正对准自己</li><li>周六喝茶排毒日</li><li>“由衷得颤栗与祈祷”</li><li>「“疫情常态化，餐饮业再把经营间题归结于疫情已经毫无意义，要建立基本的抗风险能力，考虑到疫情反复，把每年12个月当作11个月过。”他还认为，中国餐饮业将进入低利润时代，“以前经营粗放，赚的不是该赚的钱，比如存在缴税不规范、原材料走私、回收油等问题。当每个环节规范化后，势必导致净利下降。”」</li><li>被垄断庇护的人，为垄断服务的人</li><li>「FPGA全称为“现场可编程门列阵”，是一种半定制、可编程的芯片。一名行业分析人士将FPGA比喻为芯片中的“乐高积木”，其最显著的优势在于，下游用户可以直接通过硬件编程改变芯片的逻辑功能」</li><li>“绿色债券主要在四个方面具有特殊性：债券募集资金的用途、绿色项目的评估与选择程序、募集资金的跟踪管理以及要求出具相关年度报告等。”</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220309 Arlmy 创建、整理</li><li>20220309 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「对小恶的征讨，几近缺失」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Feb.20 - Feb.26</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220226/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220226/</id>
    <published>2022-02-27T06:48:26.000Z</published>
    <updated>2022-02-27T07:04:29.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-20"><a href="#Feb-20" class="headerlink" title="Feb.20"></a>Feb.20</h2><ul><li>一场微小盛会，庆祝相遇，庆祝相联</li><li>需要改变自己的做事方式和方法</li><li>淘汰自然是残酷的</li><li>夏天踢球，冬天滑雪…真厉害了</li><li>民族传统</li><li>惨无人道的 30 公里女子越野滑雪</li><li>女子越野也有个 Niskanen 哈哈</li><li>多点执业有利于言论自由</li></ul><h2 id="Feb-21"><a href="#Feb-21" class="headerlink" title="Feb.21"></a>Feb.21</h2><ul><li>噗，刷到了拧巴人，才发现了 nofan.xyz</li><li>现在要面对的问题早就应开始面对</li><li>梦。从多高的地方速降，形成的速度可以直升八百米？要再次放手，一系列高速的山野转弯，到达一片广场下的隔离区域完结。镜头把我的视角挂在山顶，这个高度过于惊悚。</li><li>好多条灰色隧道，不明不暗，通达赛道终点，不停有人飞速滑入，速度不减</li><li>沟通工作为啥要外包</li><li><a href="https://io-oi.me/tech/simplify-my-blog/" target="_blank" rel="noopener">简化博客 | reuixiy</a></li><li><a href="https://io-oi.me/tech/noto-serif-sc-added-on-google-fonts/" target="_blank" rel="noopener">Google Fonts 已支持思源宋体！ | reuixiy</a></li><li><a href="https://asmcn.icopy.site/" target="_blank" rel="noopener">超赞合集 awesome list chinese</a></li><li><a href="https://markdown-docs-zh.readthedocs.io/zh_CN/latest/" target="_blank" rel="noopener">MkDocs 中文文档</a></li><li>“ConsenSys Software R&amp;D 和 ConsenSys Mesh R&amp;D 已为 Filecoin 二次检索市场创建了架构和工程计划，以使用户能够使用各种设备（包括 Web 浏览器和智能手机）从 Filecoin 检索数据。”</li><li>POWER hope whisper</li></ul><h2 id="Feb-22"><a href="#Feb-22" class="headerlink" title="Feb.22"></a>Feb.22</h2><ul><li>部署又报错了…改天再折腾吧</li><li>昨天梦滑雪，今天梦速滑…</li><li>陷入细小的情绪。凡事应质疑的习惯。更全局的解决的能力。推翻重建的魄力。战胜单刀赴会的恐惧。</li><li>表历史 vs 隐历史</li><li>写隐喻吧</li></ul><h2 id="Feb-23"><a href="#Feb-23" class="headerlink" title="Feb.23"></a>Feb.23</h2><ul><li>最后发现原因是 node 版本过高…</li><li>所以我为啥非要折腾这么一下 IPFS…</li><li>以及为啥开始觉得折腾人生显得麻烦了呢，搁以前肯定搞定了才会休息，歇个够，再起来继续折腾</li><li>好像折腾好了，心态稳了些</li><li>面对和接纳，真鸡巴难</li><li>审美破圈</li><li>爱争执、爱计较，等于偏执吗？还是仅仅算得上格路？</li><li>“南支槽的活动主要影响冬季的水汽输送，由于南支槽位于孟加拉湾地区，槽前西南气流可以将孟加拉湾的暖湿气流输送至我国西南和华南等地区。在冬季水汽较少的情况下，为强降水天气提供水汽当南支槽位置不同时，水汽输送的区域不同，从而导致雨雪天气发生的地区不同。”</li><li>“除了南支槽，影响我国冬季南方降水的天气系统还有中高纬度的阻塞高压，低纬度的副热带高压，以及中纬度的江淮气旋、切变线等等。这几种天气系统一年四季都比较常见，尤其是阻塞高压和副热带高压，二者是影响我国天气的主要天气系统。”</li><li>“在冬半年欧亚大陆常为高气压控制，这个庞大的高气压在亚洲东部造成强劲的西北风，即东亚冬季风。东亚冬季风是气候系统的重要成员，冬季风给大部地区带来严寒,在与从低纬度来的暖湿气流相遇时形成雨雪。秋季冬初以及冬末春初雨雪会自北向南扫过大半个中国，浓冬时则主要在江南形成雨雪。冬季风不仅影响中国的气候，其影响范围还可能扩大到南半球。”</li><li>“广东省医疗保障局1月27日发布通知，自2022年2月1日起放开灵活就业人员在广东省内参加职工医疗保险的权限，可在就业地参保。”</li></ul><h2 id="Feb-24"><a href="#Feb-24" class="headerlink" title="Feb.24"></a>Feb.24</h2><ul><li>操，梦见办公室灯泡坏了，闪红灯是什么鬼</li><li>首先，你应开放</li><li>“香菜别名 半辈子菜，前半辈子不喜欢吃，后面也可能某天突然喜欢上。”</li><li>真•战略强者</li><li>“不为人类绽放的花”</li><li>&quot;14 packages are looking for funding&quot;</li></ul><h2 id="Feb-25"><a href="#Feb-25" class="headerlink" title="Feb.25"></a>Feb.25</h2><ul><li>差不多折腾回来了…不保持更新，就只会浪费更多时间</li><li>权利和义务，如何做到天然赋予</li><li>责任与信任感被摧毁，相互利用和算计，无法激发组织活力</li><li>仿佛若有光</li></ul><h2 id="Feb-26"><a href="#Feb-26" class="headerlink" title="Feb.26"></a>Feb.26</h2><ul><li>人与人的核心，仍是坦诚的沟通</li><li>凌晨一点，听到了哪吒的环形公路</li><li>芫爆散单，原来读 yan 啊</li><li>先选阵营，再做人？</li><li>邪恶清除计划</li><li>平静和平安就不是大概率事件</li><li>“还是光头那套。拉壮丁，等外援，炸水坝，发捷报”</li><li>四个月适应六个月可以流利说汉语……厉害咧</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220227 Arlmy 创建、整理</li><li>20220227 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「凌晨一点，听到了哪吒的环形公路」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hexo Maupassant 主题升级重装记录</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/hexo/Hexo_UpdateAndRenew/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/hexo/Hexo_UpdateAndRenew/</id>
    <published>2022-02-26T13:07:36.000Z</published>
    <updated>2022-02-27T05:11:30.120Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Maupassant 好像一直在更新，这次重装，算是跟上了节奏。<br>（本篇算是写给自己的备忘）</p><h2 id="node-降级"><a href="#node-降级" class="headerlink" title="node 降级"></a>node 降级</h2><p>遇到了各种各样的报错，最后发现是因为 node 版本过高。遂重新安装 node，降至 12，官网下载 .msi 文件安装包，在卸载高版本 node 后安装即可，<code>node -v</code> 检查版本号。</p><h2 id="删除-packege-lock-json"><a href="#删除-packege-lock-json" class="headerlink" title="删除 packege-lock.json"></a>删除 packege-lock.json</h2><p>在博客的目录下删除 packege-lock.json 文件，解决 <code>npm WARN old lockfile</code> 报错。</p><h2 id="hexo-命令不识别"><a href="#hexo-命令不识别" class="headerlink" title="hexo 命令不识别"></a>hexo 命令不识别</h2><p>在博客的目录下，package.json 文件内增加：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&quot;hexo&quot;: &#123;</span><br><span class="line">&quot;version&quot;: &quot;3.9.0&quot;</span><br><span class="line">&#125;,</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>解决 <code>Usage: hexo &lt;command&gt;</code> 报错。</p><h2 id="pug-和-sass-插件安装问题"><a href="#pug-和-sass-插件安装问题" class="headerlink" title="pug 和 sass 插件安装问题"></a>pug 和 sass 插件安装问题</h2><ol><li>node-sass 安装，切换国内镜像</li></ol><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install -g mirror-config-china --registry=http://registry.npm.taobao.org</span><br></pre></td></tr></table></figure><ol start="2"><li>全局模式下安装，<a href="https://www.npmjs.com/package/node-sass" target="_blank" rel="noopener">node-sass - npm</a>，Node 12 对应安装 4.12+ 版本，安装特定版本命令： <code>npm install node-sass@4.12.1 --save-dev</code></li></ol><p>报错信息：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">err: Error: Node Sass does not yet support your current environment: Windows 64-bit with Unsupported runtime (93)</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><ol start="3"><li><p>全局模式下安装两个渲染器</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-renderer-pug --save  </span><br><span class="line">npm install hexo-renderer-sass --save</span><br></pre></td></tr></table></figure></li><li><p><code>hexo -g</code> 试着生成文件，按照报错安装更新缺失的插件，调整，直到不再报错为止</p></li></ol><h2 id="模板配置"><a href="#模板配置" class="headerlink" title="模板配置"></a>模板配置</h2><ol><li>直接对应之前的 <code>_config.yml</code> 修改的，可以直接把 Waline 配置进去（一般有Vercel内有3个链接，验证一下哪个地址对应评论的输入框，再填写）；</li><li>下划线，参考之前的记录即可；</li><li>Clustrmap 代码配置，参考之前的记录即可，Size 自定义配置先改一个数字，最后在生成的代码内修改为 1px；</li><li>中英对照，对着之前的模板配置修改。</li></ol><h2 id="细节修改"><a href="#细节修改" class="headerlink" title="细节修改"></a>细节修改</h2><ol><li>思源宋体增加，head.pug 增加：<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">script.</span><br><span class="line">  (function(d) &#123;</span><br><span class="line">  var config = &#123;</span><br><span class="line">  kitId: &apos;XXXXXX&apos;,</span><br><span class="line">  scriptTimeout: 3000,</span><br><span class="line">  async: true</span><br><span class="line">  &#125;,</span><br><span class="line">  h=d.documentElement,t=setTimeout(function()&#123;h.className=h.className.replace(/\bwf-loading\b/g,&quot;&quot;)+&quot; wf-inactive&quot;;&#125;,config.scriptTimeout),tk=d.createElement(&quot;script&quot;),f=false,s=d.getElementsByTagName(&quot;script&quot;)[0],a;h.className+=&quot; wf-loading&quot;;tk.src=&apos;https://use.typekit.net/&apos;+config.kitId+&apos;.js&apos;;tk.async=true;tk.onload=tk.onreadystatechange=function()&#123;a=this.readyState;if(f||a&amp;&amp;a!=&quot;complete&quot;&amp;&amp;a!=&quot;loaded&quot;)return;f=true;clearTimeout(t);try&#123;Typekit.load(config)&#125;catch(e)&#123;&#125;&#125;;s.parentNode.insertBefore(tk,s)</span><br><span class="line">  &#125;)(document);</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol><p>Adobe 和 Google Fonts 都有，这次仍然沿用了 Adobe 的，不过代码都有更新。</p><ol start="2"><li>Hypothesis 配置，head.pug 增加：<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">script(type=&quot;application/json&quot;, class=&quot;js-hypothesis-config&quot;).</span><br><span class="line">  &#123;&quot;showHighlights&quot;: false&#125;</span><br><span class="line">script(async, src=&quot;https://hypothes.is/embed.js&quot;)</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol><h2 id="部分插件要另行安装"><a href="#部分插件要另行安装" class="headerlink" title="部分插件要另行安装"></a>部分插件要另行安装</h2><ol><li><code>hexo-wordcount</code></li><li><code>hexo-generator-archive</code></li><li><code>hexo-generator-category</code></li><li><code>hexo-generator-tag</code></li></ol><p>对照报错逐个安装的，记得要在 Hexo 根目录的 <code>_config.yml</code> 内增加：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"># Archives</span><br><span class="line">archive_generator:</span><br><span class="line">  enabled: true</span><br><span class="line">  per_page: 50</span><br><span class="line">  yearly: true</span><br><span class="line">  monthly: true</span><br><span class="line">  daily: false</span><br><span class="line">  order_by: -date</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"># Categories</span><br><span class="line">category_generator:</span><br><span class="line">  per_page: 20</span><br><span class="line">  order_by: -date</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"># Tags</span><br><span class="line">tag_generator:</span><br><span class="line">  per_page: 20</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h2 id="字体"><a href="#字体" class="headerlink" title="字体"></a>字体</h2><p>涉及 <code>.pure-g</code> 和 <code>body</code> 等项下，尤其 <code>.pure-g</code>：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">font-family: &quot;source-han-serif-sc&quot;, serif, Helvetica, &quot;Helvetica Neue&quot;, &quot;Segoe UI&quot;, &quot;Hiragino Sans GB&quot;, &quot;Source Han Sans CN&quot;, &quot;Microsoft YaHei&quot;, &quot;STHeiti&quot;, &quot;WenQuanYi Micro Hei&quot; !important;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p>其他可再看效果逐项调整。</p><h2 id="其他更新"><a href="#其他更新" class="headerlink" title="其他更新"></a>其他更新</h2><p>可右键“检查”，在浏览器修改，查验展示效果，再去改 css 文件。</p><ul><li>header 字体、字号</li><li>widget 字体、字号</li><li>post-title 字体、字号</li><li>post-content 字体</li><li>post-archive 字体</li><li>img 文件夹下的二维码</li><li>根据 post.pug 修改 page.pug，删除 <code>page.categories.length</code> 部分和 <code>include _partial/tag.pug</code> 部分</li><li>search.pug 内 self-search，默认填写部分 <code>placeholder=&#39;Local Search&#39;</code></li><li>hypothesis 下划线改色 <code>f1f1f0</code>或<code>ebebeb</code></li></ul><h2 id="涉及工具"><a href="#涉及工具" class="headerlink" title="涉及工具"></a>涉及工具</h2><ul><li><a href="https://www.atatus.com/tools/jade-to-html" target="_blank" rel="noopener">Jade (Pug) to HTML</a></li><li><a href="https://html2pug.vercel.app/" target="_blank" rel="noopener">html2pug - convert your html code to pug</a></li><li><a href="https://web.hypothes.is/help/embedding-hypothesis-in-websites-and-platforms/" target="_blank" rel="noopener">Embedding Hypothesis in Websites and Platforms : Hypothesis</a></li><li><a href="https://www.npmjs.com/package/node-sass" target="_blank" rel="noopener">node-sass - npm</a></li></ul><h2 id="参考文章"><a href="#参考文章" class="headerlink" title="参考文章"></a>参考文章</h2><ul><li><a href="https://alanlee.fun/2021/02/28/hexo-empty-html/" target="_blank" rel="noopener">hexo 生成的 html 文件为空的问题 - Alan Lee</a></li><li><a href="https://stackoverflow.com/questions/68260784/npm-warn-old-lockfile-the-package-lock-json-file-was-created-with-an-old-version" target="_blank" rel="noopener">node.js - npm WARN old lockfile The package-lock.json file was created with an old version of npm - Stack Overflow</a></li><li><a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues/1442" target="_blank" rel="noopener">hexo server not working · Issue #1442 · hexojs/hexo · GitHub</a></li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220226 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「IPFS 安装导致的折腾」
    
    </summary>
    
      <category term="Hexo" scheme="http://z.arlmy.me/categories/Hexo/"/>
    
    
      <category term="Hexo" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>IPFS 安装（Windows 系统）</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/hexo/Hexo_IPFSSetup/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/hexo/Hexo_IPFSSetup/</id>
    <published>2022-02-21T04:16:28.000Z</published>
    <updated>2022-02-21T07:25:19.924Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><ul><li>注1：本文仅记载了 Windows 系统安装的过程</li><li>注2：小白折腾，专家见笑</li></ul><p>IPFS 介绍：<a href="https://zh.wikipedia.org/zh-hans/%E6%98%9F%E9%99%85%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%B3%BB%E7%BB%9F" target="_blank" rel="noopener">星际文件系统- 维基百科</a>、<a href="https://docs.ipfs.io/" target="_blank" rel="noopener">IPFS Documentation</a>、<a href="https://ipfs.netlify.app/" target="_blank" rel="noopener">IPFS 中文开发文档</a>、<a href="http://cipfs.io/" target="_blank" rel="noopener">IPFS 社区</a></p><h2 id="下载安装-IPFS-Desktop"><a href="#下载安装-IPFS-Desktop" class="headerlink" title="下载安装 IPFS Desktop"></a>下载安装 IPFS Desktop</h2><ol><li>打开 <a href="https://github.com/ipfs/ipfs-desktop" target="_blank" rel="noopener">GitHub - ipfs/ipfs-desktop</a>，下载 Windows 版本；</li><li>打开 .exe 可执行文件进行安装；</li><li>打开 IPFS Desktop，<strong>注意：可能需要全局翻墙后，才能顺利运行</strong>。</li></ol><h2 id="下载-go-ipfs-终端"><a href="#下载-go-ipfs-终端" class="headerlink" title="下载 go-ipfs 终端"></a>下载 go-ipfs 终端</h2><ol><li>打开 <a href="https://dist.ipfs.io/#go-ipfs" target="_blank" rel="noopener">IPFS Dist - go-ipfs</a>，下载 Windows 终端压缩包；</li><li>在本地解压缩；</li><li>将解压后的文件夹，整体转移至一个稳定的、不会经常修改的路经下，比如我转存到了 <code>User\AppData\local</code> 文件夹下，如果不常变动，存至本地文档文件夹 <code>User\Documents</code> 下也可以；</li><li>进入文件夹，进入 <code>go-ipfs</code> 文件夹，记录 <code>go-ipfs</code> 文件夹的路径（在地址栏复制），如：<code>C:\Users\AppData\Local\go-ipfs_v0.12.0_windows-amd64\go-ipfs</code>。</li></ol><h2 id="系统环境变量设置"><a href="#系统环境变量设置" class="headerlink" title="系统环境变量设置"></a>系统环境变量设置</h2><ol><li>Windows - 开始 - 设置，搜索“环境变量”，即“编辑系统环境变量”，点击打开；</li><li>在弹出的“系统属性”对话框右下角，点击“环境变量”；</li><li>在弹出的“环境变量”对话框内，在“系统变量”内，点击“新建”，注意：是在“系统变量”内新建；</li><li>“变量名”填写 <code>path</code>，“变量值”填写前一步第 4 项获得的 <code>go-ipfs</code> 文件夹的路径，即 <code>C:\Users\AppData\Local\go-ipfs_v0.12.0_windows-amd64\go-ipfs</code>；</li><li>逐层点击“确定”，将环境变量生效。</li></ol><h2 id="测试-ipfs-生效"><a href="#测试-ipfs-生效" class="headerlink" title="测试 ipfs 生效"></a>测试 ipfs 生效</h2><p>使用其他命令行软件，输入 <code>ipfs help</code> 回车。不报错，且可正常显示 &quot;USAGE&quot;、&quot;SYNOPSIS&quot;、&quot;OPTIONS&quot; 等选项信息，即已配置生效。</p><h2 id="其他备忘"><a href="#其他备忘" class="headerlink" title="其他备忘"></a>其他备忘</h2><h3 id="pwd-命令"><a href="#pwd-命令" class="headerlink" title="pwd 命令"></a>pwd 命令</h3><p>逐层使用 <code>cd</code> <code>ls</code> 命令（此处最好使用 Windows 自带的 PowerShell，打开方式为 <code>Win</code>+<code>R</code>，输入&quot;powershell&quot;），进入到 <code>go-ipfs</code> 所在路径后，在命令行输入 <code>pwd</code>，即可显示目前所处的路经，可在命令行内复制备用。</p><h3 id="在配置环境变量前，测试-ipfs-是否可用"><a href="#在配置环境变量前，测试-ipfs-是否可用" class="headerlink" title="在配置环境变量前，测试 ipfs 是否可用"></a>在配置环境变量前，测试 ipfs 是否可用</h3><p>逐层使用 <code>cd</code> <code>ls</code> 命令，进入到 <code>go-ipfs</code> 所在路径后，在命令行（使用 PowerShell，打开方式见前）输入 <code>.\ipfs.exe --version</code>，回车，正常显示版本信息，如 <code>ipfs version 0.8.0</code>，即可正常使用。</p><h2 id="参考-amp-待办书签"><a href="#参考-amp-待办书签" class="headerlink" title="参考&amp;待办书签"></a>参考&amp;待办书签</h2><ul><li><a href="http://www.hityx.top/2021/03/13/ipfs_installing/" target="_blank" rel="noopener">IPFS(星际文件系统)的安装与使用 - DreamCatcher Yan</a></li><li><a href="https://io-oi.me/tech/host-your-blog-on-ipfs/" target="_blank" rel="noopener">将博客部署到星际文件系统（IPFS） | reuixiy</a></li><li><a href="https://dengcb.com/zh/bring-you-to-ipfs/" target="_blank" rel="noopener">带你去星际 - 长斌</a></li><li><a href="https://blog.51cto.com/u_15127687/4170355" target="_blank" rel="noopener">IPFS系列 集群搭建 三 - mob60475704ea1a的技术博客</a></li><li><a href="https://xiaotut.com/54-yy/jisuanji/32597-32597.html" target="_blank" rel="noopener">在 IPFS 上部署静态博客 - 小兔网</a></li></ul><hr><p>CHANGELOG</p><ul><li>20220221 Arlmy 创建、发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「IPFS 本地配置，为同步做准备」
    
    </summary>
    
      <category term="Hexo" scheme="http://z.arlmy.me/categories/Hexo/"/>
    
    
      <category term="Hexo" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Feb.13 - Feb.19</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220219/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220219/</id>
    <published>2022-02-20T05:35:26.000Z</published>
    <updated>2022-02-20T05:40:50.861Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-13"><a href="#Feb-13" class="headerlink" title="Feb.13"></a>Feb.13</h2><ul><li>California - Golden State; Florida - Sunshine State; Kansas - Sunflower State; Texas - Lone Star State; Washington - Evergreen State...</li><li>不知道还有什么东西适合发在朋友圈</li><li>增加数字化管理（协作/审批/归档等）比例确实是上一个时代的事情了</li><li>新时代的协作，不必知道对方是谁，什么背景，甚至可以是 bot/AI/摄像头/感应器，不必是人</li><li>道德水平，取决于团体/组织意识平均值</li><li><strong>如何发起或加入一个愚比/UBU组织</strong></li><li>意义由其融合密度/象征强度自然浮现，不以理解为目的（无视观者之眼），不铺张无品牌，只是节制地享乐</li><li>算计的意思还是弱了一点点</li><li>感觉快要输给了一套外来逻辑</li><li>梦。超市里买东西，旁边人碰倒地上水杯，弄湿我的鞋，立刻吵起架来，我把剩下的水都泼在他左脚上，然后就一直在嘴上讥吵，很少肢体动作，一直吵着，都吵累了，不记得用什么理由吵了如此久，围观的人渐少后，似乎就默契地收尾，没有结果，我追上去问他到底是不是你，他来了句，我用的右脚没用左脚！醉了，然后还走远加了微信，后面远远还有人追着看热闹。</li><li>又有人说自己悟了人生</li><li>热可逼困</li><li>雪容融更易复现，似乎更具投资价值</li><li>好像应该学习下 Vercel 托管了</li><li>已经是不喝咖啡毁一天的年纪了吗…</li><li>越野滑雪真好看，看得我也想练</li><li>“这些组织范式共存于世。在任何一个大城市，都能发现红色组织（游走在法律边缘的实体）、琥珀色组织（公立学校和其他政府机构）、橙色组织（华尔街和缅因街的公司）、绿色组织（价值观驱动的公司以及许多NGO）”</li><li>“青色组织是一种革命性的新型管理模式。其运行的前提，是将组织视为有机生命体；职能就更像复杂的自适应系统，而非机器。这种组织形式是灵活和流畅的同伴关系结构。而工作则通过自我管理的团队完成。在青色组织中，没有中层管理层，只有很少的工作人员，以及极少的规则或管控机制。人们不再向某个主管报告，而是向他们团队的成员负责，以实现自组织的共同目标。这跟我们的直觉刚好相反，控制型老板的缺席往往能够生成一个更可控的组织…同辈压力对系统的调节作用比等级结构更好。”</li><li>“成就型-橙色 的思想范式将组织视为机器。我们谈到组织时所用到的工程术语正揭示了这一比喻在我们心中有多牢固（尽管往往是无意识的）—单位与阶层、投入与产出、效率与效能、拉动杠杆和移动针头、信息流和瓶颈、架构重组和精简规模。组织是由领导和顾问设计的；如同一部大型运转的机器设备，人们是必须在设计中谨慎安排的零部配件；必须在蓝图中对所有变动进行规划，然后按计划有条不紊地实施。如果机器的某些部分运行不佳，那么可能就该注些润滑油，通过软性的介入减少齿轮间的摩擦，像是组织内的团队建设活动。”</li><li>“把组织比作机器既展示出橙色组织的活力，同时也展现出这样的组织毫无生机和灵魂”</li><li>“（橙色组织）第一个负面影响是走火入魔式的创新。由于我们的基本需求大部分都已经得到满足，于是商家开始不断努力地创造新的需求。他们给我们灌输一种思想：拥有更多就是更好。即拥有更多的非必需品（更多的财富、最新潮的时尚单品、更富有青春活力的身体）会让我们感到幸福和满足。…当人们仅仅用金钱和荣誉感来衡量成功时，就会出现橙色范式的第二个负面影响。如果只有攀上顶峰的人才能算做成功的话，那我们必定会感到空虚。中年危机是橙色组织中的一个常见病：二十年来，我们一直在成功游戏中追名逐利。直到现在我们才意识到，我们无法到达顶峰，或者顶峰并不是我们想象的那样。当一切都归结为目标、数字、里程碑、死线、变更计划和跨职能机制时，有些人不禁想知道所有这些到底有什么意义，并渴望做更有意义的事情。”</li><li>第一批在组织中进入中年阶段，开始面对淘汰的人，组织的创新问题也自然出现</li><li>“根据PleasrDAO社区相关负责人的说法，在DAO组织成立之初，驱动PleasrDAO这驾马车的三个轮子将是艺术收藏、天使投资和孵化。”</li><li>“比特币和以太坊正面临现实的管理危机，认为从整体来看DAOs（可编程的分布式自治组织）现在正处于美国民主化过程中的1795年，这不是南北战争，而是独立战争。”</li><li>“…区块链世界中，可以通过区块链技术和建立在该技术之上的智能合约实现对私有财产的保护。”</li><li>模板和标准流程，是不改变不改革的借口</li></ul><h2 id="Feb-14"><a href="#Feb-14" class="headerlink" title="Feb.14"></a>Feb.14</h2><ul><li>电影的篇幅不再足以讲透吗？还是统统落了叙事的窠臼，没有再翻身的可能了？</li><li>以发展的可能性（广度）作为评估指标</li><li>好奇心和可能性是直接绑定的吧，丧失掉可能性是极度可怕的</li><li>人们正在 crypto/区块链上完成创业/冷启动经验积累</li><li>捏脸师月薪45万？！卧槽</li><li>组织效率就是组织惯性</li><li>徐梦桃太棒了</li><li>两极化二极管，便再也不会少了</li><li>可以预见的稳定，是一种在极度混乱与极度压迫之间，掩护出的一片避风港</li><li>可以保持个体生存的希望，为生存而衍生出的一系列能力，被无序的变化挤压消灭，只求一息尚存</li><li>一息尚存，便捶打出了一些东西</li><li>意志力果然是很玄妙的东西</li><li>可以争取，但最好还是不要犯错</li></ul><h2 id="Feb-15"><a href="#Feb-15" class="headerlink" title="Feb.15"></a>Feb.15</h2><ul><li>“牙体牙髓病是指发生在牙齿本身的疾病以及由此引起根尖周组织相关疾病，常见的牙体牙髓疾病包括龋病、非龋性牙体组织缺损（如外伤、楔状缺损、四环素牙、氟斑牙等）、牙髓炎和根尖周炎等。”</li><li>组织只是载体</li><li>gas fee 终于降下来了！</li><li>gas fee 不高时交易体验还是可以的</li><li>提供观点，提供信息，提供观察，提供丰富的情绪体验</li><li>结果是什么，不一定是可以控制的</li><li>被千金圈粉啦</li></ul><h2 id="Feb-16"><a href="#Feb-16" class="headerlink" title="Feb.16"></a>Feb.16</h2><ul><li>忆往昔臭矫情</li><li>卖出你的想法</li><li>到了晚上，工作才能开始</li><li>平静的水面，只缺搅屎棍</li><li>格路hhh</li><li>只余下行动、行为，一系列彻底简单的、难以彻底描述的“既定存在”</li><li>音乐与时间深度耦合，无法加速，加速没有意义</li><li>行为试样</li></ul><h2 id="Feb-17"><a href="#Feb-17" class="headerlink" title="Feb.17"></a>Feb.17</h2><ul><li>协力，表达一群人想表达的，虚构的意义</li><li>“没什么好带回去的”</li><li>反正，也并没带来什么，那便，也无需带走或留下什么。</li><li>把硬件的参与和影响降到最低</li><li>简简单单地在场，简简单单地观察和接收</li><li>重新学习是个有趣且重要的</li></ul><h2 id="Feb-18"><a href="#Feb-18" class="headerlink" title="Feb.18"></a>Feb.18</h2><ul><li>所有人都对所有一无所知</li><li>意图/试图覆盖的所有(all），都并非所有(all），想征服所有(all）的欲望，引人发笑</li><li>没有失望，往往因没有挫折；没有朝向，是因为从未意识到无穷</li><li>服务有限人群的互联网/私链</li><li>争先资本化、争先平台化、小而美化</li><li>大尺度的富媒体展示，为什么会不喜欢呢。或许文字就是某种落后了的坚持。</li><li>生产成本、交流成本，新媒介没有成为社会构成的基本要件之前，都将在文字构筑的宇宙里反复沉浮</li><li>空间感有助于深度理解</li><li>自由本能觉知模式的适用场景有限，可以理解，但不一定要100%贯彻执行，要灵活变态</li></ul><h2 id="Feb-19"><a href="#Feb-19" class="headerlink" title="Feb.19"></a>Feb.19</h2><ul><li>“1997年后，韩国全面启动新自由主义改革的获益者为官僚、财阀、国际金融资本等政治经济精英联盟，成本却转嫁给了中小企业、劳工与普通民众。在该体制下，韩国的财富集中达到了历史最高水平，劳动市场的不稳定与雇佣灵活化加深了社会经济两极化与不平等；求学、就业竞争加剧的同时，失业、临时工与低薪工作却成为了常态。相较其父辈，成长在1997年体制下的MZ世代的生存焦虑尤为强烈。”</li><li>梦里总处于发狂状态</li><li>「美华国际总部位于“中国医疗器械耗材之乡”扬州市广陵区头桥镇，生产销售眼药水瓶、药瓶、人造肛袋等I类一次性医疗耗材，及识别腕带、妇科检查包、外科检查包、手术包、医用刷、医用敷料、口罩、一次性使用输液泵、电子泵、穿刺包等II类、III类一次性使用医疗器械等。」</li><li>“Mini LED是一项新型的液晶背光技术，相比传统直下式背光技术，Mini LED的灯珠只有传统灯珠的 1/40 大小，简单说传统直下式背光是百级分区水准，而 Mini LED背光跃升为千级分区水准。Mini LED技术的价值在于，当背光分区几何倍数增长之后，可以媲美 OLED 电视控光效果，大大提升液晶画质的高级感。”</li><li>冬奥最后两天，50公里越野改为了30公里，速度滑冰集体出发看了比赛才搞懂，没比赛看看了会儿冰壶才注意到了暂停和思考时间</li><li>冬奥会里的游戏/竞赛种类真是丰富</li><li>“一袋沙金的价格等于一捆荒草”</li><li>所以……原来助记词只需要这一套就行啊</li><li>emmmmm，已经快一个月没写啥东西了</li><li>&quot;DAO, Power shared by all, Agile, Collaboration, Diversity, Transparent&quot;</li><li><a href="https://rarible.com/" target="_blank" rel="noopener">Rarible – Create, sell or collect digital items secured with blockchain</a></li><li>热闹的链上 NFT 交易，实际对应着什么并不可知</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220220 Arlmy 创建、整理</li><li>20220220 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「从未意识和感知无穷，只触及无尽的碎片」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Feb.6 - Feb.12</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220212/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220212/</id>
    <published>2022-02-14T09:26:26.000Z</published>
    <updated>2022-02-14T09:27:54.717Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Feb-6"><a href="#Feb-6" class="headerlink" title="Feb.6"></a>Feb.6</h2><ul><li>没有被算计的潜力</li><li>味觉、行为、理解等等的探索，其实还是对自我取悦的探索，以及对身体结构与其极限的探索，直到可以感知外延，直到感知外延可以与我们合而为一</li><li>自我/身体改造，新的自我赋能，新的自我探索，会产生新的超能力（也或许已然发生）</li><li>感知和共情，可感知的主体，契机，改造要基于讯息基于可能性，被动</li><li>「现代社会的教育和体制教导人们成为一个愤怒的人，他们敏锐地关注周围发生的一切，但目的是可以有内容指责他人。“在长老们的再次教导下，我也明白了一个道理，”他说：“食指指向别人时，有三个手指在指着自己。指责他人只不过是把自己的恶意投射到对方身上。”」</li><li>「对他们来说，一个人因和他人、其他物种、性灵、物质世界的联系而存在、而完整。部族也如此，当他们知道了有外面的世界，如果不相连，也就没有了存在的意义。」</li><li>happen, no reason, pure reason</li><li>冬奥竞技就是外延感知呀</li><li>DNF:未完赛 DNS:未出发 LAP:套圈</li><li>这男子双追逐看得我都快腿抽筋了</li><li>工具竞技</li><li>女子冰球这场也太燃了！</li><li>这《扬名立万》神马玩意…</li><li>割裂是显著的，作者不必故弄玄虚，但清晰又是必须的</li></ul><h2 id="Feb-7"><a href="#Feb-7" class="headerlink" title="Feb.7"></a>Feb.7</h2><ul><li>滚起上班</li><li>总把灵感记录看成灵异记录</li><li>“第四名的故事”</li><li>已经把所有剧本背下</li><li>王濛去讲脱口秀吧真的</li><li>&quot;YOU KNOW WHO YOU WANT&quot;</li><li>&quot;FORGOT TO LOCK THE DOOR&quot;</li><li>忘记那些主体，做原生者</li><li>何必紧张</li><li>回看了下瑞士队被加拿大按在地上摩擦的样子…</li></ul><h2 id="Feb-8"><a href="#Feb-8" class="headerlink" title="Feb.8"></a>Feb.8</h2><ul><li>“更多情况下数字产品的稀缺性是一种程序定义”</li><li>“死亡成为创世之举”</li><li>掌握节奏</li><li>反叙事病</li><li>纸的大小，地图的尺度，视野的疆域和粒度</li><li>神探亨特张，十年后才看，后觉，同时也后知了一些事情</li><li>很多情绪（极细微层面上的），不是不同世代的人可以秒懂的</li><li>主题没变化，情绪却又有了无穷多的形态，如何展示情绪，是所有媒介倾其所有都无法究极的事业</li></ul><h2 id="Feb-9"><a href="#Feb-9" class="headerlink" title="Feb.9"></a>Feb.9</h2><p>None!</p><h2 id="Feb-10"><a href="#Feb-10" class="headerlink" title="Feb.10"></a>Feb.10</h2><ul><li>“根本不好玩呀”</li><li>做恐怖片解说的 up 最近一直在做科幻片</li><li>炒粉形成的便便能浮起来</li><li>相匹配的唯一性</li><li>终点是可以设定的吗</li><li>殊途同归</li><li>团队对了</li><li>每一首，每一段记忆，每一次尽兴尽意</li><li>情绪是人之为人的重点</li><li>空洞</li></ul><h2 id="Feb-11"><a href="#Feb-11" class="headerlink" title="Feb.11"></a>Feb.11</h2><ul><li>目前已知的情报 更多是知晓点状的知识，不具备框架和结构，维度很有问题</li><li>传统组织是数字孪生，DAO 算是数字原生吧</li><li>哪个组织、哪群人、以什么形式，把一件事情推动成功（重点仍是“利益”分配与欲望匹配/配对的形式），形成影响，于是组织的形式和一系列合约/协议机制也都得以继承下去</li><li>“阿汤练习能培养自己超越语言的行动习惯。”</li><li>“敢于争先这么难理解吗”</li><li>有一圈就做一圈的事情</li><li>向前，抢位，咬死位，后面大部分时间里都是在拼耐力</li><li>在有明确优势处、机制处，破位领先</li><li>当代意义/定义/内涵的流变，窄化的，时代性的，不以言语/文字展开，聚焦于行为</li><li>因口碑风险影响选择，而有了无声竞争，与市场潜在地建立了连接</li><li>非标准命名法，非标准的尺度，无尽的非标劳动</li><li><a href="https://www.daomasters.xyz/" target="_blank" rel="noopener">DAO Masters</a></li><li><a href="https://gitcoin.co/" target="_blank" rel="noopener">Build and Fund the Open Web Together | Gitcoin</a></li><li>从传统组织形式破茧，以行为和结果而非文件和流程（监视与控制）做赋能和自管理</li><li>控制论的根基是什么，私欲和占有欲吗，化解/解离被打包的资产/资本，都被再次纳入流变</li><li>服从于流变，构建和评估的历程，还要很漫长的时间。可以用来做做小团体和小组织。</li></ul><h2 id="Feb-12"><a href="#Feb-12" class="headerlink" title="Feb.12"></a>Feb.12</h2><ul><li>试图周全 vs 试图快速</li><li>赛前准备、战术战略、执行技巧、技术支持，在比赛中体现得淋漓尽致</li><li>什么是富足？</li><li>不可交易的价值，不只是劳动</li><li>“（保险医学）是在人身保险事业的发展过程中逐渐产生和形成的一门交叉性学科。它以医学为中心，将医学理论和技术在人身保险实践中运用，是一门特种应用医学。”</li><li>因为有两个江苏</li><li>有充足的团队/组织发展空间的时候（尤其是有既成的远远落后），也是对个人发展最好的时候</li><li>英达这老北京口音真烦</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220214 Arlmy 创建、整理</li><li>20220214 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「“根本不好玩呀”」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jan.30 - Feb.5</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220205/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220205/</id>
    <published>2022-02-09T15:00:26.000Z</published>
    <updated>2022-03-13T07:46:52.308Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan-30"><a href="#Jan-30" class="headerlink" title="Jan.30"></a>Jan.30</h2><ul><li>Oi!</li><li>“疯妈妈们只有被打时才是疯的，只有生女儿的时候是疯的，只有不听话的时候是疯的，只有做得比牛少，吃得比鸡多的时候是疯的，不然为什么大家都不怕她，要捡回家？妈妈是精神病杀人犯，放回村里，大家都不怕死吗？不就是因为都知道疯妈妈是怎么疯的，疯起来是怎么样，所以敢捡去生吗？”</li><li>没有渠道便绝无一手消息</li><li>正因为不剩下几个认真做事的人，让认真被看到，被信赖，才愈发重要了</li><li>“新经济公司经过若干轮融资，创始人/团队的股份已经不多，30% 左右股份属于正常。若无 AB 股，上市后，公司事实上就被机构投资者拥有。欧美市场惯常的恶意收购不会是意外。”</li><li>贫富差距，财政差距，执行差距</li><li>尽力做过后，便有人觉得那不过是理所应当</li><li>是啊，有太多理所应当的事，却不会有人做，怪事情</li><li><strong>想写白色的沥青</strong></li><li>到底崇拜过多少神呢，有没有神大全</li><li>试图想得到打破不解的机会</li><li>问题永远出在“试图干预事件进程”上</li><li>敬畏啥？敬畏人造物？敬畏定义？敬畏不可思议！</li></ul><h2 id="Jan-31"><a href="#Jan-31" class="headerlink" title="Jan.31"></a>Jan.31</h2><ul><li>瑜伽和健身相冲突么</li><li>创业着实没有回头路，但还是应该早点自己创</li><li>大肠下酒！</li><li>放假第一天刷完《开端》，结构确实是可以的</li><li>……飞鹤，中国移动，安慕希，金领冠，习酒，格力，燕京，（快乐寒假），君乐宝，加多宝，茅台1935，中旅，仲景香菇酱，平安信用卡，三只松鼠，青花汾酒，海尔/三翼鸟，哇哈哈非常可乐，伊利，安踏，古井贡酒/年份原浆古20，梦之蓝，京东</li><li>凸出还能塌陷</li><li>为什么偏要庆祝这一天呢</li></ul><h2 id="Feb-1"><a href="#Feb-1" class="headerlink" title="Feb.1"></a>Feb.1</h2><ul><li>如何拯救匮乏的想象力</li><li>迁移，因为有更多可突破瓶颈的机会</li><li>大片背景里的人物似乎忙碌着，其实都只是空壳</li><li>通过技巧地处人处事 vs 通过本能地处人处事</li><li>未来世代之基本认知不易总结，唯靠指导或引导，更重要应是请教，或某种交换/交易</li><li>对外交易总觉得有叛变感</li><li>读自己视野外的书，确实可以理解一些视野外的人</li><li>“科幻常常直指我们的焦虑”</li><li>新事物出现，来不及沉淀为商标或品牌，便消失，是文字不适于记忆，还是流变本就该短命</li></ul><h2 id="Feb-2"><a href="#Feb-2" class="headerlink" title="Feb.2"></a>Feb.2</h2><ul><li>做梦还在查企查查…潜在关系分析…什么玩意…</li><li>流浪。找寻。</li><li>卷轴与纸胶带</li><li>许多未读完之书是没有置入阅读记录之中的</li><li>似乎习惯了刻意掩藏核心讯息，避重就轻，审慎过头</li><li>还需要如此依赖冗余么？没必要了，需要的是另一种完全的空置，无瓜葛，无联结，无内涵，只是纯粹地放置，固执且无用，可触亦可弃。</li><li>“预约人间净土”</li><li>一键清空的快乐与富足</li><li>“只堵上了四分之三的铁门” </li></ul><h2 id="Feb-3"><a href="#Feb-3" class="headerlink" title="Feb.3"></a>Feb.3</h2><ul><li>“孩子们的痛苦和失望”</li><li>简历与实际，差距太多了吧</li><li>杰作不自知</li><li>身体的探索已经到极限了么</li><li>产业资本，经济基本盘，对外贸易和交易，政治盘，安居乐业，自我实现。多方角力，不是每个人都能感受得到的。</li><li>「宏大叙事在言说时总是怀有一种对不可改变和不容置疑的真理的自信—但矛盾的是，它始终都处在一个被更改的过程中。…」</li><li>「这就是孩子们的命运，被征召到一个不是他们所写但又必须参演的戏剧之中。…」</li><li>被家族和文明环绕（俘获）</li><li>“想象中的需求”</li><li>“…渴望挑选出一些合适的祖先。”“…但他始终是在为人类这个党派而写。”</li><li>国内视频网站上可以直接看到的电影，我主观上都带着一层“不太行”的前置滤镜</li><li>决定浸入的瞬间</li><li>搞笑的段落总是很难变成影像记录下来</li></ul><h2 id="Feb-4"><a href="#Feb-4" class="headerlink" title="Feb.4"></a>Feb.4</h2><ul><li>爱很美味就好在里面有很多真东西，虽然试图覆盖更多面向造成有些地方略拉胯，但，呈现和纳入探讨的内容，都远超过了那些不足，看到想到了很多</li><li>成为故事，可以成为进一步的谈资，看讨论情况便知</li><li>只顾叙事不顾真实</li><li>多抓鱼订的丰子恺文集全集来了，新年礼物嗷</li><li>…红旗、拼多多、毛铺、安联保险、快手、丰田、联通、泸州老窖、奔驰EQS、贝壳、奥迪、阿里巴巴、君乐宝、中国银行、小红书、伊利、安踏/拼多多/BOSS直聘</li><li>&quot;Her/His Excellency&quot;</li><li>我大波兰！4F！</li><li>倘若没有一定有问题</li></ul><h2 id="Feb-5"><a href="#Feb-5" class="headerlink" title="Feb.5"></a>Feb.5</h2><ul><li>“访问那些大家都忽略的渠道。花大部分时间研究供应商、公司客户和其他间接利益主体，来获得信息。对积极指导预期的公司管理层持怀疑态度。不要担心公司不同意你的预测。参加那些另类的行业会议：你会得到新的信息来源。不要通过打电话来进行所有研究。真人见面会有很大帮助。”</li><li>小孩子的玩具摆放面积，能看出家庭面积</li><li>没有解说的比赛，很纯粹</li><li>「…但他们明白叙事就是组织起一种现实叙述的最有说服力的方式，也明白所有叙事都需要一种目的意识。」</li><li>「…在这一历史进程的后期，我才突然意识到，如果叙事新闻需要更多才华横溢的作者，那么它也需要更多警觉而多疑的读者。」</li><li>「事实是整个世界都在加速……所以凭什么……那些在某种程度上反映了这个世界的生活节奏的媒体和文学就不应该加速呢？」</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220209 Arlmy 创建、整理</li><li>20220209 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「没有解说的比赛，很纯粹」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toots 2022 Jan.23 - Jan.29</title>
    <link href="http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220129/"/>
    <id>http://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2022/MastodonTootsArchives_20220129/</id>
    <published>2022-02-01T06:46:26.000Z</published>
    <updated>2022-02-01T06:46:34.698Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="Jan-23"><a href="#Jan-23" class="headerlink" title="Jan.23"></a>Jan.23</h2><ul><li>用计算封装行为，让行为迭代变得困难</li><li>感情，幽微，的，角落</li><li>开着降噪放屁</li><li>手边有多少是生产工具</li><li>居然是个真实的梦，居然是真实的实情，真实眼泪可怖，却不被在意</li><li>习惯了会以虚构幻象来作为讨论对象</li><li>「…拉丁语名言，整句为“Dubia omnibus，ultima multis”，意思是“于全众乃不确定，于众多此乃最终”。」</li><li>“DUBIA OMNIBUS ULTIMA MULTIS. / Doubtful to all, the last to many. Copied in 1861, at Grasse; and in 1869 from the church at Cambo (Basses Pyrenées).”</li></ul><h2 id="Jan-24"><a href="#Jan-24" class="headerlink" title="Jan.24"></a>Jan.24</h2><ul><li>赞美纯粹和接地气，赞美未经美化的展露，然而其实早已在掩饰什么</li><li>一股火气一直在肺头和鼻头，倒是很提状态，毕竟与呼吸有干</li><li>梦。回家上楼被拦下，买 44 块一根的雪糕，才能上楼。</li><li>仍嫌成本之高，品牌之少</li><li>活冰</li><li>内与内，风与风</li></ul><h2 id="Jan-25"><a href="#Jan-25" class="headerlink" title="Jan.25"></a>Jan.25</h2><ul><li>2022，独自过年元年</li><li>“别人看不起我，我活该。我呢，看也不看，别人也活该。”</li><li>简单缓慢。复杂迅速。</li><li>无限世界，你豁达个屁</li></ul><h2 id="Jan-26"><a href="#Jan-26" class="headerlink" title="Jan.26"></a>Jan.26</h2><ul><li>语汇的背景，是很大的问题，巴别塔，这次似已坐实</li><li>被动作限制的身体又能有多无限呢？</li><li>DNA 演化、语汇演化、工具演化、行为演化……自然本无意演化，人为演化亦应无意</li><li>颤抖的指甲</li><li>粉色</li><li>酒局也是可以梦到的么</li><li>痕迹，走调</li></ul><h2 id="Jan-27"><a href="#Jan-27" class="headerlink" title="Jan.27"></a>Jan.27</h2><ul><li>Zingora</li><li>都在“算计”如何顺利回家</li><li>不听不看，吸收自己乐见于吸收的</li><li>总像在过家家似地，没有了敬畏，似乎也没有协力的必要</li><li>每颗榛子都有不一样的香味</li><li>为什么我们迷恋标准化的味道？因为可以得到特定的快感吗？效率和可复用性，到底是厌恶还是赞美</li><li>真托马累</li><li>那些会筛出好书上架的书店，才会反复光顾</li><li>重要的是公平、平等、相互尊重的交换与交流（至少也要有气氛）</li></ul><h2 id="Jan-28"><a href="#Jan-28" class="headerlink" title="Jan.28"></a>Jan.28</h2><ul><li>团队聚餐太消耗了，留下的只有疲惫</li><li>大家都异口同声地知晓：没有隐私</li><li>科技全错</li><li>你的语言没有一句属于你</li><li>你如何成为佼佼者，吹牛逼呢！</li><li>BJ, rubbish city</li><li>一群傻逼</li><li>困•兽</li><li>创业者就是这么无趣的吧</li><li>不知如何向下兼容的管理，确实没有未来了</li></ul><h2 id="Jan-29"><a href="#Jan-29" class="headerlink" title="Jan.29"></a>Jan.29</h2><ul><li>身份管理</li><li>跨过尺度和周期，唯有意志</li><li>朋友圈名存实亡</li><li>不知道如何犒劳自己</li><li>&quot;Hire your best friend.&quot;</li></ul><h2 id="From-Lili"><a href="#From-Lili" class="headerlink" title="From Lili"></a>From Lili</h2><p>None.</p><hr><p>CHANGLOG</p><ul><li>20220201 Arlmy 创建、整理</li><li>20220201 Arlmy 发布</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      「开着降噪放屁」
    
    </summary>
    
    
      <category term="Mastodon" scheme="http://z.arlmy.me/tags/Mastodon/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
